<?xml version="1.0"?>
<course>
 <id>{7361fd17-5457-48e1-b118-a59a429c734b}</id>
 <title>Deutsch (CH)</title>
 <description>Deutscher Kurs für KTouch von Markus Frisch &lt;frisch@vr-web.de>  (Modified for Swiss keyboard layout)</description>
 <keyboardLayout>ch</keyboardLayout>
 <lessons>
  <lesson>
   <id>{2774dd77-8077-4c6e-ad25-915f0fc135b1}</id>
   <title>Grundstellung (1)</title>
   <newCharacters>asdfjklö</newCharacters>
   <text>fff fff fff jjj jjj jjj fff fff jjj jjj fff jjj fff jjj fff
fjf fjf fjf jfj jfj jfj fjf fjf fjf jfj jfj jfj fjf jfj fjf
ddd ddd ddd kkk kkk kkk ddd ddd kkk kkk ddd kkk ddd kkk ddd
dkd dkd dkd kdk kdk kdk dkd dkd dkd kdk kdk kdk dkd kdk dkd
fjf dkd fjf dkd fjd dkd fjf dkd jfj kdk jfj kdk jfj kdk jfj
aaa aaa aaa ööö ööö ööö aaa aaa ööö ööö aaa ööö aaa ööö aaa
fff jjj ddd kkk aaa ööö fff jjj ddd kkk aaa ööö fff jjj ddd
aöa aöa aöa öaö öaö öaö fjf dkd aöa fjf dkd aöa jfj kdk öaö
sss sss sss lll lll lll sss sss lll lll sss lll sss lll sss
sls sls sls lsl lsl lsl sls sls sls lsl lsl lsl sls sls sls
fff jjj ddd kkk aaa ööö sss lll fff jjj ddd kkk aaa ööö sss</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{54341371-a0d2-4fc8-8e3e-58e252734459}</id>
   <title>Grundstellung (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>asdf jklö asdf jklö asdf jklö asdf jklö asdf jklö asdf jklö
asdf fdsa ölkj fdsa ölkj fdsa ölkj fdsa ölkj fdsa ölkj fds
ölkj fdsa asdf jklö fdsa ölkj asdf jklö fdsa ölkj asdf jklö
la la la ka ka ka sö sö sö dö dö dö la la la ka ka ka sö sö
al al al ak ak ak ös ös ös öd öd öd al al al ak ak ak ös ös
ja ja ja da da da ja ja ja da da da ja ja ja da da da ja ja
öd öd öd ja ja ja öd öd öd da da da öd öd öd ja ja ja öd öd
fad fad fad las las las fad fad fad las las las fad fad fad
als als als fad fad fad las las las als als als fad fad fad
lös lös lös als als als fad fad fad lös lös lös als als als
das das das als als als das als das als als das als das als
las las las das das das las das las das das las das las das
da das lös das da das las ja las ja las ja öd ja lös da das
ja lös ja lös als lös lös da fad da fad da öd öd fad ja lös
das las dass das las dass das las dass das las dass dass ja</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{11308ce5-334c-4dc9-addc-7ace2b0a805c}</id>
   <title>e und i</title>
   <newCharacters>ei</newCharacters>
   <text>ded ded ded dej dek del deö ded deö del dek dej ded dej dek
ded ded dea dea des des def def ded ded dea dea des des def
ede ede ede edj edj edk edl edö edf eds ede ede edj edj edk
öde öde öde ade ade ade öle öle öle ade ade öde öde ade ade
alle alle alle lade lade lade alle alles lade lade alles las
löse löse löse jede jede jede löse löse jede jede löse jede
kik kik kik kif kid kis kia kik kia kis kid kif kik kis kia
kik kik kiö kiö kil kil kik kik kij kij kik kil kiö kil kij
iki iki ikf ikd iks ikj ikl ikö ikf ded kik ded kik ded kik
sie sie sie sei sei sei sie sie sei sei sie sie sei sei seid
die die die sie sie sie die die sie sie die die sie sie die
seid seid seid dies dies dies seid seid dies dies seid dies
fiel fiel fiel lief lief lief fiel fiel lief lief fiel leise
feil feil feil fiel fiel fiel lief lief fiel fiel feil fidel
seid seid seid fiel fiel feil feil seid seid lief lief fiel
dies dies lief feil seid seid feil lief fiel dies seid leise
ideal ideal ideal fidel fidel fidel ideal ideal fidel fidel
leise leise leise ideal ideal ideal leise leise ideal leise
alles alles alles leise leise leise alles alles leise alles
feil feil feil seid seid seid dies dies dies fiel fiel fiel
seid fiel dies feil dies fiel seid feil fiel seid dies seid
diese diese diese leise leise leise diese diese leise leise
leise leise diese diese lasse lasse leise lasse diese lasse
diese leise lasse diese leise lasse lasse leise diese leise
ideal ideal ideal fidel fidel fidel ideal ideal fidel fidel
alles alles alles ideal ideal ideal alles alles ideal ideal
las lasse das dass las lasse das dass las lasse das dass
jede jede ödes ödes dass dass jede jede ödes ödes dass dass</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{177d39e3-aa45-4de6-95a9-5c16141f3cb7}</id>
   <title>r und u</title>
   <newCharacters>ru</newCharacters>
   <text>ded frf frf frf frj frk frl fri frf frd frs fra frf fri fra
dir dir dir dar dar dar dir dir dar dar dir dar dir dar dir
leer leer leer reif reif reif leer leer reif reif leer reif
aller aller aller reise reise reise aller aller reise reise
freie freie freie klare klare klare freie freie klare klare
jeder jeder jeder raffe raffe raffe jeder jeder raffe raffe
kik juj juj juj juf jud jus jua juj juk jul juö juj juk jul
aus aus aus auf auf auf aus aus auf auf aus auf aus auf aus
faul faul faul rufe rufe rufe faul faul rufe rufe faul rufe
kaufe kaufe kaufe laufe laufe laufe kaufe kaufe laufe laufe
dulde dulde dulde freue freue freue dulde dulde freue freue
flaue flaue flaue dulde dulde klare klare flaue dulde klare</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{fd8732c0-fbfc-49cc-a80d-5031713fb8ac}</id>
   <title>, und .</title>
   <newCharacters>,.</newCharacters>
   <text>kik k,k kik k,k k,a k,s k,d k,f kik k,k k,a k,s k,d k,f kik
k,k l.l l.l l.l l.a l.s l.d l.f l.l l.a l.s l.d l.f k,i l.l
k,ö k,l k,j l.ö l.k l.j k,k l.l k,k l.l k,ö l.ö k,j l.j k,k
ideal, ideal. fidel, fidel. ideal, ideal. fidel, fidel. es,
dass. jedes, jedes. diese, diese. jedes, jedes. diese, dies.
da, jede. alles, alles. leise, leise. alles, alles. leise,
leise. ja, alle. es dauere, es dauere. leider flau, leider
flau. alles frei, leer. alles klar, alles klar. alles reif,
alles reif. das sei dir klar. leider leer, leider leer.
leider sauer, leider sauer. erfasse es. dass er erfasse,
dass er erfasse. ja, dass sie das alles erfasse. erlasse
dies, erlasse dies. erlasse das alles. er erlasse es dir. er
rufe, er rufe es. er rufe aus, er dulde es. leider alles
leer. er lasse, er lasse es. er erlasse das, er fasse auf,
erfasse das. sei fair, dass er fair sei, dass sie fair sei,
dass sie fair sei. leere es aus, erfasse es, dass er es
erfasse, dass er es erfasse.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ca5f626f-c2b7-4afa-95f7-f373ccc69566}</id>
   <title>Uebung</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>sause sause sause sauer sauer sauer raufe raufe raufe sause
sauer sauer sauer raufe raufe sause sause sauer raufe sause
sauer raufe dar darauf darauf darauf daraus daraus daraus
darauf daraus drauf dir dauere dauere dauere leeres leeres
leeres dauere leeres leere rar erlasse erlasse erlasse
erfasse erfasse erfasse erlasse fasse liefere lief liefere
darauf darauf darauf liefere leer leider lasse leider leer,
flau, leider faul, leider leer, liefere alles, alles frei,
alles klar, alles reif, alles leer, erfasse das, klar, er
rufe, er rufe es, er rufe dir, er dulde es, sie dulde es,
dass er lasse, er lasse es, er erlasse das, er fasse, er
erfasse alles, alles klar, alles frei, alles reif, alles
leer, erfasse das klar, er dulde, er dulde es, rede leise,
sie rief aus, er liefere alles, er kaufe, kaufe alles, kaufe
alles auf, sie kaufe alles auf, alle liefere dies, liefere
alles, liefere es, liefere alles aus, rufe, rufe das aus,
rufe dies aus, rufe dies alles aus, rufe aus, alles erlasse
es, erlasse dies, erlasse dieses, leider dies alles leer.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{08a5a01c-1f7c-4218-b91c-15c7e1de71b3}</id>
   <title>linker Umschalter und rechter Umschalter</title>
   <newCharacters>ASDFJKLEIRU</newCharacters>
   <text>jJa jJa Ja Ja Ja Jade Jade Jade kKa kKa Ka Ka Ka Kadi Kaffee
lLa lLa La La La Lauf Lauf Lauf öa öa öa öa öa öse öse öse
Jura Jura Jura Kauf Kauf Kauf Laie Laie Laie
das Ufer, das Ufer, der Ural, der Ural, das Ufer, Julia
die Idee, die Idee, die Isar, die Isar, die Idee, die Isar.
der Jude, die Kufe, die Laus, der Usus, der Irak, das Leid.
fFö fFö Fö Fö Fö Frau Frau Frau dDö dDö Dö Dö Dö Dill Diskus
sSö sSö Sö Sö Sö Seil Seil Seil aAö aAö Aö Aö Aö Affe Afrika
Fall Fall Fall Dirk Dirk Dirk Saal Saal Saal Adel Adel Adler
die Rede, die Rede, die Rede, der Reis, der Reis, die Reue.
die Eile, die Eile, die Eile, die Elle, die Elle, der Efeu.
das Fass, der Dill, die Saar, der Akku, der Reis, die Eule.
Jade Jade Fall Fall Kauf Kauf Dill Dill Lied Lied Jade Kajak
Ulla Ulla Rudi Rudi Ilse Ilse Ella Ella Ulla Rudi Ilse Iller
der Juli, der Juli, das Feld, das Feld, der Juli, die Jade.
der Klee, der Klee, die Dias, die Dias, der Klee, der Kies.
die Luke, die Luke, das Safe, das Safe, die Luke, das Safe.
der Ulk, der Ulk, das Rad, das Rad, der Ire, der Erlass.
der Jak, die Fee, die Kur, das Dur, das Lid, die Ideale.
der Jura, der Fakir, die Kasse, die Diele, der Lakai, Ralf.
der Keller, die Dekade, der Kessel, der Diskus, die Klasse.
der Kurier, der Diesel, die Kreide, der Dussel, der Kaiser.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{89822ef8-d840-4e4b-8351-50291b82bb70}</id>
   <title>Umschalter (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Er rufe Karl. Sie rufe Fred aus Kassel. Er rufe Ida aus
Adelaide. Ella, rede leise. Erika, rede leise. Julia aus
Riesa. Rede leiser. Karl, kaufe Reis. Ilse, kaufe Reis. Ida,
kaufe Kaffee aus Afrika Ulf, liefere Eiskaffee. Alfred,
liefere die Rasierseife aus Fulda. Er rufe Karl. Er rufe
Karl aus Kassel. Sie rufe Karla aus Kassel. Edi, rede leise.
Erika, rede leiser. Ilse, aus Riesa, rede leise. Else,
liefere Eiskaffee. Else, liefere Eiskaffee. Else liefere es.
Er rufe Fred aus Kassel. Er rufe Fred aus Kassel. Er rufe
Frieda. Karl, kaufe Kaffee. Karl, kaufe Kaffee aus Jaffa.
Karla kaufe es. Er rufe Fred. Ida rufe Fred aus Fulda. Erika
rufe Fred aus Fulda. Alfred, liefere diese Rasierseife aus
Kassel. Alfred liefere alles. Else kaufe diese Seife. Erika
kaufe diese Seife. Klara kaufe sie. Dirk rede leiser. Ella,
rede leiser. Dirk aus Adelaide. Rede leise.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{c7057355-a5e0-408d-a8e3-79bcb85a4249}</id>
   <title>g und h</title>
   <newCharacters>ghGH</newCharacters>
   <text>fgf fgf fgf fgö fgl fgk fgj fgf fga fgs fgd fgf fga fgs fgd
gfa gfs gfd gfg gri gri gru gru gre gre gri gru gre gri gru
lag lag lag gar gar gar lag lag gar gar lag lag gar gar lag
klage klug klug klug sage sage sage klug klug sage sage klug
sage kluge grau grau grau karg karg karg grau grau karg karg
griff griff griff grell grell grell griff griff grell grell
Sieg Sieg Sieg Auge Auge Auge Sieg Sieg Auge Auge Sieg Sieg
Geld Geld Geld Gier Gier Gier Geld Geld Gier Gier Geld Geld
Girl Girl Girl Gras Gras Gras Girl Girl Gras Gras Girl Girl
jhj jhj jhj jha jhs jhd jhf jhj jhö jhl jhk jhö jhl jhk jhö
hjö hjl hjk hjö hjl hjk hjö jhj jhk jhl jhö hjö hjl hjk hjh
aha aha aha sah sah sah her her her aha aha sah sah her her
ehe ehe ehe ihr ihr ihr ehe ehe ihr ihr her her sah ehe ihr
kahl kahl kahl fahl fahl fahl kahl kahl fahl fahl kahl kahl
hell hell hell ihre ihre ihre sehr sehr sehr hell ihre sehr
ruhig ruhig ruhig fahre fahre fahre ruhig ruhig fahre fahre
leihe leihe leihe siehe siehe siehe leihe leihe siehe siehe
herauf herauf heraus heraus herauf herauf heraus geduldige
Ruhr Ruhr Ruhr Dreh Dreh Dreh Ruhr Ruhr Dreh Dreh Ruhr Reihe
Hals Hals Hals Hass Hass Hass Hals Hals Hass Hass Hals Hafer
Haus Haus Haus Held Held Held Haus Haus Held Held Haus Halle
gehöre gehöre gehöre ruhige ruhige ruhige gehöre religiöse
lehre lehre lehre heile heile heile lehre lehre heile heile
helle helle helle graue graue graue helle helle graue graue
sehr diesig, sehr eifrig, sehr gierig, sehr grell, sehr grau</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{9ebd0559-9a93-4a9c-8d92-3caa479b2b02}</id>
   <title>g und h (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>gerade heraus, gerade erfuhr er es, gerade lieh er das alles
aus, es sei eilig, es sei sehr eilig, es sei eiliger, er
erfahre dies, siehe her, siehe herauf, siehe hierher, es
lag, das lag hier aus, erledige das, erledige alles, höre
eilig auf, erledige es freudig, hilf ihr, es sei sehr heil,
dies sei ruhig, sie sei hier ruhiger, das sei sehr hell, das
sei arg, sie erfuhr es, er erfuhr es hier, er fuhr ruhig, er
fuhr ruhiger, lege es heraus, hier lag das aus, sie las
eifrig, sie las das alles sehr eifrig, er las das eifrig,
das sei grell, dies sei greller, da lag es, er griff es hier
auf, der Guss, das Haar, der Graf, die Hefe, das Gras, die
Hufe, Röhre aus Gera, aus Kehl, aus Eger, aus Lahr, aus
Suhl, aus Gera, Kehle Rufe Gerd aus Kehl. Rufe Hedi aus
Gera. Rufe Hildegard aus Halle. Frage Ida aus Kassel. Frage
Ulla aus Lahr. Frage Harald aus Gera. Gerda fuhr das Rad.
Hilde fuhr das Rad. Gerd fuhr dieses Fahrrad. Harald sah
diese Auslage. Erhard sah diese Auslage. Er sah alles. Der
Hausherr fuhr auf der Allee. Die Hausfrau fuhr auf der
Allee. Hilde gefiel das helle Kleid. Der Ehefrau gefiel das
graue Kleid. Edgar leihe dir das Glas. Gerda leihe dir die
Geige. Er sah dies. Gerade fuhr Harald aus der Garage. Heike
aus Rheda fuhr das Krad. Edgar fuhr sehr ruhig. Gerda las
eifrig. Der Geselle erledige es. Höre auf die Hilferufe.
Karl höre auf die Hilferufe. Es lag hier. Der Flieger sah
die Segel. Der Geselle aus Krefeld sah das Radar.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{67a53685-4892-4edc-9bf5-a2d9f2e81cc4}</id>
   <title>t und z</title>
   <newCharacters>tzTZ</newCharacters>
   <text>frf ftf ftf ftf frf fta fts ftd fta fts ftd tfö tfl tfk tfj
hat hat hat tut tut tut hat hat tut tut hat tut tut hat tut
gut gut gut tat tat tat gut gut tat tat gut tat tat gut tat
kalt kalt kalt tief tief tief laut laut laut hart hart hart
kalte riet riet riet erst erst erst riet riet erst erst riet
erst erste alte alte alte fast fast fast alte alte fast fast
alte fast altes hatte gutes tief alte fast riet erst tat gut
Lift Lift Lift Last Last Last Lift Lift Lift Last Last Last
Karte Takt Takt Takt Teig Teig Teig Takt Takt Teig Teig Takt
Teig Tasse Taler Taler Taler These These These Taler Taler
These These Taler Takt Zeit Karte Teig Last Zeitgeist Takt
juj jzj jzj jzj juj jzj jzö jzl jzk jzö jzl jzk jzö zjl zjk
kurz kurz kurz zart zart zart kurz kurz zart zart kurz zart
kurze zielt zielt zielt sitzt sitzt sitzt zielt zielt sitzt
sitzt zielt geizig geizig geizig zögert zögert zögert geizig
zögert zersetzte zerfiel zerfiel zerfiel zergeht zergeht
zerfiel zerstreut hitzige heftige heftige hitzig dreisitzig
jetzt jetzt jetzt ritzt ritzt ritzt jetzt jetzt ritzt ritzt
zerstreut zerstreut zerstreut zersetzte zersetzte zerstreut
Arzt Arzt Arzt Herz Herz Herz Arzt Arzt Herz Herz Arzt Kreuz
Salz Salz Salz Zeit Zeit Zeit Salz Salz Zeit Zeit Salz Zitat
Zahl Zahl Zahl Ziel Ziel Ziel Zahl Zahl Ziel Ziel Zahl Zeuge
ehrgeizig ehrgeizig ehrgeizig ersetztes ersetztes kulturell
sitzt zuletzt zuletzt zuletzt zuerst zuerst zuerst zuletzt
zuerst herzu reduziert reduziert reduziert kulturell ziert</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e0347667-20cf-4e38-b592-1cc1a383753e}</id>
   <title>t und z (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Heftig gestört, heute erzielt, heftig gestört, er zahlt es
jetzt, erst reduziert, es ist heiter, erst reduziert, sie
zögerte jetzt, zuerst ersetzt, sie liest gut, zuerst
ersetzt, er ist jetzt hier, zeige das, zeige es klar,
du hast gehört, du hattest alles gehört, leite es, leite es
gut, leite alle gut, er hat alles gut geleitet, er zahlte
es, er zahlte alles aus, er zahlte alles erst jetzt aus, sie
teilt es auf, er teilt es jetzt auf, er teilt jetzt alles
auf. er hat alles ersetzt, sie hatte alles gut ersetzt, er
hatte dies, du hast alles gehört, du hattest alles gut
gehört, sie sagte aus, sie sagte es klar, sie sagte das
alles sehr klar, er hört darauf, er hat gezahlt, er hat
jetzt gezahlt, sie hat es jetzt ausgezahlt, der Teelöffel,
der Zeh, das Tal, der Tag, das Zeug, die Tat, die Kritik.
Der Teil, der Test, die Art, das Zelt, der Teig, der Gast.
Die Tageskarte, die Last, die Katze, das Tier, das Fest,
der Zug. Das Zitat hast du sehr gut aufgesagt. Daher ist
Kritik gestattet. Du sagst, dass sie erregt ist. Du klagst,
dass sie zerstreut ist. Der Gast leert das Sektglas. Dieser
Gast diskutierte sehr heftig. Das Zelt aus Halle ist sehr
gut. Das Resultat steht zurzeit fest. Die Zufahrt ist leider
zu kurz. Die Katze sitzt auf der Terrasse. Edith kritisierte
alle Tarife. Das Theater zeigt kulturelles Gut. Freitag
kauft Ruth ihre Theaterkarte. Gertrud kauft Reitstiefel. Der
Artikel ist jetzt stark reduziert. Der Zeuge sagte alles
aus. Dieses Zitat ist gerade jetzt aktuell. Der Tierarzt ist
sehr gut. Die alte Stadt lag tiefer als der See. Das
Zertifikat ist zu alt.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{880840fd-4798-4dc3-9a5e-2b0e3addfc66}</id>
   <title>v und m</title>
   <newCharacters>vmVM</newCharacters>
   <text>frf fvf fvf fvf fvö fvl fvk fvj fva fvs fvd fvf fvd fvs fvs
viel viel viel vier vier vier viel viel vier vier viel viele
verlas verlas verlas versah versah verlas verfasse verliere
verzeiht verzeiht verkehrt verkehrt verödet verödet verödet
verzagte verzagte verzagte verhörte verhört verhört verdaut
aktiv aktiver aktiver aktiver relativ relativ relativ aktiv
Vieh Vieh Vieh Vati Vati Vati Vieh Vieh Vati Vati Vieh Verse
juj jmj jmj jmj jma jms jmd jmf jmö jml jmk jmj jmö jml jmk
dem dem dem kam kam kam mag mag mag dem dem kam kam mag mag
mir mir mir arm arm arm mit mit mit mir mir arm arm mit mit
mehr mehr mild mild male male mehr mild male male mild mehr
merke merke immer immer fremd fremd merke immer fremd merke
filme filme emsig emsig mager mager filme emsig mager filme
vermeide vermeide vermerke vermerke vermeide vermerke jedem
vermehrt vermehrt vermehrt verfilme verfilme verfilme milde
Meer Meer Meer Mark Mark Mark Meer Meer Mark Mark Meer Makel
Turm Turm Turm Darm Darm Darm Turm Turm Darm Darm Turm Musik
verfiel immer mehr, verlief immer mild, verriet heute immer
mehr, vieles ist gefilmt, vielerlei merkt er, er vermittelte
mir alles, vermittle es heute, sie verliert heute, höre
jetzt aufmerksam zu.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3f3ead31-367f-4a7b-9ae4-a58e99ae632d}</id>
   <title>v und m (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>hier malt er emsig, du vermittelst das, sie ist hier völlig
fremd, merke dir dies gut, verkaufe das heute, verleihe das
alles heute, er hat das gemerkt, er verkaufte alles, sie
verliest jetzt alles, melde es mir heute, melde es ihm,
melde es heute, meldet es jetzt lies aufmerksam, lies immer
aufmerksam, leite es jetzt aufmerksam vermittle es,
vermittle es ihm, vermeide das, vermeide dies heute er
vermag es, dies ist relativ, er verteilte meist alles sehr
gut dies ist seltsam, dies alles ist sehr seltsam, verleihe
es heute, hier verkauft er viel, sie verkaufte hier mehr,
das mag er jetzt, sie vermittelt es, sie vermittelte es
mehrmals, merke dir das gut er merkt alles, er vermerkte das
meiste, sie verlieh heute alles, die Villa, der Makel, die
Vögel, die Mitte, der Vikar, die Messe, im Verhör, im
Verlag, im Verzug, im Visier, im Verrat, im Verzug, mit
Maske, mit Marke, mit Visum, mit Musik, mit Miete, mit
Timer, am Freitag, am Samstag, am Feiertag, am Markttag,
erst am Mittag, um Ulm herum, um die Mauer, um die Miete, um
mehr Ruhe, der Raum, zum Mahl, zum Verkauf, zum Verzehr, zum
Verleger, zum Mittelmeer, Mittags ist er damit fertig. Eva
sagt, dass sie Fehler vermeidet. Der Vertreter kam aus
Jever. Im Vierteljahr zahlt sie mehr Miete. Der Sieger hat
tief geatmet. Du sagst, dass es ihm ums Geld geht. Erst
jetzt kam der Missgriff heraus. Das missfiel jedem Mitglied.
Sie hatte die Miete im Juli gezahlt. Der Verleger las
aufmerksam. Mir missfiel der materielle Verlust. Herr Veit
Maus ist verreist. Die Madrider Firma teilt mir mit, dass
sie am Freitag ausliefert. Der Umsatz des Trierer
Stadtvertreters ist jetzt stark reduziert. Im August hat
Frau Eva Zimmer das alte Gasthaus am See vermietet. Leider
reklamierte die Krefelder Firma die Artikel aus Karlsruhe.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{0a340ea0-c10f-40c1-b4a5-6493e8420e94}</id>
   <title>b und n</title>
   <newCharacters>bnBN</newCharacters>
   <text>fvf fbf fbf fbf fbö fbl fbk fbj fvf fbf fbd fbs fba fbs fbd
bis bis bis bei bei bei bis bis bis bei bei bis bis bei bis
beim beim halb halb aber aber bald bald beim halb aber halbe
fbfrf fbfr fbr bri briet briet breit breit brav brav brave
frfbf frfb frb arb arbeite arbeite arbeitet verdarb verdarb
fbftf fbft fbt ibt gibt gibt gibt lebt lebt lebt labt lebte
jmj jnj jnj jnj jna jns jnd jnf jnö jnl jnk jnj njö jnl njk
den den den ein ein ein neu neu neu den den ein ein neu eine
sein sein kein kein lang lang mein mein sein kein lang seine
allen allen gegen gegen einen einen allen gegen einen allen
gegen gehen gehen dient dient ihren ihren gehen dient ihren
gehen dient sagen sagen sehen sehen keine keine sagen sehen
keine sagen sehen geben geben geben haben haben haben geben
geben haben haben geben neben neben neben leben leben leben
neben neben leben leben neben binden binden binden darben
darben darben binden darben mag binde antik antik antik
beige beige beige antik antik beige beige antik unfair beige
genial genial genial unfair genial unfair abstrakt abstrakt
abstrakt basieren basieren basieren abstrakt ab Nase Nase
Nase Name Name Name Nerv Nerv Nerv Nase Name Nerv Namen
sie halten nun immer daran fest, sie halten nun immer daran
fest, er behandelt es als eilig, sie behandeln es heute als
sehr eilig, sie dankten, sie bieten, sie sehen es ein, sie
bitten jetzt darum</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3bae2245-c934-41e7-a505-639317326185}</id>
   <title>b und n (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>sie senden, sie geben, sie kennen, sie beten, sie behandelte
es, sie können es, sie kann viel, sie könnten es aber heute
verlieren jetzt bitten sie darum, jetzt hört sie, jetzt
lernen sie es aber, er arbeitet mit, sie arbeitet mit, alle
arbeiten jetzt immer mit, er diktiert gut, sie diktiert gut,
alle diktieren jetzt aber gut, er behandelt es, er behandelt
es, alle behandeln es jetzt eilig, er lernt eifrig, sie
lernt eifrig, alle lernen jetzt aber eifrig, der Baum, der
Neid, der Ball, das Netz, das Blut, der Niedergang. Der
Brei, die Nuss, das Blei, der Narr, die Burg, in den Bergen,
die Entfernung. In den Burgen, in den Beeten, am Dienstag
und am Freitag, in den Niederlanden. An unserem Jahrestag,
an diesem Abend an den Feiertagen, an den Festtagen, an den
beiden letzten Tagen, aus Rand und Band, auf der Bank, beim
Bund, beim Brand in Bremen. Bald können Sie in Köln bauen.
Die Zimmer in Augsburg sind teuer. Die Messe findet in Ulm
statt. Das Muster fand lebhaften Beifall. Ute hat erst
einmal angerufen. Ihr Aufenthalt geht jetzt zu Ende.
Sie kennen unsere Bedingungen. Bitte bringen Sie alle Bilder
mit. Der Kunde bezahlte den Betrag. Unser Treffen findet im
Mai statt. Ihre Einnahmen sind zu gering. In Zukunft gibt es
mehr Verdienst. Unsere Kunden zeigen viel Interesse an der
Ausstellung in Berlin. Sie sind der Meinung, dass unsere
Ausstellung viel geleistet hat. Der Messestand der Firma
Steinmann fand sehr viel Aufmerksamkeit. Mit dem Umsatz sind
aber alle Unternehmen diesmal sehr zufrieden.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{132051c4-49c6-4258-8962-bb6227d1b0a9}</id>
   <title>c und ;</title>
   <newCharacters>c;C</newCharacters>
   <text>fvf jmj k,k dcd dcd dcd dcö dcl dck dcj dcd dca dcs dcf ded
auch auch dich dich mich mich sich sich auch dich mich dicht
durch durch nicht nicht macht macht durch nicht macht durch
Dach Dach Tuch Tuch Buch Buch Fach Fach Dach Tuch Facharbeit
Heck Heck Ecke Ecke Leck Leck Heck Heck Leck Leck Eckschrank
Chef Chef Club Club Cent Cent Chef Chef Club Club Clubzimmer
jmj k,k k;k k;k k;k k;a k;s k;d k;f k,k k;k k;ö k;l k;j k,k
Leib, Laib; Seite, Saite; Meier, Maier; Leib, Laib; Saite;
Sie schreibt auf einer Maschine; darum arbeitet sie sehr
schnell. Auch Sie möchten vieles leisten; deshalb teilen Sie
die Zeit ein. Alle möchten ihr Ziel erreichen; darum
trainieren sie auch heute. Er sagt, das Buch sei lehrreich;
darum möchte ich es jetzt lesen. fleckig, fleckig; dreckig,
dreckig; stickig, stickig; vierstöckig ehrlich, ehrlich;
amtlich, amtlich; redlich, redlich; namentlich;
indisch, indisch; römisch, römisch; badisch, badisch;
griechisch; unter Chiffre, die Caritas, das Chinin, die
Chemie, der Chemiker; nach Celle fahren, bald nach Chemnitz
fahren, nach China fliegen; die gute Eigenschaft, die feine
Gesellschaft, diese Freundschaft;</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{86ee2b50-5963-4467-829d-f64a4c3f18ff}</id>
   <title>c und ; (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Mich interessiert die Chance, die mir die Stelle in Celle
bietet. Bei der chemischen Fabrik in Ulm hatte ich kaum
Aufstiegschancen. Die Firma Dietrich Christ bietet mir einen
neuen Aufgabenbereich. Jeden Tag lesen und hören Sie
Nachrichten aus Deutschland und den anderen Staaten.
Zeitungen und technische Medien bringen aktuelle Berichte;
sie halten uns auf dem Laufenden und dies ist sehr gut. Die
Schrift hat eine lange Geschichte. An ihrem Anfang stehen
die Höhlenzeichnungen und Bilderschriften. Dann kamen
Silbenschriften auf. Aber erst die Buchstabenschrift brachte
Vereinfachungen; sie gibt allen die Chance, dass sie das
Lesen und Schreiben erlernen.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{0848f1db-321a-4bc2-8653-3a74a5916b18}</id>
   <title>w und o</title>
   <newCharacters>woWO</newCharacters>
   <text>frf ded sws sws sws swö swl swk swf swd swa sws swf swd swa
wir wir wir wen wen wen wie wie wie wir wir wen wen wie wie
wird wird wird wann wann wann wenn wenn wenn wird wann wurde
warum warum warum etwas etwas etwas warum warum etwas warum
Wagen Wagen Wagen Wette Wette Wette Wagen Wagen Wette Wagen
Zwang Zwang Zwang Zweck Zweck Zweck Zweig Zweig Zweig Zwang
juj kik lol lol loa los lod loj lok lol loö loj lok loö loj
vor vor vor von von von los los los vor vor von von los los
noch noch noch doch doch doch oder oder oder noch noch noch.
Ton Ton Ton Lob Lob Lob Not Not Not Ton Ton Lob Lob Not Not
Obst Obst Obst Ofen Ofen Ofen Orte Orte Orte Obst Obst Ochse
Lord Lord Lord Gong Gong Gong Gott Gott Gott Lord Gong Lotto
vornehmen vorkommen vorsehen vorlegen vorwerfen vorstellen
vorige wertlos witzlos ehrlos haltlos wahllos sorglos
glanzlos schlaflos Widerhall Widerrede Widerstand
Wiedersehen, Wiederholungsabschnitt, Am Sonntag, am Montag,
am Mittwoch, am Donnerstag, bis Sonnabend; Motorradbrillen
Motorrennen Motorhaube Motorenbau Motorfahrzeuge; die Nation
die Funktion, im Stadion, die Information, die Union;</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{9e3790f0-1184-47e6-b0d4-7e407c356aec}</id>
   <title>w und o (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Der Sonderzug wird am kommenden Donnerstag in Hamborn
eintreffen. Die Ortsdurchfahrt in Gotha wurde am Mittwoch
wieder freigegeben. Die Wohnungsnot in Dortmund hat sich im
Oktober etwas vermindert. Das Konzert des Bonner Orchesters
war wiederum ein voller Erfolg. Das Wörterbuch sagt im
Vorwort manches zur neuen Rechtschreibung. Zwischen Oekonomie
und Oekologie muss ein Einklang gefunden werden. Die
Geschichte der Weltraumfahrt ist noch gar nicht so alt.
Schon in relativ kurzer Zeit erforschten die Astronauten den
Mond sowie vieles im Weltall. Von besonderem Wert ist jedoch
die Erforschung des Wetters durch Satelliten; die
Wettervorhersage wurde genauer.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{734e9ce2-5f5a-4df8-a1de-2ccc5bccb14c}</id>
   <title>q und p</title>
   <newCharacters>qpQP</newCharacters>
   <text>frf ded sws aqa aqa aqa aqö aql aqk aqj aqa aqs aqd aqf aqa
qui qui qui quo quo qui qua qua qua que que que qui quo qua
quick quick quick quoll quoll quoll quick quick quoll quoll
Quiz Quiz Quiz Qual Qual Qual Quai Quai Quai Quiz Qual Quai
Quote Quote Quote Queen Queen Queen Quote Quote Queen Queen
die Quelle, die Quelle, die Clique, das Cliquenwesen,
juj kik lol öpö öpö öpö öpa öps öpd öpö öpj öpk öpl öpj öpk
per per per pur pur pur per per pur pur per per pur pur per
knapp knapp knapp spitz spitz spitz super super super knapp
Kopf Kopf Kopf Topf Topf Topf Oper Oper Oper Kopf Topf Suppe
Paar Paar Paar Post Post Post Polo Polo Polo Paar Post Paket
Pflanze Pflanze Pfarrer Pfarrer Pfeffer Pflanze September
Querschnitt Querschlag Querkopf Querdenker Quersummen
der Querulant, die Qualifikation, die Apothekerin, die
Diplomaten, das Programm, das Protokoll, der Pullover, der
Optiker in Passau, das Papier, die Papierfabrik, der
Papierkorb, die Papierserviette. Das Fotopapier, das
Kopierpapier, das Aquarellpapier aus Cottbus, der Sport, die
Sportlerin, die Sportartikel, nur beim Motorsport.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{6aa6d042-32ea-4526-96ee-093129b5abb9}</id>
   <title>q und p (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Jetzt soll am Kurpark ein neuer Kinderspielplatz angelegt
werden. Die Vorarbeiten haben Pauline Quade und Peter Pelzer
organisiert. Nach Pressemeldungen beginnen die Bauarbeiten
schon im September. Die Polizei hat mehrere Aufgaben.
Deshalb ist die Polizei in zwei Hauptabteilungen gegliedert.
So gibt es neben der Vollzugspolizei eine Kriminalpolizei.
Diese Hauptabteilungen bilden Untergruppen. Unser
Quadlinburger Zweigwerk sucht eine Auslandskorrespondentin.
Die Bewerberin muss Englisch, Spanisch sowie Russisch in
Wort und Schrift beherrschen. Ferner soll Sie mit den
Arbeiten am Computer vertraut sein. Die Stelle kann schon im
September besetzt werden.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{40bccf77-1e23-4830-886c-5e9185dc7bb4}</id>
   <title>ä</title>
   <newCharacters>ä</newCharacters>
   <text>fgf öäö öäö öäö öäf öäd öäs öäa fgf öäö öäj öäk öäl öäj öäk
fö fä jö jä dö dä kö kä sö sä lö lä tö tä zö zä mö mä nö nä
spät spät spät wäre wäre wäre läge läge läge spät wäre kläre
kämen kämen nähme nähme nähme nähen nähen hätte prägt nähen
Wärme Wärme Wärme Bäume Bäume Bäume Bälle Bälle Bälle Wärme
Käufe Käufe Käufe Räder Räder Räder Sätze Sätze Sätze Käufe
Bände Bände Bände Zähne Zähne Zähne Länge Länge Länge Bände
die Hautärzte, die Zahnärzte, die Fachärzte
regulär regulär primär primär sekundär sekundär legendär
Sekretäre, Sekretäre; Militär; Sekretärin, Sekretärinnen
Qualität, Qualität; Quantität; Naivität, Kriminalität;
Das Protokoll sollte in der Gegenwart, im Präsens abgefasst
sein. Präpositionen sind Verhältniswörter, z. B. an, am, in,
bei, vorn. Der Pädagoge ist ein Erzieher; er arbeitet z. B.
in einer Schule. Prädikat kann man meist mit Bewertung,
Note, Zensur verdeutschen. Die Bundestagspräsidentin hat
auch die gestrige Sitzung eröffnet. Der Leiter einer
Organisation wird sehr häufig Präsident genannt. Die
städtischen Plätze sind sorgfältig zu pflegen. Man denke
etwa an Sportplätze, Festplätze, Rastplätze, Liegeplätze,
Halteplätze, Tennisplätze usw. Die Bauplätze sind aber
zugleich Arbeitsplätze. Sehr geehrte Frau Schäfer, Ihre
Bewerbung als Sekretärin unserer Rostocker Niederlassung
gefällt uns. Zu Ihren Aufgaben zählt die Betreuung
ausländischer Arbeitnehmer. Wir hoffen, dass Sie diese
und die anderen einschlägigen Tätigkeiten sorgfältig
wahrnehmen.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{4b142afd-0251-409d-b038-4624defdf14c}</id>
   <title>x und :</title>
   <newCharacters>x:X</newCharacters>
   <text>fvf dcd sxs sxs sxs sxö sxl sxk sxs sxf sxd sxa sxs sxa sxd
oxs oxs ixs ixs exs exs axs axs oxs oxs ixs ixs exs exs axs
boxen boxen boxen hexen hexen hexen boxen boxen hexen hexen
mixen mixen mixen extra extra extra mixen mixen extra extra
Texte Texte Texte Luxus Luxus Luxus Texte Texte Luxus Luxus
Lexika Lexika Examen Examen Examen Lexika, im Staatsexamen
jmj k,k l.l l:l l:l l:l l:a l:d l:s l:f l:l l:ö l:k l:j l:l
Städte: in Xanten, in Cuxhafen, in Luxemburg; Mexiko,
Alexandria; Vornamen: Max, Maximilian, Felix, Alex, Xaver;
Frau Xenia Saxler; Beispiel: Exempel; Versuch: Experiment;
Sachverständiger: Experte; Verbannungsort: Exil; Ausfuhr:
Export; Ausdehnung: die Expansion; Börsenkurs: Exchange;
Studienfahrt: Exkursion, Gegenteil: Extrem; Text, Texte,
Textprogramme, Textbearbeitung, die Textverarbeitung, Urtext
und Kontext, Klartext, Begleittext, Originaltext,
Werbetexte, Textilien, Textilwaren, Textilgeschäft,
Textilchemie, Textilindustrie</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{f14f1edc-6508-484e-9734-f6ed57b91a10}</id>
   <title>x und : (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Die Textilfabrik Felix Luxem exportierte Textilwaren nach
Mexiko. In den neuen Lexikonbänden sind alle Informationen
exakt erfasst. Alexander Hox hat sich in Luxemburg eine neue
Existenz aufgebaut. Auch im Exportgeschäft hat sich Telex
als unverzichtbar erwiesen. Aber auch die Telefaxverbindung
hat sich inzwischen sehr bewährt. Der Werbetexter des
Lexikonverlags ist auf seinem Gebiet Experte. Dr. Alex Fox
hat am Maximilianplatz eine Zahnarztpraxis eröffnet. Dagegen
wurde die Praxis von Dr. Luxem in die Hexengasse verlegt.
Die Arztpraxen werden auch von externen Patienten sehr
geschätzt. Sehr geehrter Herr Lexter, soeben haben wir Ihr
Telefax erhalten. Ihre exakten Angaben sind sehr wertvoll.
Maximal wollen wir jetzt sechs exklusive Exportmodelle
bauen. Gewiss ist dieses Experiment gewagt. Jedoch erwarten
wir eine Expansion unserer Exportanteile.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{c1361456-8d2e-41e9-b926-31f4bbc9dedf}</id>
   <title>ü</title>
   <newCharacters>ü</newCharacters>
   <text>ftf öüö öüö öüö öüa öüs öüd öüf öüö öüj öük öül ftf öüö öüj
über über über üben üben üben kühl kühl kühl über üben kühl
früh früh früh müde müde müde wüst wüst wüst früh müde frühe
Düse Düse Düse Hüte Hüte Hüte Tüte Tüte Tüte Düse Hüte Düsen
Züge Züge Züge Rüge Rüge Rüge Züge Dünen
Flüge Flüge Flüge Küche Küche Küche Flüge
überall, übernimmt, überhört, übersetzt, überfüllt,
Rücksicht, Rückfahrt, Rückgänge,
Rückkehr, Rückzüge, Rückschläge, Glücksfall, Glücksrad,
Glückszahl, Glückssache, Glückwunschkarte, zurückkommen,
zurück, zurückdrehen, zurückdrängen, zurückgesetzt,
Konfitüre, Maniküre, Pediküre, Broschüren, Allüren,
Reiselektüre.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{57a4a2a3-8128-421a-94c2-7ba997413d22}</id>
   <title>ü (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Die Konfitürenfabrik hat Filialen in München, Fürth und
Tübingen. Für die Fahrt von Düsseldorf nach Zürich kaufte
ich Reiselektüre. Zum Glück kamen sämtliche Sonderzüge
wieder überaus pünktlich an. Das Lüdenscheider Werk
exportiert auch Kühlschränke nach Brüssel. Die Düsseldorfer
Zentrale wünscht wieder ausführliche Broschüren. Der
Lübecker Werbetexter formulierte auch zündende
Ueberschriften. Arbeit gibt es in der Fabrik glücklicherweise
in Hülle und Fülle. Wir dürfen auf Ihre Vorschläge für
unsere Uebersicht zurückkommen. Sie wünschen, dass in dieser
Uebersicht alle Flüge erfasst werden. Sie dürfen nun
überzeugt sein, dass wir die Mängelrüge sorgfältig prüfen.
Natürlich übernehmen wir für die Qualität der Textilwaren
volle Garantie. Die Mängelrüge wird aber unverzüglich
bearbeitet. Wir alle müssen im Leben Prüfungen ablegen. Die
Prüfungsangst ist weit verbreitet, aber in Prüfungen
natürlich wenig nützlich. Wenn Sie sich früh genug und
gründlich vorbereiten, haben Sie günstige Voraussetzungen
geschaffen. Gehen Sie dann ruhig in Ihre Prüfung.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{54cc9e1b-e365-4a47-9b54-c2f817be5bbb}</id>
   <title>y und -</title>
   <newCharacters>y-Y</newCharacters>
   <text>frf dcd sxs aya aya aya ayö ayl ayk aya ayf ayd ays aya ayf
sys sys sys rhy rhy rhy zyl zyl zyl bay bay bay hyg hyg hyg
may may may say say say you you you may may say say you you
Typ Typ Typ Boy Boy Boy Roy Roy Roy Typ Typ Boy Boy Roy Roy
Jury Jury Jury City City City Baby Baby Baby Jury City Party
Okay Okay Okay Yard Yard Yard Yoga Yoga Yoga Okay Yard Handy
jmj k,k l.l ö-ö ö-ö ö-ö ö-f ö-d ö-s ö-a ö-ö ö-j ö-k ö-l ö-ö
S-Kurve S-Kurve S-Kurve i-Punkt i-Punkt i-Punkt S-Kurve
T-Träger; Dativ-e Dativ-e Dativ-e Fugen-s Fugen-s Fugen-s
Dativ-e s-förmig; Kfz-Papiere, Kfz-Papiere, Fussball-WM,
Kfz-Werkstätten in der Paul-Klee-Strasse, im Dr.-Mayer-Weg,
der Pfarrer-Kneipp-Weg, An- und Abfahrt, Vor- und Zunamen,
dieser Haupt- und Nebeneingang
Ha- ken, La- ger, Ei- fer, A- bend, El- tern, Far- ben,
Emp- fang, Ha- cke, E- cken, Lü- cke, Ho- cke, Bu- ckel,
Dru- cke, Bli- cke, Res- te, Lis- te, Hus- ten, Las- ter,
Kos- ten, Bas- tel- freund, an- grenzen, be- freit, ver-
blendet, ge- tragen, über- ängstlich, Zur Wahl: he- ran oder
her- an, da- raus oder dar- aus, wo- rüber oder wor- über;
pub- lik oder pu- blik, Sig- nale oder Si- gnale</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{f23f798f-bc75-4a65-92c4-972c8f245e78}</id>
   <title>y und - (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Unsere Analyse ergab zum Glück keine hygienischen Beanstan-
dungen. Mit dem gleichen System haben wir das Recyclingpa-
pier analysiert. Dieses synthetische Verfahren hat sich in
Speyer bereits bewährt. Die Jury hat die rhythmische Gymnas-
tik von Sybille hoch bewertet. Erst im Play-Back konnte
Trainer Freddy alle Feinheiten erkennen. Auch Gaby und Nelly
interessieren sich für rhythmische Gymnastik. Krankengymnas-
tik gehört zum medizinischen Fachgebiet der Physika- lischen
Therapie. Physiotherapeuten stellen anhand der ärztlichen
Diagnose einen Therapieplan auf. Physiotherapeuten arbeiten
z. B. in Kliniken, Sanatorien, Erholungsheimen sowie in
Facharztpraxen.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{6fd2d8ae-6371-428b-9df9-b92e3a9bc591}</id>
   <title>_ und ?</title>
   <newCharacters>_?</newCharacters>
   <text>ö-ö ö_ö ö_ö ö_ö ö_a ö_s ö_d ö_f ö-ö ö_ö ö_j ö_k ö_l ö_ö ö-ö
Der Name ist uns nicht bekannt. Wir haben ihn noch nicht er-
fasst. Dr. Schäfer fliegt nach Sydney. Wir treffen ihn also
am Mittwoch. Am Montag hat unsere Zentrale mehrere Stellen-
anzeigen aufgegeben. Auf diese Annonce haben sich bisher
vier Interessenten gemeldet. Frau Rita Berghöfer, Merseburg,
wurde in die engere Wahl gezogen.
ö_ö ö?ö ö?ö ö?ö ö?a ö?s ö?d ö?f ö_ö ö?ö ö?j ö?k ö?l ö?ö ö?j
Wie? Wie? Wie? Wer? Wer? Wer? Was? Was? Was? Wie? Wer? Wann?
Wann fliegen Sie nach New York? Wie lange möchten Sie weg-
bleiben? Kennen Sie schon unser modernes Textsystem für Phy-
siotherapeuten? Wann darf Ihnen unsere Mitarbeiterin dieses
Textsystem vorführen? Oder wollen Sie das Textsystem lieber
in unserem Geschäft testen? Hat Ihnen unsere letzte Lief-
erung missfallen? Hatten Sie sich die Ausführung anders
vorgestellt? Kam die Sendung vielleicht beschädigt an? Oder
gibt es sogar noch andere Gründe für Ihr Schweigen?</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{14b1df70-ac60-46c9-82fe-0af17d43ba3f}</id>
   <title>_ und ? (2)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>In Ihrem Reisebericht ist Ihnen leider ein Irrtum unterlau-
fen. Es scheint sich um eine Verwechslung der Firma Ewald
Meyer in Aachen mit der Lack- und Farbenfabrik Ewald Meyer
in Krefeld zu handeln. Ist Ihnen bewusst, dass Informatikas-
sistenten und -assistentinnen über solide Qualifikationen
verfügen müssen? Kennen Sie schon die Anforderungen im Ein-
zelnen? Lesen Sie unser Informationsmaterial? Was verstehen
Sie unter Systemanalyse? Sind Ihnen die Fachausdrü- cke Op-
timierung von Software oder Erstellung von Programmdokumen-
tationen ein Begriff? Haben Sie unsere Infos bereits ange-
fordert? Telefonieren Sie richtig? Verhalten Sie sich dem
Gesprächspartner gegenüber freundlich und zuvorkommend?
Sprechen Sie verständlich? Ist Ihre Tonlage angenehm? Berei-
ten Sie Ihre Telefonate vor? Kön- nen Sie richtig buchsta-
bieren? Kennen Sie alle Buchstabierwörter?</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{559c52d2-5f49-4e01-92ab-6c4ad4be14a7}</id>
   <title>Uebung 1</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>abc def ghi jkl mno pqr stu vwx yzä öü abc def ghi jkl mno
die der und den das von sie ist des mit dem ein ich auf aus
als wie für man aus nur war bei hat wir mir was ihm uns zum
Bau Ast Ort Tal Mal Ton Zug Amt Tür See Tor Rat Mut Mai Tat
Unser Mitarbeiter Herr Lay ist heute Morgen nach Dessau ge-
fahren. Bereits gestern Abend hat er seinen Pkw mit Dekoma-
terial beladen. Mit dem Besuch der Kunden müsste Herr Lay
morgen Mittag beginnen. Am Freitagmorgen müsste das Erdge-
schoss bereits zu beziehen sein. Dann könnte man das neue
Fachgeschäft donnerstagabends einräumen. Die Vorbereitungen
müssten aber schon mittwochs getroffen werden. Auch er weiss,
dass die Kassette ein bisschen teurer geworden ist. Der
grosse Fluss muss in seinem Lauf einige Nebenflüsse aufneh-
men. Beim Abriss dieses alten Hauses können die Stützen
leicht reissen. Wusste er, dass der Stress mit Gelassenheit
abgebaut werden kann? Dass dieses Buch so interessant war,
das vergisst gewiss niemand. Ich glaube, dass das Buch, das
Sie gestern kauften, spannend ist. Zur Wahl: Wann findet die
Abschlusssitzung des Ausschusses statt? Oder: Die Abschluss-
Sitzung soll doch erst im August stattfinden. Bei niedrigem
Wasserstand kann die Schiff-Fahrt nicht voll laden. Die
Schnell-Läuferin hatte auf dem Rücken eine grosse Kenn-
Nummer. Gestern Mittag haben wir im Zoo die grossen See-Ele-
fanten gefilmt. Die Zeitungen berichten über eine schlechte
Tee-Ernte in Uebersee.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a49777c2-826b-46e8-9013-a609f03d6d6a}</id>
   <title>Uebung 2</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>abcd efgh ijkl mnop jqrst uvwx yzöä öüö abcd efgh ijkl mop
wenn aber sein mein dein kein wird hast gibt sagt denn legt
keine sind sich dass nach noch doch beim oder über sehr will
hier durch Wald Bank Erde Lied Kind Buch Wort Zorn Juni Geld
Im Grossen und Ganzen werden Sie stets auf dem Laufenden ge-
halten. Ueber Folgendes müssten sich aber alle Mitarbeiter im
Klaren sein: Es ist uns bekannt, dass Dr. Stein im Allge-
meinen am Alten hängt. Wer ist schuld daran, dass die Firma
Schäfer Pleite gegangen ist? Die Firma Schäfer ist pleite;
daran trägt Dr. Klein keine Schuld. Wir müssen Verluste
ernst nehmen, damit wird jetzt Ernst gemacht.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d70d295e-c2bc-440c-a9c8-8a986b364b03}</id>
   <title>4 und $</title>
   <newCharacters>4$</newCharacters>
   <text>ded d4d d4d d4d d4ö d4l d4k d4j d4d d4a d4s d4f d4d d4a d4s
4 Daten, 4 Autos, 4 Stück, 4 Jahre, 4 Daten, 4 Scheiben,
ded d4d d$d d$d d4d d$d d$d d4d d$d, für 4 $, für 44 $, 44 $</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{80eda0dc-725e-4b23-9f57-a3dbf951f26a}</id>
   <title>9 und )</title>
   <newCharacters>9)</newCharacters>
   <text>kik k9k k9k k9k k9a k9s k9d k9f k9k k9ö k9l k9j k9ö k9l k9j
9 Kegel, 9 Oefen, 9 Kegel, 9 Oefen, 9 Kegel, 9 Oefen, 9 km,
k9k k)k k)k k)k k)ö k)l k)j k9k k)k a) b) c) d) e) f) g) h)</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{47a22dd2-9e49-4980-a688-fd5eee990496}</id>
   <title>5 und %</title>
   <newCharacters>5%</newCharacters>
   <text>ded d4d frf f5f f5ö f5l f5k f5j f5f f5a f5s f5d f5f d4d f5f
5 Filme, 5 Arten, 5 Fälle, 5 Augen, 5 Filme, 4 Filme, 5 km,
d4d d$d f5f f%f f%f f%f f%a f%s, 5 %, 5 % Verlust, 5%iger</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{04a41835-cf98-412e-aaa9-0f47f9e63edc}</id>
   <title>8 und (</title>
   <newCharacters>8(</newCharacters>
   <text>kik k9k juj j8j j8j j8j j8a j8s j8d j8f j8j j8ö j8l j8k j8j
8 Jahre, 8 Oesen, 8 Jäger, 8 Oefen, 8 Jeeps, 8 Jeeps, 88 km,
j8j j(j j(j j(ö j(l j(k), Frankfurt (Main), Frankfurt (Oder)</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{58881cf4-4826-40da-bedd-e566dd962fa7}</id>
   <title>Uebung</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Das 4-stöckige Gebäude wurde schon am 5. Oktober fertig
gestellt. Um 5 % hat sich der Jahresumsatz der Ravensburger
Filiale erhöht. Mit der 5%igen Umsatzsteigerung hatte der
Filialleiter gerechnet. Der 49-jährige Angestellte leitet
die Filiale in Koblenz (Rhein). In Konstanz findet vom 8.
bis 9. Oktober ein Aerztekongress statt. Frau Eva Mayer
(Sulzberg) bereist den Bezirk Freiburg (Breisgau). Die Firma
Schneider (Köln) konnte den Artikel für 49 $ einkaufen. Der
neue 8-Zylinder-Motor zeichnet sich durch grosse Laufruhe
aus. Der Neubau Heidelberger Strasse 58 a könnte im Mai
bezogen werden.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{539d8c54-7c9a-4a26-a09d-98f4e00a7d9b}</id>
   <title>6 und &amp;</title>
   <newCharacters>6&amp;</newCharacters>
   <text>frf f5f ftf f6f f6f f6f f6ö f6l f6k f6f f5f f6f f6a f6s f6d
6 Filme, 6 Gänge, 6 Arten, 6 Stäbe, 5 Gänge, 4 Gänge, 6 Züge
f6f f&amp;f f&amp;f f&amp;ö f&amp;l f&amp;k f&amp;j; Ruf &amp; May, Tal &amp; Roy, Zug &amp; Rat</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3a7590d9-ef90-4521-869c-bb0a4495bf89}</id>
   <title>7 und /</title>
   <newCharacters>7/</newCharacters>
   <text>juj jzj juj j7j j7j j7j j7a j7s j7d j7f juj jzj j7j j7ö j7l
7 Uhren, 6 Uhren, 7 Nägel, 8 Nägel, 7 Heime, 8 Haustüren
j7j j/j j/j j/ö j/l j/k j/j; Typ 49/77, Typ 58/6, Typ 67/89</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e20661b1-7c3c-4b79-8901-aa324296591d}</id>
   <title>3 und §</title>
   <newCharacters>3§</newCharacters>
   <text>f6f f5f d4d s3s s3s s3s s3ö s3l s3k s3j s3s s3f s3d s3a d4d
3 Dosen, 3 Stück, 3 Arme, 3 Autos, 34 km, 53 km, 63 km, 365
s3s s§s s§s s§s s§f s§d s§a § 33, § 36, § 37, nach §§ 36-67</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{937125e5-b380-4c27-9df1-08dc1db509f1}</id>
   <title>0 und =</title>
   <newCharacters>0=</newCharacters>
   <text>j7j j8j k9k l0l l0l l0l l0a l0s l0d l0f l0l l0j l0k l0ö l0l
30 Tage, 40 Tage, 50 Tage, 60 Tage, 70 Tage, 80 Tage, in 90
l0 l=l l=l l=ö l=k l=j; 6 - 3 = 3, 90 - 5 = 85, 70 - 30 = 40</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{2ba83c92-d590-4d19-9254-7e5581d89bb2}</id>
   <title>Uebung</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Das Reisebüro in der Max-Planck-Strasse 67 sucht Mitarbeite-
rinnen. Die Artikel 58, 67, 760 und 800 sind leider nicht
mehr lieferbar. Die Firma Schäfer &amp; Kaiser AG sucht Mitar-
beiter/Mitarbeiterinnen. Steiner &amp; Schneider GmbH liefern
wieder Garten- und Campingmöbel. Ihre Zeitschrift für Juli/
August/September gefällt mir besonders. Das Geschäftshaus
Kölner Strasse 33/35 gehört Herrn Peter Fischer. Nun wurde
§ 3 der Satzung geändert; die §§ 6 und 7 gelten weiter. Alle
Paragrafen sind wichtig; dies gilt auch für die §§ 6 und 37.
B = Belgien, E = Spanien, H = Ungarn, R = Rumänien</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a2736949-415e-4ba3-86ba-dc21604ef5fe}</id>
   <title>2 und "</title>
   <newCharacters>2 "</newCharacters>
   <text>f5f d4d s3s a2a a2a a2a a2ö a2l a2k a2j a2a a2f a2d a2s a2a
2 Autos, 2 Bälle, 2 Werte, 2 Verse, 2 Augen, 2 Bären, 32
a2 a"a a"a a"f a"d a"s Marke "Roy", Marke "Boy", Marke "Roy"</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{8c1d78e9-b81f-46b8-acad-433b6e7c496c}</id>
   <title>1 und !</title>
   <newCharacters>1!</newCharacters>
   <text>f5f d4d s3s a2a a1a a1a a1a a1ö a1l a1l a1k a1j a1a a1f a1d
1 Arm, 1 Ast, 1 Ass, 1 Arm, 1 Ast, 1 Ass, 10 Arme, 12 Firmen
a2 a1a a!a a!a a!a Au! Pfui! Ruhe! Gift! Hallo! Hilfe! Stop!</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{dc756d8c-46cb-4f4e-901a-af6d9432826b}</id>
   <title>'</title>
   <newCharacters>'</newCharacters>
   <text>ö'ö ö'ö ö'ö ö'j ö'k ö'l - 's ist schade. Das war 'n Riesen-
erfolg! Die Artikel 10, 20 und 21 können wir von Laurenz'
Mühle beziehen. Die Firma schreibt: "Das Modell 'London'
gefällt unseren Kunden." "Wann", fragt Max Braun, "ist das
Modell 'Rom' wieder lieferbar?" Er sagte: "Der Artikel
'Kairo' soll in 'Paris' umbenannt werden." Sehr geehrte
Damen und Herren! Für Ihre Anfrage danken wir Ihnen. Sehr
geehrte Damen und Herren, für Ihre Anfrage danken wir Ihnen.
Unsere Werbeleiterin meinte: "Wir brauchen einen neuen Pros-
pekt." "Wie gefällt Ihnen mein Entwurf?", fragte darauf Herr
Dr. Becker. "Ihr erster Entwurf ist ein Knüller!", meinten
dann die Kollegen.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{fc0bb71f-b00c-45d2-8c59-462b742a22b9}</id>
   <title>+ und *</title>
   <newCharacters>+*</newCharacters>
   <text>öpö öüö ö+ö ö+ö ö+ö ö+j ö+k ö+l + 1 + 2 + 3 + 4 + 5 + 6 + 70
ö+ö ö*ö ö*ö ö*j ö*k ö*l ö*ö * 10. Mai, * 19. Mai, * 29. Juni
Franz X. Wagner * 20. Mai 1837, + 8. März 1907 in New York.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{546b4bc6-bf88-4979-a193-aebf43e42c98}</id>
   <title>Uebung</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>nicht durch einen haben einer diese einem hatte seine unter
schon ihnen meine gegen eines wurde jetzt immer würde alles
waren recht Namen Leben Recht Macht Seite Liebe Hände Frage
Augen Vater Jahre Nation Aktion Region Fusion Pension Pas-
sion Illusionen Navigation Ration Option Legation Version
Union Stadion Stationen Kreationen Fabrikation Kommunikation
Demonstration Konfiguration Korporation. Der Aufwand war
gross. Wir mussten die aufwändigen Ausgaben rügen. Das Stirn-
band ist rot. Seine Mutter hat ihn immer noch am Bändel. Er
hat die Schnauze voll. Bruno benahm sich leider grossschnäu-
zig. Der 22-jährige LKW-Fahrer Max fährt zum x-ten Mal einen
8-Tonner. Der 8-Zylinder-Motor wurde von der Firma Auto-
Lange ausgetauscht. Ihre Listen mit 4-silbigen Wörtern sind
noch nicht 100-prozentig. Der 5 : 3-Sieg unserer Fussball-
mannschaft war gewiss hochverdient.</text>
  </lesson>
 </lessons>
</course>
