<?xml version="1.0"?>
<course>
 <id>{d3b65af1-749b-42aa-8fa8-b378c1859b2c}</id>
 <title>Español 3 (generado automáticamente)</title>
 <description>Fichero KTouch de entrenamiento generado por JRodas (sin tildes)</description>
 <keyboardLayout>es</keyboardLayout>
 <lessons>
  <lesson>
   <id>{6431938f-7ecf-4d2d-9a54-5990a7f985f1}</id>
   <title>asdf jklñ</title>
   <newCharacters>asdfjklñ</newCharacters>
   <text>jjjj kkkk llll ññññ aaaa ssss dddd ffff ññññ llll kkkk jjjj
ffff dddd ssss aaaa ññññ aaaa llll ssss kkkk dddd jjjj ffff
aajj sskk ddll ffññ jjaa kkss lldd ññff ññaa llss kkdd jjff
ajfñ ñjfa adjl sfkñ ñkfs ljfa sldk ldks ljñk dafs fljs ajñf</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{da83bf52-5b16-4e75-9620-b056bceec181}</id>
   <title>gh</title>
   <newCharacters>gh</newCharacters>
   <text>jhfg khdg lhsg ñhag khdg lhsg ñhag lhsg ñhah lhsg khdg jhfg
fgjh dgkh sglh agñh dgkh sglh agñh sglh agñh sglh dgkh fgjh
jfkf lfñf ajsj djfj ahsh dhdh fhñg lgkg jggh gñhg ahgl hsgh
ghhg gahñ gshl gdhk gfhj ghhg gñha glhs gkhd gjhf ghhg hagñ</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{21132860-254d-4100-b15b-ee1777af4356}</id>
   <title>gh (continuación)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>añfj lsjf asdf ñlkj fghj jhgf jffj kdña hñga ñsdk jald dfsa
fkjñ añfj lsjf asdf ñlkj fghj jhgf jffj kdña hñga ñsdk jald
dfsa fkjñ faldas salas galas asas dañas gasas hadas gafas
añadas kaka falsas faldas salas galas asas dañas gasas hadas
gafas añadas kaka falsas</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{9ce6e9db-ef95-4b50-9f0d-807dcc6d2777}</id>
   <title>ei</title>
   <newCharacters>ei</newCharacters>
   <text>dede kiki dede kiki kike dedi edik iked ieie dile kela kiele
dede kiki dede kiki kike dedi edik iked ieie dile kela kiele
seña feas ella jefa dije leña fija sale liga diga siña diles
seña feas ella jefa dije leña fija sale liga diga siña diles</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a6d7c3ee-4199-4f46-9802-38a8d7abc58c}</id>
   <title>ru</title>
   <newCharacters>ru</newCharacters>
   <text>frfr juju rfrf ujuj jiku fedr hugr kudr arra ñuñu jura raul
frfr juju rfrf ujuj jiku fedr hugr kudr arra ñuñu jura raul
el dia real jugar es desear ligar federal huele real fregar
el dia real jugar es desear ligar federal huele real fregar</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1e3530bc-46e9-408b-b395-aae5b162a013}</id>
   <title>ru (continuación I)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>se gira la grada real juras señala a su llegada de algas
redes de seda riñas de fresas fijar la huesa deja huella
leña de esa fea llegada se rie el federal de feria usada
sera girada suele regar asegura fuleras fria se la juega</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{6f56e3bb-0556-4753-902c-6d454a3d7453}</id>
   <title>ru (continuación II)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>fijese la juerga de las fieras salidas de filas de seda
llegar a esas fresas hallar sueñas la leña de ella huela
fijese la juerga de las fieras salidas de filas de seda
llegar a esas fresas hallar sueñas la leña de ella huela</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e3eb38e7-66a3-4672-b045-9363df9420fa}</id>
   <title>ty</title>
   <newCharacters>ty</newCharacters>
   <text>hyju gtfr hyju gtfr rtuy yhtg tryu frgt juhy frtg juyh
hyju gtfr hyju gtfr rtuy yhtg tryu frgt juhy frtg juyh
tierra de yeguas tratas ya ate el yate hay hasta latas
tierra de yeguas tratas ya ate el yate hay hasta latas</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ebe04553-81e5-47a9-8571-c7d29dc026f5}</id>
   <title>wo</title>
   <newCharacters>wo</newCharacters>
   <text>swlo losw olws wsol aswe ñloi wert oiuy loik swed rews uiol
swlo losw olws wsol aswe ñloi wert oiuy loik swed rews uiol
los loros oigo os digo yo todos los rios doy trigo gorritos
where who well white what will water wet widows whether way</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1ad0b8fb-a3fd-471e-90a4-c0718c4d1edc}</id>
   <title>wo (continuación I)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>lodos y tierra sale de alli grietas al año ha salido al
suelo
julio y frio es raro igual tu sales y el rojo se araña orujo
lodos y tierra sale de alli grietas al año ha salido al
suelo
julio y frio es raro igual tu sales y el rojo se araña orujo</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{33ddbfa9-3a7a-4fad-bdcd-1f2767c45d16}</id>
   <title>wo (continuación II)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>grado hueso orujo jirafa west yes oro año jugada listo
sales huido
destilo helados agua de grifo loros rojos juguetes dolido
tratado
grado hueso orujo jirafa west yes oro año jugada listo
sales huido
destilo helados agua de grifo loros rojos juguetes dolido
tratado</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{23384d44-74c1-4ebf-b25d-f6e1c0dc0fec}</id>
   <title>qp</title>
   <newCharacters>qp</newCharacters>
   <text>aqñp aqñp qapñ qapñ wqop opwq qwpo poqw uqrp rpqu qpqp
aqñp aqñp qapñ qapñ wqop opwq qwpo poqw uqrp rpqu qpqp
quedate pesado quita poquito truquillo paquete pequeño
quepa quijote porque piquillo peludo que quiere pepito</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{c4ec32a3-33f3-425e-956c-7b023ece13b7}</id>
   <title>c,</title>
   <newCharacters>c,</newCharacters>
   <text>dddd kkkk ddcc kk,, dcdc k,k, cc,, c,c, dck, k,dc ck,d c,c,
dddd kkkk ddcc kk,, dcdc k,k, cc,, c,c, dck, k,dc ck,d c,c,
casita, caca, coco, caceria, capote, caduco, laca, loco,
careta, placer, pocilgas, catarro, picadura, caretas,
estacada, caracas</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{17d14ff2-6093-4064-819b-96c0db4250a5}</id>
   <title>c, (continuación)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>el chico de ayer casi se cae por la escalera caracolera,
el que quiera coger la fruta que se acerque hasta aqui,
te puedes creer que se casa despues de correr las carreras,
juega asi y perderas casi todo, es lo que ha dicho el
cartero,</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{8e171360-4e63-460d-b767-48c17d04c60f}</id>
   <title>vm</title>
   <newCharacters>vm</newCharacters>
   <text>fvjm, fvjm, fvjm, jhmk, fgvf, vrvr, mumu, mhmh, vgvg, vemi,
oevi, fvjm, fvjm, fvjm, jhmk, fgvf, vrvr, mumu, mhmh, vgvg,
vemi, oevi, vale mas tarde pero correcto que a la hora y
mal, decia victoria, vale mas tarde pero correcto que a la
hora y mal, decia victoria,</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3fac62bd-3a7d-4cbf-882d-075e01e011dd}</id>
   <title>vm (continuación)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>los verdes prados de la ria, piedras al puerto, va hacia
vigo, cada dia se escapa, gira al rio y compra mas pescado,
tu lo ves, el papagayo de tu vida, el lorito te da su
comida, vigila la tia, cometa por el cielo, motoristas de
viaje, todo sigue igual de mal,</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{c5e1a7a3-c82b-451d-ac2f-0a4ec06ec8a4}</id>
   <title>bn</title>
   <newCharacters>bn</newCharacters>
   <text>fgjh fvjm fgbg jmjn fbfb jnjn frvb jumn jhmn fgvb bnbn nbnb
fgjh fvjm fgbg jmjn fbfb jnjn frvb jumn jhmn fgvb bnbn nbnb
bueno bonito barato nuevo bello baboso nueces narices beben
nana nunca barril cana nivel bonito veneno borrego vino iba</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{528f0272-bcf0-45ef-90e8-8bbc305cd538}</id>
   <title>bn (continuación)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>dime con quien andas y te dire quien eres,
no por mucho madrugar amanece mas pronto,
se coge antes al mentiroso que al cojo,
a caballo regalado no le mires el dentado,
perro ladrador poco mordedor</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{05c029d2-5499-42e9-98b5-20de2ff7c4aa}</id>
   <title>x.</title>
   <newCharacters>x.</newCharacters>
   <text>ssss xxxx llll .... xxxx .... vvvv mmmm cccc ,,,, xxxx ....
ssxx ll.. ddcc kk,, ffvv jjmm xcvb .,mn bvcx nm,. xx.. x.x.
ssxx ll.. ddcc kk,, ffvv jjmm xcvb .,mn bvcx nm,. xx.. x.x.
extra. exito. excelente. textos. excesivo. eximir. examen.
extra. exito. excelente. textos. excesivo. eximir. examen.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a2f1f373-c68e-4736-a494-e07e8c4a0e68}</id>
   <title>z-</title>
   <newCharacters>z-</newCharacters>
   <text>zzzz ---- zzzz ---- zz-- zz-- z-z- aazz ññ-- azaz ñ-ñ-
zeta-zorro-zona-cazo-zig-zag-pozo-trozo-maiz-mozo-raiz-
soez-audaz-capaz-veloz-veraz-zaragoza-zaire-zanahoria-
zeta-zorro-zona-cazo-zig-zag-pozo-trozo-maiz-mozo-raiz-
soez-audaz-capaz-veloz-veraz-zaragoza-zaire-zanahoria-</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{dae945da-1f4d-4ab2-bb66-5d5139654b36}</id>
   <title>z- (continuación I)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>sopa vichyssoise - preparacion - cocer los ingredientes en
el caldo de pollo hasta que esten suaves. dejar enfriar y
colocarlos en el vaso de la batidora, tapar y conectar a
velocidad alta hasta quedar la mezcla tersa. sin parar el
motor, agregar la crema de leche por la abertura de la tapa
y mezclar en velocidad media hasta quedar bien incorporada.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{2ad21ec7-ae78-43dc-8b55-5b8761c5a242}</id>
   <title>z- (continuación II)</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>solo se que no se nada - socrates - filosofo griego.
viviendo todo falta, muriendo todo sobra - lope de vega -
escritor. llegue, vi y venci - julio cesar - emperador
romano. guarda a tu amigo bajo la llave de tu propia vida -
shakespeare hay solo una diferencia entre un loco y yo. yo
no estoy loco - dali</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{81253408-4c7d-44e8-aef3-924dda4412b7}</id>
   <title>Mayúsculas y minúsculas (sin tildes) 1/3</title>
   <newCharacters>ASDFJKLÑGHEIRUTYWOQPCVMBNXZ</newCharacters>
   <text>Pelota. Dibujo. Sarten. Titulo. Camion. Aventura. Elefante.
Oculto. Cancion. Mentira. Queso. Lado. Ruego. Paloma. Este.
Marzo. Zarzuela. Pocos. Rustico. Navidades. Salon. Interes.
Valiente. Yegua. Trabajador. Balon. Demasiado. Opuesto. El.
Comida. Justicia. Real. Hundido. Zocalo. Kilo. Cuerpo. Haz.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{5f42e8ea-bd71-4a82-be87-b4943827cb21}</id>
   <title>Mayúsculas y minúsculas (sin tildes) 2/3</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Receta de Espaguetis a la Carbonara - Cocer los espaguetis
en agua salada. Rallar el queso. Trocear los ajos y el
tocino. En una sarten freir los ajos y el tocino. En una
fuente batir los huevos con la nata liquida, el queso, la
sal y la pimienta. Incorporar a la sarten la pasta y
remover. Colocar la pasta en la fuente y mezclarla con el
huevo batido, removiendolo todo.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{684a36e6-6e59-4e64-aeb9-a002a97bf95c}</id>
   <title>Mayúsculas y minúsculas (sin tildes) 3/3</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Unos dicen lo que saben, y otros saben lo que dicen. Se
arrepiente uno de lo que dice, pero no de lo que piensa. Lo
que hoy siente tu corazon, mañana lo entendera tu cabeza.
Una gota de alegria es un charco de esperanza. Vive tu vida
como te gustaria que tus hijos vivieran la suya.</text>
  </lesson>
 </lessons>
</course>
