<?xml version="1.0"?>
<course>
 <id>{bb9db843-92a4-481c-851f-5d742f4b508a}</id>
 <title>Euskara</title>
 <description>KTouch ariketa sorta Alexander Gabilondok egina.</description>
 <keyboardLayout>es</keyboardLayout>
 <lessons>
  <lesson>
   <id>{10ad248f-4d30-428f-bb7d-624298027c41}</id>
   <title>1. ikasgaia: j eta f</title>
   <newCharacters>jf</newCharacters>
   <text>fj j f j f f fj f fj fj ffj f fjf f f jj f fj jf jf fj jfj
fjf ffj ffj fj ff f f ff fj fj ffjj jjjf j f jj fj jj jfj ff
f ff ff fj ffj ff jfj jf jff ffj f ff ffj f fjf j fj ffj fj
jj ffj jj f jfj jff j ffj ffjj ff j f fjf ffj jff ffj jf ffj
jff fj fj f f f f fj jff ffj fjf f j j jf jf j jfj fjf fj ff
fj jfj jfj fj jff fj f ffjj f fjf ffj jfj ff j ff jf jjjf jf
j jff jfj j f jj f jfj fj j jff jfj jfj jff jf fj jj j j fjf
j fj j fj j f j f ff j ffjj j jfj ffjj jfj f jfj f fj f f f
jfj j jf jfj fj j jf f fjf fjf jf ff ff fjf fjf fjf jfj jjjf
j f jf jfj f jjjf f ff ff jf f fj</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{86efb926-d459-45a9-88e6-45c6526b378f}</id>
   <title>2. ikasgaia: k eta d</title>
   <newCharacters>kd</newCharacters>
   <text>djd k djd k fdj k fdj k k jdd dd k kf dd k k dd k d fdfk k k
kf d kf fdfk k fdj k df jk jdd jkjd jjkk d k k d d d d k k d
kf d d dd k d jjd d d dkk jkjd k k k djd dkk kf fdj k fdfk k
k fdj k dkk d d df df df k k djd dd k d d d dd jdd d kf fdj
k k d jkjd k k k djd k d dd d jdd jjd d d d jdd d k k dd
fdfk jjkk k fdfk k d d fdfk jjkk kfd k k dd k k dkk jjd jjkk
k kfd df kfd d d d fdj df jdd k d jdd k d k k k jjkk dd d d
k jk df k jjkk d k k k jjkk d fdfk fdfk fdj d k d jjkk djd k
k k k djd k d d d df k k djd k kfd df k k k d k dd kfd df d
kfd k k k kfd djd k k jk dd dd</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{5815ead3-03c1-432b-a05e-7176d98b5b1d}</id>
   <title>3. ikasgaia: l eta s</title>
   <newCharacters>ls</newCharacters>
   <text>s sl s fl skl s sl fl skl sfj l sk s sk ss s sfj jss l fs ss
fs sk jss sk s fl s l fs s fl jss sfj l s sk l sk s fs s ss
l fl l sf fl lll skl sfj sk dsk sk sfj ss sf l fl jssj fl l
l jss sfj sk sk s fl fl s jss s s s l fl jssj sl l l s fl sl
l fs ss l fs jss s dsk s jssj sk fs l l skl l fl l s l s s
sl skl fl s s l skl l fl s skl sk s l l jssj s sk s jss jss
sfj sf sl sk s lll jssj sl s s fl l lll fl l sk fl ss dsk fl
fl fjjs l fl s s s l s jss skl jss sfj l fl l sfj sfj skl l
fl l sk fl fl sk ss l fs l sk l sl fl skl l l sl s fl fjjs
fjjs l fjjs l fl ss fl l sk s l l l</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3e7765fa-05c4-4c09-a50e-1a037e8e56df}</id>
   <title>4. ikasgaia: c eta a</title>
   <newCharacters>ca</newCharacters>
   <text>dc dc dc dc cdc cdc dcd dcd cd cd dc dsc dsc jc jc fdc fdc
fdc dc dc sca clac asa cascad sa al sca ass clac slac cak da
fla c la fa ja fa salad ca daf addl fa scal slak facad al
flask lass ac sass lack sac a c sla sca addl saf c aa fla
fad salsa ad fla ad a ladl als c facad da fla call scal fla
sac c al daff flas as ca all ak ac sadl cas ala c sak c
jackas ca af caff aa aa ja sa afa sla lac ca fla fadd fa ja
la faff sca sal alkal fals lac fla sass cas slas al fa clack
af flak flas fla as af ass ass fad alack c sadl ass sack sca
add sa c ja al lack cas cla cas add c las sa ac jacka sass
cla sca cla ja c sak alack slak slas dadd slack alkal la la
ak jc saka aska salak kalak laka jakak kaka jasa kasa kasaka
faja kalaka kaska laja</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{6445fbed-1572-421a-818e-b0c03c08220d}</id>
   <title>5. ikasgaia: n eta t</title>
   <newCharacters>nt</newCharacters>
   <text>jn jn jn jnj jnj nj nj nj jnj jnj kjn kjn nk nkj fn fn nf
fjn fjn ft ft ft tf tf tf ftf ftf ftf tft tft tft fjt fjt
fjt ftj ftj jft jft tattl tan tac na lan snaf jat staccat na
t can fact an fann catcall ta tattl sta nast task cast tan
cantata can n lankl slan tall sanda na snak knac ta annal
jakak attac t san canca stall san caftan ta ct kalaka t
scandal flank last dankl nat cattl stat skat stal stak cact
candl fat ana ta flatlan t tal tatt scant flatca dandl staf
slat castl fan scantl sna snatc talk sna sna flank cast
dandl n task tak lastl alt fan landlad tal ta stan lank flan
tal tast sand sta landfall talka da salda jan naska landa
lasta tanta kantak nasa jaka flana satsa tantaka takataka
tasa landan jasa jasan tnt kantata lastana kana sastada lana
aldats sakana akats</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ccca0903-2075-4cdb-9d61-12d6411e3d10}</id>
   <title>6. ikasgaia: i eta v</title>
   <newCharacters>iv</newCharacters>
   <text>ik ik ik ki ki ki iki iki iki kik kik kji kji kji fik fik
fik jki jki fv fv fv vf vf vf fvf fvf fvf vfv vfv vfv jfv
jfv vjf vjf fjv fjv jv cassi sic laddi affin canin flint
inclinin vivain icil ni satinin vi lil caddis snifflin fit
assail nif lanai kil addic lis ick dia ninn ti fil cavalcad
sanit slackin catfis dinin astatin dadaist killin fil sift
vial sniffin fantasti lividl li invalid flick satinin di
affiancin dia finn inkin acidl final vannin tin itc italic
instancin inla titia fisika tintak dilista didaktika tantak
jasan itsas datila kanta isilik aita kanika tila kinka falta
ikasi jasa lija jaia lana dana ana fiskala sifili sitsa tina
tink dafaila dalia ninia diala dialisi sandinista fantasia
dilata dilinda diskala sinklinal laia laka lastana lanaldia
idiaska adaska inka filiala idiki intifada finala flakia
naftalina sasia taila tantaia landa finka sail sakana
finalista saia sasi ilada tantaka sakatsa salda saskia ikasi
lilia nasai natilla fina jadanik jaialdi jaiki jakina kasik
kinka dilindan adina laia lasai lilia itsatsi</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{dae61daf-93ac-4d1b-b59e-b3257dbbb954}</id>
   <title>7. ikasgaia: m eta e</title>
   <newCharacters>me</newCharacters>
   <text>jm jm jm jmj jmj jmn jmn jmn mnj mnj fm fm fmj fmj jfnm jfnm
jfnm de de de ed ed ed ded ded ded ede ede ede dfe dfe dfed
dfed je je je insentienc decedent fiesta saltcella demiste
title steadines scammin fancie envie fee descent se
incivilitie amide site demitass lesse animatedl meta lema
jendea salda sentimental fasea mendea mendia temati kimika
masta metala mina testa mendafina kika kilima jaia jasan
eitea lasaia samina tema milaka kea kenketa seme kilika
dastamena idasmena menia antena ninia mitina tamala sendia
imana tenka sendakin semen seinale fite siesta sinesmen
sintesi sistema tindaketa diadema idealista ikaskide imajina
inkesta tamaina tiketa sakela salmenta satelite sakela sama
seinale sekta semantika sendia sestante mila neska neskatila
samalda senide lankide neskame leial esaldi ale eman atseden
jela kafea enkante jende jentil familia sendia kale kalte
kanale esteka eten lekeda lema kandela amama kasketaldi kea
tentel kemen kenketa mina kide seinale kimaketa dei dema
denda destaina lankide laket maite estanda</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{20d48fda-0399-4570-8aca-2032650db5b4}</id>
   <title>8. ikasgaia: h eta r</title>
   <newCharacters>hr</newCharacters>
   <text>jh jh jh hj hj hj jhj jhj jhj hjh hjh hjh jih kijh jmjh kijh
jmjh fr fr fr rf rf rf frf frf frf rfr rfr rfr fdr fdr fdr
rdf rdf cdr cdr dare testifier eradicate terminat trafficke
hadin inferenc franti saddler rancidit mandrak rattl threade
cardinall larc trisectin intrinsi astelehena asteartea hemen
han hark herria hiria tirritarra liskar idia ardia nahaste
ahatea kedarra erdia herena nirea hirea harena irain
menditik sineskeria takikardia talaiaria saiakera saltari
erdietsi takera salakeria sastraka senarra nahasi nahi
nederlandera tantra ilara sastre akerra tarranta indarra
sakalaria satira sestra titare sastar lakrimal ikerlana
seiren haria tankera sarrera salatari ahalke fraile
jaitsiera janari arreta jarraiki jarrera aire tankera eraiki
handiki karraka hatsa edari kari arin hamar deiadar aldera
lerden merke errei erne liskar kikara kilker kirats kirten
fardel hamarra dardara distira tarte sari eder harri irten
fereka kirten irrist tresna lar larri larre laster lardaska
arineketan marra amarra erreka lehen lehiaketa lehiakide
lekari lirain</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1d937cd8-fa5d-4d5e-82be-40d717bdc314}</id>
   <title>9. ikasgaia: g eta o</title>
   <newCharacters>go</newCharacters>
   <text>fg fg fg gf gf gf fgf fgf fgf gfg gfg gfg gt gt gt fgt fgt
fgt tg tg tg lo lo lo lolo lolo olio olio olio ol ol ol klo
klo klo olio olio olio overcook rotat comi reconfirmatio
reregistratio horma astiro larregi iraingarri indarge
kankarreko argal mandio geldi segida elikagai sega negar
leohia leihoa ainhoa ohiala ohiana oiloa oilarra hor hori
honek horrek sedentario sator segada seinalagarri seminario
senadore sendagai egonkor semaforoa serora nehor nehon
nehola taiga sinesgarri morroi harro igeri egia froga
soineko jario molde igorri jaso grina eraso oldar takigrafia
amildegi jolas gar jori olgetan egoki arlote ogia oinarri
ondo sargori gogorra kako aldagela koska aitona garesti
tontakeria soil katarro odol kilikolo klarion kokolo komeri
historia gose galera ergel elikagai derrigor hondamendi
dotore dohainik ohore hots sotil doi doilor tindategi gangar
dote matrailako masailako losin lagin ohaide amona fidagarri
hodei morokil gora laino mordoilo goian nigana lakio salgai
igandea jaio legelari iradoki jo eta leher lehiakor lehor
idor lehorte toki lelo lelokeri gidari solte likido itsaskor
lorategi sotil gordin narkotiko kaotiko argal logale loti
loia lotsati sasoi goiko lastategi otso otsoko ito eta kito</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{04c94873-e338-4956-bc64-1400d2ac0a3f}</id>
   <title>10. ikasgaia: b, p eta ñ</title>
   <newCharacters>bpñ</newCharacters>
   <text>gb gb gb bg bg bg gbg gbg gbg fgb fgb fgb gbf gbf gbf bfg
bfg bfg gbg bgb ñp ñp ñp pñ pñ pñ ñpñ ñpñ ñpñ pñp pñp pñp
ñlp ñlp ñlp pñl pñl pñl lop lop gb gb ñp ñp bgb bgb ñpñ ñpñ
gbg gbg pñp pñp bfg bfg bfg ñop ñop ñop archbishop
parliamentar calibe respel korapilo lanbide atsekabea
eleberri paren snappil absconde nobodie lotsagabe kalapita
garbiketa kanpo ospe lapiko sendabide oparo epel bihi
askapen benta bota jipoi denbora balio bakana bakarra lapa
beso kanpai kanpora bart bipil danborra atabala pare
ganorabako trakets danbada kapen labain labankor labaina
bipil baldar dorpe labainkada laprast apal beste pattar
ebatsi belardi anabasa baleko lasterbide besarkada askapena
lipar bake ekarpen porrot sabai sabel betea bakarrik arropa
sorospen berriketa paga disolbagarri berri berripaper bero
epela nabarmen opilpaisaia palanka habe panpin pare partaide
partida patal pena tapoi pepelerdo baimen petril petrala
pika pila pila patata tortila pinpirin potolo pirata epe
epetan epeka kolpeka polit polit baina kalapita porrot
portaera posibilitate posta postari pote praka premia presa
neba prest branka behia nerabe trebe laborari minbera
banaketa apain piper beta nahaspila aterpe kiribil tripa
tripakada bide bete bakar gabe jabego koipe</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e3efd3b4-7e4c-4d66-af83-bbfcc619bcfc}</id>
   <title>11. ikasgaia: q eta u</title>
   <newCharacters>qu</newCharacters>
   <text>aq aq aq qa qa qa saq saq saq qas qas qas ju ju ju uj uj uj
jku jku ukj ju ju ju uj uj uj kju kju kju ui ui ui kiu kiu
kiu aq aq qa qa aq asq asq thoroughnes recrudescin
tunefulnes rigorousnes imprimatu rounde capsule breakou
reintroduce contentiousnes bullfinche biennium augmenter
nurse stoup inundation undeservin fluf goibeldu beldurti
argitasuna lagun sugar domeinu doinu hautsi arrenkura heldu
hau salbuespen enkantu sinesdun quita poquita aqua aquarium
aquiles aquila equitativo equidad equido ausart irudi
begitandu pelikula egurra funts bat bi hiru lau bost sei
jaulki jaurti jausi arrunt fakultate mamu nagusi gune
erakunde ipurdi kalentura sukarra kriseilu katilu kausa
keinu kasu istilu kukubilka lurjabe komun damu egun musutruk
debeku ulu oihu gordailu deus diru ilun labur dokumentu
doitasun dolu duda dudamuda duin dunbotsa murgil apurtu laku
lanpostu ume kume estutasun urduria larru larrugorritan
lukurrero sosegu lugorri istilu errebolu urri kurrilo
letratu likatsu leun askatasuna muga liluratu eskuargi
eskuarki burruka sokamuturra euskarri puru puska lotura
adeitsu lausengu hau hori hura honek horrek hark lurrin
kurrin neurtu neurri mutil sekretu ohartu garau pausu punpa
arduragabe urrats piku sukoi punta puntu bularretako
purrustasa</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{64d78c61-d6dc-46ba-b420-3cf1ca388202}</id>
   <title>12. ikasgaia: w eta -</title>
   <newCharacters>w-</newCharacters>
   <text>sw sw sw ws ws ws sws sws sws wsw wsw wsw asw asw asw dsw
dsw dsw sw sw sw lñ lñ lñ ñl ñl ñl lñl lñl lñl lñl ñlñ ñlñ
ñlñ ñp ñp ñp ñ- ñ- ñ- lñp lñp lñp
weed-middleweigh-whelmin-wavie-bookworm-snowie-widemouthe-
downwar-sawhorse-wigwa-wakefu</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{87dc848f-8c47-472a-9eb7-19fdbe18258c}</id>
   <title>13. ikasgaia: x</title>
   <newCharacters>x</newCharacters>
   <text>dc dc dc cd cd cd dcd dcd dcd cdc cdc acdc acdc adcd dcf dcf
dcf dcf sx sx sx xs xs xs sxs sxs sxs xsx xsx xsx sdx sdx
sdx sxc sxc sxc sdx seraphicall misconstruin conservativenes
scrabblin cosmeticia deficiencie copiousl chican
dissociativel pronouncin congenitall extende cementer poleax
attachment recombine compatibilitie colorles obscenes
spamblock cinchin agrochemica nonreciproca cleare coastlin
crumblines insurrectio discounte preconditionin relocke
complexion destructibl crawlin corrode decommissione sec
percusse discograph beneficia couple pixel officialis
lurchin rapprochemen raccoon incom nic doctorin ratche
falsificatio kaxkar mehatxu tximinia kexa axola patxada
xartaketa txilio dexente txantxa txantxarra txurrut txalo
txipristin xafla xaflagarri xaboi losintxa uxa txoriburu
litxarreri litxarrero kuluxka atxeki atxekimendu txiki
txikito patxada perretxiko perxenta pikotx pixa pixka
panpoxa poxpolu puxika</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{59f23980-a429-49d9-bf2b-763679906fdf}</id>
   <title>14. ikasgaia: y eta z</title>
   <newCharacters>yz</newCharacters>
   <text>hy hy hy yh yh yh hyh hyh hyh yhy yhy yhy juy juy juy yhj
yhj yhj az az az aza aza aza zaz zaz saz saz saz zx zx zx
zas zas zas qwerty qwerty qwerty putzu urratsez pausuz
oihartzun eztitsu poza boza goza kazkabarra kazeta inozo
azkar zokoratu auzi kezka antzeko kidetza ozta mataza
zuzenketa gizaixo itzuli zarpail gezi urpekontzi dedukzio
intziri zintzo zintzilik izpi diruzain diruzale mutilzahar
gatz eztabaida ezbaia zalantza ziur zarata zalaparta zurrut
zaplada zartako zaplasteko debozio auzi jauzi zart zartatu
aizto nekazaritza eltze lapitz arkatz zehar ziria zoria
zorionez zoritxarrez zorioneko zorabio azal azaleratu azaldu
baratza lokatza garratza zorrotza zakarra gorazarre wisky
eztia lazaka zaparrada argazki bazkalondo ekoizpen legez
bezala zapaldu aintzina lehenbizi antzu ziega nintzela izotz
zerua zorroa zozoa lemazain lorazain zabal zuri zingira
lizun zikin likitz zantar gozo goza zale zaletasun legatza
lokatz lozorro itzala izen izan azeri gorputz azelko lubizi
artazi arazi luze luzera luzatu luzakin zilbor tripazorri
zentzu barazki bizkar haizu pizgarri bizkor ziza izurri
plazer pozoi prezisio printza narrazio</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{52b7d7e5-2b75-4f6f-9012-c238622a5219}</id>
   <title>15. ikasgaia: hizki larriak</title>
   <newCharacters>ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ</newCharacters>
   <text>Jon Aintzane Oier Endika Mikel Rakel Unai Xabier Karmele Ana
Leire Santi Peru Willy Ohiane Felix Kike Estibalitz Nora
Sara Kerman Xuban Iñigo Asier Lierni Ibon Leire Marina
Mattin Eneritz Jon Hodei Iñaki Itziar Nora Haritz Iñigo
Lierni</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{c57f4348-03a6-445d-880f-84999f6af8e3}</id>
   <title>16. ikasgaia: , . eta '</title>
   <newCharacters>,.'</newCharacters>
   <text>k, k, k, ,k ,k ,k k,k k,k k,k ,k, ,k, ,k, k,k, ,k,k ik, ik,
,ki ,ki k, k, l. l. l. .l .l .l l.l l.l l.l .l. .l. .l. l.l.
.l.l kl. kl. .lk .lk l. l. Puntuazio seinua eta gero
zuriunea utzi behar da Euskal Herriko Hondartzak Bizkaiko
Arena, Areeta, Ereaga, Arrigunaga, Gorrondatxe, Barinatxe,
Arrietar, Atxabiribil, Meñakotz, Muriola, Plentzia, Astondo,
Armintza, Bakio, Arribolak, Aritzatxu, Laidatxu, Toña, San
Antonio, San Kristobal, Laida, Laga, Lapatza, Ea, Ogella,
Isuntza, Karraspio, Egiluz, Endai, Arrigorri. Gipuzkoako
Saturraran, Zazpi Hondartzak, Lehena, Ondarbeltz, Lapari,
Altzuri, Mendata, Sakoneta, Elorriaga, Algorri, Itzurun,
Santiago, Orrua, Gaztetape, Malkorbe, Ubide, Zarautz,
Moliarri, Oribarzar, Antilla, Tximistarri, Ondarreta,
Kontxa, Zurriola, Alabortza, Artzu, Hondarribia. Lapurdiko
Ondarraitz, Loia, Zokoa, Donibane Lohizune, Erromadia,
Lafitenea, Maiarko, Zeintz, Palementia, Uhabia, Erdikoa,
Erretegia, Pavillon Royal, Libaritz, Milady, Marbella,
Euskaldunen Kostaldea, Portu Zaharra, Hondartza Handia,
Miramar, Amodio Ganbara, Urrezko Hondartza, Marinela,
Itsaslapurrak, Ma Drague, L'Ocean, Zaldunak eta Barra.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{62ac4c80-825e-4630-9b84-7d6fc3c667c0}</id>
   <title>17. ikasgaia: Andre Madalen</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Hasi goiko kaletik
eta beheraino
ez da ederragorik
Madalentxo baino.
Txikia naizelako
ez nauzula utzi
kapitaina izango naiz
bihar edo etzi.
Ai Madalen, Madalen, ai Madalen
zure bila nenbilen orain baino lehen.
Andre Madalen, andre Madalen
laurden erdi bat olio
Aitak saria ekarri zion
amak ordainduko dio.
Amak ordaintzen ez baldin badio
aitak ordainduko dio.
Aitak ordaintzen ez baldin badio
hor konpon eta adio.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3f469d05-a52c-4be5-bbec-443c7d1a1397}</id>
   <title>18. ikasgaia: =, ? eta !</title>
   <newCharacters>=?!</newCharacters>
   <text>ñp=? ñp=? ñp=? ñp=? ñ? ñ? ñ? ? ? ? ?ñ ?ñ ?ñ ñp? ñp? ñ? ñ? ñ?
? ? ? aq! aq! aq! aq! a! a! a! ! ! ! !a !a !a aq! aq! a! a!
a! ! ! ! Nor? Zer? Nor? Zein? Noiz? Non? Nondik? Nora?
Norekin? Zergatik? Katxiporreta! Arraioa! Kaguen! Hara!
Begira! Ene! Harrapa ezak! Nortzuk? Zertara? Noiztik?
Noruntz? Zeinek? Zertarako? Noraino? Alde hemendik! Ospa!
Utikan! Kendu hortik! Hara bestea! Aski da!</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d1b12566-8e39-4b12-9e00-b19077abce10}</id>
   <title>19. ikasgaia: Artillero</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Artillero, dale fuego,
ezkontzen zaigula pastelero.
Eta zeinekin? Eta norekin?
Orpo zikinaren alabakin.
Orpo zikin, gona luze,
atzeko aldeko erregidore.
Jotzen zioten tarrapatatan,
zergatik neskatxa zatarra zan.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{51a876ca-e21c-47d0-8651-210cd6950a68}</id>
   <title>20. ikasgaia: ; eta :</title>
   <newCharacters>;:</newCharacters>
   <text>k; k; k; k; ;k ;k ;k ;k k;k; k;k; k;k; lk; lk; lk; jk; jk;
jk; ,; ,; ;, l: l: l: l: :l :l :l :l l:l: l:l: l:l: kl: kl:
kl: kl: ñl: ñl: .: .: .:</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{86157eab-01e6-450f-90e6-7ba4dd183275}</id>
   <title>21. ikasgaia: Ardo gorri naparra</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>A, a, a:
Ardo gorri naparra!
eztarriko lakarra,
kentzen hau den azkarra;
a, a, a: kentzen hau den azkarra.
E, e, e:
Ni ardoaren alde!
goiz eta arratsalde,
beti naiz haren galde;
I, i, i:
hi haut nere edari!
hik jartzen nauk kantari,
ta sarritan dantzari.
O, o, o:
Edari demonio!
inpernuko jario,
pardel danen bizio.
U, u, u:
Ardo madarikatu!
Gau-txorien teilatu,
alper danen ostatu;
u, u, u:
Ardo madarikatu!</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{09279773-afb1-4b17-9b07-75369a4eac9d}</id>
   <title>22. ikasgaia: "</title>
   <newCharacters>"/</newCharacters>
   <text>sw" sw" sw" sw" "ws "ws "ws s" s" s" " " " "s "s "s "ws "ws
"ws ss"" ss""</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{f47a8d8c-ffda-4fe9-bae1-63689de1eea7}</id>
   <title>23. ikasgaia: Haika mutil</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>"Haika mutil, jeiki hadi
argia den mira hadi."
- Bai, nausia, argia da,
gure oilarra kanpoan da.
"Haika mutil, jeiki hadi
euria den mira hadi."
- Bai, nausia, euria da,
gure orra bustia da.
"Haika mutil, jeiki hadi
surik baden mira hadi."
- Bai, nausia, sua bada,
gur gatoa beroa da.
"Haika mutil, jeiki hadi
hortxe zer den mira hadi."
- Bai, nausia, haizea da,
gur leihoa ideki da.
"Haika mutil, jeiki hadi
kanpoan zer den mira hadi."
- Bai, nausia, edurra da,
lurra zuriz estali da.
"Haika mutil, jeiki hadi
urean zer den mira hadi."
- Bai, nausia, ardia da,
aspaldian itoa da.
"Haika mutil, jeiki hadi
zer oinon den mira hadi."
- Bai, nausia, egia da,
mutiltto hau unatu da.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{16ebb7b8-73eb-4385-9589-3692368b62ac}</id>
   <title>24. ikasgaia: ( eta )</title>
   <newCharacters>()</newCharacters>
   <text>ki( ki( ki( ki( lo) lo) lo) ki(lo) ki(lo) k(lo) k(l) (l) (l)
(l) (l) ki( ki( ki( ki( lo) lo) lo) ki(lo) ki(lo) k(lo) k(l)
(l) (l) (l) (l) (l) (baga) (biga) (higa) (laga) (boga)
(sega) (zai) (zoi) (bele) (arma) (tiro) (pun) (txirristi)
(mirristi) (gerrena) (plat) (olio) (sopa) (kikili) (salda)
(urrup) (edan) (edo) (klik) (ikili) (mikili) (klik)</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{0cc32f23-090c-479f-bed2-d5ba83bb2ac0}</id>
   <title>25. ikasgaia: Azken agurraren negarra</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Nora zoaz, Euskal semea,
arma hori eskutan?
Armen hartzera deitzen naute
Frantsen aldera.
Euskal Herritik urrunduz,
eta atzerrira joanak,
a ze negarra entzunen duzun
Euskal Herrietan!
Morts pour la patrie,
morts pour la patrie,
eskuara baizik etzakiten haiek
morts pour la patrie.
Gure historian zehar
zenbat malko eta ezbehar;
Landetaratu gindutenekilan
dugu orain hil behar .
Bere ama agurtu du
etxolako atarian;
bere amak bisitatuko du
atzerriko hilobian.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ce15068f-25d8-43fd-b2aa-28653c65ffa9}</id>
   <title>26. ikasgaia: 4 eta 7</title>
   <newCharacters>47</newCharacters>
   <text>fr4 fr4 fr4 fr4 4rf 4rf 4rf 4rf 4f 4f 4f f4 f4 f4
ju7 ju7 ju7 ju7 7uj 7uj 7uj 7uj 7j 7j 7j j7 j7 j7
fr4-fr4-fr4-fr4-4rf-4rf-4rf-4rf-4f-4f-4f-f4-f4-f4
ju7-ju7-ju7-ju7-7uj-7uj-7uj-7uj-7j-7j-7j-j7-j7-j7
47 47 47 47 47 47 47 74 74 74 74 74 74 74 74 47 47 47 47
ñ- ñ- ñ- ñ- ñ- -ñ -ñ -ñ -ñ ñ-ñ ñ-ñ ñ-ñ ñ-ñ -ñ- -ñ- -ñ-
47 74 47 74 4lau 7zazpi 4lau 7zazpi 4lau 7zazpi
zazpi ken lau 7-4 zazpi ken lau 7-4</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{55a8de96-039f-4ba3-b706-5fa8a1cd5570}</id>
   <title>27. ikasgaia: Baldorba</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Ezkil gabeko elizen
eremu emankorra,
giza murzuriko
zure ardientzat.
Oi Baldorba! Oi Baldorba!
eguzki eta haize idor,
mahats-ardo ibai,
galburuarena.
Lur gorri, harri landu,
mailu eta xixelaren kantu.
Gitarrazko alakiketan,
Armeniako kanun ahots urratuan.
Oi Baldorba! Oi Baldorba!
esazu nor zen bidetik
baztertu zintuen madarikatua!
Zure irrio erromanikoa
erdi izoztu eta leloturik
utzi zuen madarikatuaren
izena nahi dut,
izena nahi dut.
Oi Baldorba! Oi Baldorba!
esazu nor zen bidetik
baztertu zintuen madarikatua!
Oi Baldorba!
zutaz oroit eta
zuri nagozu,
zuri nagozu.
Kantu bat laburra da eta
pentsa zuk,
esaten ez dizudan hartaz.
Oi Baldorba! Oi Baldorba!
esazu nor zen bidetik
baztertu zintuen madarikatua!</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{2fbdd914-1865-43c9-938c-d1b79a856b16}</id>
   <title>28. ikasgaia: 3 eta 8</title>
   <newCharacters>38</newCharacters>
   <text>de3 de3 de3 de3 3ed 3ed 3ed 3ed d3 d3 d3 3d 3d 3d 3d3 3d3
3d3 ki8 ki8 ki8 ki8 8ik 8ik 8ik 8ik k8 k8 k8 8k 8k 8k 8k8
8k8 8k8 38 38 38 d3 k8 38 83 83 d3 k8 38 83 f4d3 43 43 j7k8
78 78 3784 f4d3j7k8 773838 8374 8384 8374 8374 4738 4738
4738 7483 7483</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{116693ae-cdd6-474d-93f9-47bfa8f55950}</id>
   <title>29. ikasgaia: Egun da Santi Mamiña</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Egun da Santi Mamiña
benetan egun samina;
goiko zeruan gorde dezala
luzaro neure arima.
Esanen dizut egia,
hau ez da usategia;
erroi artean izan nintzaden
benetan ausartegia.
Itsas aldean izarra,
hari begira lizarra;
euskara salbo ikusi arte
ez dut kenduko bizarra.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{8200ebfa-b09d-492a-8139-b1edb447be40}</id>
   <title>30. ikasgaia: 5 eta 6</title>
   <newCharacters>56</newCharacters>
   <text>fr45 fr45 fr45 fr45 fr5 fr5 f5 f5 f5 5f 5f f5 f5 54 54 45 45
545 545f ju76 ju76 ju76 ju76 ju6 ju6 j6 j6 j6 6j 6j j6 j6 67
67 76 76 676 676j de3 de3 de3 345 345 345 ju6 ju6 ju6 678
678 678 345678 345678 876543 d3f4f5j6j7k8 d3f4f5j6j7k8
d3f4f5j6j7k8 d3f4f5j6j7k8 d3f4f5j6j7k8 36 37 38 46 47 48 56
57 58 36 37 38 46 47 48 56 57 58 33 44 55 66 77 88 3388 4477
5566 3388 4477 5566 3388 4477 5566 3388 4477 5566 3388 4477
5566 3567 4573 4786 5786 7564 3565 8763 8574 8874 5587 6445
3876 7445 7867 3348</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1744fe87-622c-437d-868c-24a36976cca1}</id>
   <title>31. ikasgaia: Euskal Herrian euskaraz</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Euskal Herrian euskaraz
nahi dugu hitz eta jolas,
lan eta bizi euskaraz eta
hortara goaz,
bada garaia noizbait dezagun
guda hori gal edo irabaz.
Zabal bideak eta aireak
gure hizkuntzak har dezan arnas,
bada garaia noizbait dezagun
guda hori gal edo irabaz.
Euskal Herrian euskara
hitzegiterik ez bada,
bota dezagun demokrazia
zerri-askara;
geure arima hiltzen uzteko
bezain odolgalduak ez gara.
Hizkuntza gabe esaidazue
nola irtengo naizen plazara,
geure arima hiltzen uzteko
bezain odolgalduak ez gara.
Euskal Herri euskalduna
irabazteko eguna,
pazientzia erre aurretik
behar duguna;
ez al dakizu euskara dela
euskaldun egiten gaituena?
Zer Euskal Herri litzake bere
hizkuntza ere galtzen duena?
Ez al dakizu euskara dela
euskaldun egiten gaituena?</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{fff12b0d-eee5-42d3-9638-a907fa35a35d}</id>
   <title>32. ikasgaia: 2 eta 9</title>
   <newCharacters>29</newCharacters>
   <text>sw2 sw2 sw2 sw2 2ws 2ws 2ws 2s2s2s s2s2s2 22ss ss22 22ss
ss22 s2s2s2s2s2 lo9 lo9 lo9 lo9 9ol 9ol 9ol 9l9l9l l9l9l9
99ll ll99 99ll ll99 l9l9l9l9l9 sw23 lo98 sw23 lo98 s2l9 s2l9
2389 2389 2389 2299 23456789 23456789 s2d3d3f4f5 j6j7k8l9
s2d3f4f5j6j7k8l9 s2d3f4f5j6j7k8l9 s2d3f4f5j6j7k8l9 s234 l987
s234 l987 s234 l987 s25s25s25 l96l96l96 s2l9d3k8f4j7f5j6
3875 2987 4578 8497 3576 3482 2988 9466 7849 2239 8946 6675
6478 9487</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e6eb3580-e7f6-404f-9e90-0490cecd2e39}</id>
   <title>33. ikasgaia: Furra furra</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Furra furra fandangua
hortxe duzu fandangua
geure gustukua.
Gaur goizean jaiki naiz
suerte onean,
tanke bat topatu dut
neure kafesnean.
Ez dakit zer daukagun
bakea ala gerra,
baina nik, badaezpada,
egin dut puzkerra.
Furra furra fandangua
hortxe duzu fandangua
geure gustukua.
Zerbait egitekotan,
zuzen eta artez,
zorri bat garbitu dut
ur-pistola batez;
orain galdurik nago,
beldurrez beteta,
muniziorik gabe
gelditu naiz eta.
Furra furra fandangua
hortxe duzu fandangua
geure gustukua.
Neure arma bakarra
dut akordeoia;
auspoari eraginez
dirudi lehoia.
Eskua jaten badit,
on egin dezaion;
Cervantesi holakorik
gertatu zitzaion.
Furra furra fandangua
hortxe duzu fandangua
geure gustukua.
Eta orain banoa
berriro ohera,
bila ez badatozkit
lo-lo egitera;
bihar ikusiko da
zer dagoen berri,
jakintsuenak ere
ezin du igerri.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{38974d03-8156-49c4-99f6-2b0d411a7d7d}</id>
   <title>34. ikasgaia: 1 eta 0</title>
   <newCharacters>10</newCharacters>
   <text>aq1 aq1 aq1 aq1 1qa 1qa 1qa 1a1a1a a1a1a1 11aa aa11 11aa
aa11 a1a1a1a1a1 ñp0 ñp0 ñp0 ñp0 0pñ 0pñ 0pñ 0ñ0ñ0ñ ñ0ñ0ñ0
00ññ ññ00 00ññ ññ00 ñ0ñ0ñ0ñ0ñ0 aq12 ñp09 aq12 ñp09 a1ñ0 a1ñ0
1209 1209 1209 1100 1234567890 1234567890 aq12 ñp09 aq12
ñp09 a1ñ0 a1ñ0 1209 1209 1209 1100 1234567890 1234567890
a1234 ñ0987 a1234 ñ0987 a1234 ñ0987 a12345 ñ09876 5432167890
1234567890 0987654321 0987654321 0987654321 123457890 01 23
34 56 78 89 00 a1s2d3f4f5j6j7k8l9ñ0 a1s2d3f4f5j6j7k8l9ñ0
a1s2d3f4f5j6j7k8l9ñ0 1234567890 1234567890 0987654321
0987654321 0192837465 0192837465 1987 1976 2006 2010 1512
1786 2004 1298 2012 1937 2001 1897 1657 2009</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{50e57ea0-67c4-4768-b39d-875cadf1d8ff}</id>
   <title>35. ikasgaia: 14 zortzimilak</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Everest-8848, K2-8611, Kangtxenjunga-8586, Lhotse-8545,
Makalu-8515, Daulagiri-8172, Manaslu-8156, Txo Oiu-8153,
Nanga Parbat-8126, Annapurna-8087, Gasherbrum I-8068, Broad
Peak-8047, Gasherbrum II-8035, Xixabangma-8012.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{52133999-d322-4a85-8f0e-0bce33268034}</id>
   <title>36. ikasgaia: Aitormena</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Ez dira betiko garai onenak
azken finean gizaki hutsak gara.
Barearen ostean dator ekaitza.
Udaberri berririk ez guretzat.
Denborak aurrera etengabian
ta orain ezin eutsi izan giñana
"rutinaren" morroiak bihurtu gara
laztana lehen baino lehen aska gaitezan.
hartu gabe arrunt bilakatuta.
Ohartu gabe heldu gara mugara.
Mundua jautsi zaigu gainera
maitia lehen baino lehen aska gaitezan.
Ez dakigu non dagoen hoberena.
Bila dezagun beste lekuetan.
Bai, zin dagizut ez dizudala inoiz gezurrik esan eta zaude
zihur ezin izango zaitudala ahaztu inoiz
aitortzen dut izan zarela ene bizitzaren onena
baina orain, maitia lehen baino lehen aska gaitezan.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d12c691a-585a-4469-a6a3-769391eea85b}</id>
   <title>37. ikasgaia: teklatu numerikoa</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Zenbaki segida luzeak idatzi behar ditugunean eskuin aldeko
teklatu numerikoa erabil dezakegu. Koxka duen tekla 5 da.
Bertan hatz luzea kokatuko dugu; haren ezkerrean erakuslea
eta eskuinean nagia. 0 erpuruaz eta "." normalean ","
ikusiko duguna, hatz nagiaz egingo dugu. Sartu -Intro edo
Return- hatz txikiaz.
5
4
6
1
2
3
7
8
9
0
5.5
1.2
12351
12458
125.3
147.6
45684
9874
12568
1254.30
58960
1200
5.30
6.10
8.90
4785
5659
1248
12459
5451525356
1234587
4102453.2
5457585956
15483
1255477
8954.02
15483.20</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{9a7749ea-9b4c-4f8a-9e93-2f6be440a696}</id>
   <title>38. ikasgaia: Batzuetan jartzen naiz</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Batzuetan jartzen naiz etxetik begira
begiak jausten zaizkit leihotik behera
lurrean salto eginez kanikak balira
gaua etorri arte dibertitzen dira.
Ikusmira galduta asper naizenean
gogoa ipintzen dut etorkizunean
zer egin behar dudan euskaldun artean
suizidatzen ez banaiz datorren urtean.
Estraineko gauza zeharo alpertu
jatearekin soilik nor da gaur kontentu?
Asmatu behar ditut makina bat santu
egutegia festaz erabat gorritu.
Lagunekin paratu txokolate jatea
saku-karrerak eta bidaia handiak
ezagutu nahi ditut enpatxu-eztiak
Konstantinopla eta Parisko zubiak.
Apaizei sotanak dizkiet kenduko
itsasontzi piraten banderak egiteko
tiobibo batetan denok gara igoko
zintzoak garelako ez dugu ordainduko.
Musika joko dugu alde guztietan
batek bonboan eta besteak tronpetan.
Biluzirik bainatu ilargi-argitan
maitia bilatuko dugu ur azpitan.
Biziko gara horrela hiru ehun bat urtez
banku guztietako jabetzaren kaltez
sufrimendua eta negarraren ordez
farra eta farrandaz historia betez.
Ta horrelakorik inoiz gerta ez baledi
izan gintezke arrano batzuetan txori
txit ondo hitz eginez eskuetan geldi
borreroak baditu milaka aurpegi.</text>
  </lesson>
 </lessons>
</course>
