<?xml version="1.0"?>
<course>
 <id>{0c655ef9-3e7e-423f-b21c-ade0696ffaaf}</id>
 <title>Français (dvorak bépo)</title>
 <description>http://bepo.fr/wiki/Exercices</description>
 <keyboardLayout>fr(bepo)</keyboardLayout>
 <lessons>
  <lesson>
   <id>{8da32071-ac1a-429b-bfd9-63361303ba1e}</id>
   <title>E, T, A, N (ind.+aur. – rg. repos)</title>
   <newCharacters>etan</newCharacters>
   <text>et et et et et et et te te te te te te te tee tee ette ette
et et teet an an an an an an an na na na na na na na anna
nana anan anna nana anan en en en en ta ta ta ta ta ne ne ne
ne ne ane tate tante nana tata tete tata et annette tannent
ta tante natte tentante et tente attenante annette et tata
tentent attentat en tente</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{128e03b1-1cc4-486e-87ba-a4ce799265b9}</id>
   <title>I et S (majeurs – rg. repos)</title>
   <newCharacters>i s</newCharacters>
   <text>ss ii ss ii si si si is is is isis et sissi sises tes
siestes et ses tasses titi sieste et sissi tisse sainte anne
atteint ses antiennes annette assiste insiste et atteste
satan est sienne si ta tante se tait tante annette insistait
et teintait sa tisane sissi nantaise et titi sataniste
naissent nantis ni ses antennes ni ses tasses ne tentaient
sa tante annie est assise et anais a ses assiettes et ses
tasses anastasie tissait sa taie en satin et anne assistait
assise en se taisant</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a8edbb76-c89c-4492-96c1-2e2d95ec4237}</id>
   <title>U et R (annulaires – rg. repos)</title>
   <newCharacters>u r</newCharacters>
   <text>ur ur ur ru ru ru rue rue rue eur eur eur eur sanie sur un
nanti est inane sirius statue et nina sursaute tu attises
sans tester tes risettes un narrateur rit et renie sa nature
tu essaies un instant et tu es saisi tu eus une transe et tu
te ratatinas un statut saint unirait ses instituts une eau
saine et sans nitrates rassure ses saisies insanes initient
sa retraite une instit tunisienne se tait en entrant nina
ruse et ne susurre rien au russe assis un interne ruant sur
rue ne saurait user sa rate un artiste teint ses tartines et
rature ses raies en ratissant sa teinturerie sirius sent sa
nature inerte un assaut retentissant terrassa un tsar et
instaura une terreur un raisin rassis sustenterait un
sarrasin sinistre et une tunisienne nantie en nuisette</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{7498eed7-0fa8-4d1e-ace6-d076cc693a3a}</id>
   <title>V et O (index – rg. haut)</title>
   <newCharacters>o v AUIETSRNOV</newCharacters>
   <text>vo vo vo ov ov ov Nous envions votre aviation souveraine Un
toit en soie sur une tasse toute neuve Un virtuose novateur
et avenant renversait nos vies Nous arriverons vers Tours
via une autoroute toute neuve Un visionnaire vivote et
entrevoit un tournevis novateur Nous savonnerons notre
ventouse et retournerons notre veste Une voisine a vu un
avion en ivoire et une voiture innovante Nous arriverons en
vitesse et nous nous enivrerons en vos vins On va vers une
aventure vaseuse si on avoue avoir vu son invention</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{b42c94a5-fba9-4549-ac01-2f8c5e38a655}</id>
   <title>P et D (majeurs – rg. haut)</title>
   <newCharacters>pdPD</newCharacters>
   <text>Nous nous disputons pour des prunes Un papa panda divin
parade au paradis Nous parviendrons en Inde avant votre
venue Nous adoptons votre point de vue sur notre patriote Un
artiste peintre en peine a perdu de vue son inspiration Un
oiseau de proie est souvent suspendu au dessus de terre Nous
adoptons une attitude positive et nions avoir pris du poids
Votre titre de transport apatride vous sera repris avant de
sortir de notre avion Nous avons pour ainsi dire perdu notre
inspiration et repoussons notre dispensaire</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3ae87bf2-3746-4833-944d-d782b4c90184}</id>
   <title>É et L (annulaires – rg. haut)</title>
   <newCharacters>élÉL</newCharacters>
   <text>Ils étaient pourtant anéantis Le ré et le la ont été
entendus Il a idéalisé son idole antirévolutionnaire Un
oiseau a des ailes et en réalité les avions aussi Une eau
désaltérante est la plus utile durant un été étoilé Les
dépolluants ont évolué et peuvent délivrer une eau saine
Nous avons pu altérer les évolutions prévues de notre Étoile
en étain Le député et le président ont été élus suite au
vote sans surprise de la droite Alerté par la radio un
adulte daltonien a pu délivrer le latéral droit de Lens Une
révolutionnaire esseulée est délaissée par les prisonniers
dépassés par les éventualités</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{f9382627-5d88-4b7e-9bdd-b39ba1b58759}</id>
   <title>B et J (auriculaires – rg. haut)</title>
   <newCharacters>bjBJ</newCharacters>
   <text>Je blablate bien trop du jubilé de Platini Je jubile devant
une bien belle bijouterie Je vous dis bienvenue dans le
Libre via bépo Bien entendu je vais juste jouer au jeune
toubib Nous balisons les jalons des joutes de javelot et de
bouée Bébé a avalé son jus de baies puis a bien bavé Le
barbu a brutalisé un juré et la réponse du tribunal était
terrible Un bretteur battu a troublé les badauds obnubilés
par son adresse au sabre Jules abjura les jeunes et éblouit
ses subordonnés débordants de jalousie</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1b5a9cd0-0f6a-41a7-9187-0ffb16da77ec}</id>
   <title>È, « , » et C (index au centre – rg. haut)</title>
   <newCharacters>è,cÈC</newCharacters>
   <text>Il coopère avec une contrepèterie Ils accaparèrent,
caressèrent, et cartonnèrent La cavalière, tenant la
crinière, put rester en selle Une industrie céréalière ne
produit ni cèpes, ni cèdre La cuisinière, la caissière et la
conseillère en colère passèrent en vitesse Si la sorcière ne
décolère pas, elle possède les ressources nécessaires pour
se détendre Ces noces princières occasionnèrent des troubles
dans la populace, et les troupes policières durent
intervenir</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ebf368ce-d170-4127-8363-14e550916dd8}</id>
   <title>M et Z (extension des auriculaires)</title>
   <newCharacters>mzMZ</newCharacters>
   <text>Le combat semble impossible, mais le succès demeurera une
victoire intemporelle Zou, il est temps de partir Bleu,
comme le ciel azuréen La moutarde lui monte au nez Vous
devez votre ceinture abdominale Un nez, un pic, un cap, une
péninsule Un zombie disparu et tout est dépeuplé Libérez ce
prisonnier insolent et malade Vous entamez cette procédure
très attentivement Vous acclamerez sans problème ces émois
juvéniles Une émeute a éclaté, mais vous avez amnistié les
meneurs En Amazonie, les amateurs de meubles en acajou se
réjouissent Justement, vous pouvez ajuster cet alambic avec
votre nez Vous vous débarrassez de cet animal empaillé dont
le nez empestait Entre zèbres et zébus, la Zambie demeure
accueillante Treize litres de mazout déversés dans la mer,
et le vizir est alarmé Vous lézardez au son de cet air de
jazz Vous venez de commander votre seizième pizza, elle sera
très moelleuse Ce zélote zozote mais reste zen en zippant
son blouson Les trapézistes volent, une dizaine de zèbres
parcourent la piste, et douze lézards ramassent les restes</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{8221ce68-ecd1-4955-9123-07b65cabde70}</id>
   <title>Ç et W (extension des auriculaires)</title>
   <newCharacters>çwÇW</newCharacters>
   <text>Les edelweiss poussent en altitude Lawrence est un
darwiniste convaincu Le journaliste a interviewé le steward
wallon Avec une jupe en tweed et un sweat, je suis parée
pour assister au spectacle de clowns En ensemençant
maintenant, nous aurons un beau jardin au printemps La
rançon demandée est désarçonnante Il passait inaperçu et
demeurait donc insoupçonnable Nous vous avons aperçus puis
reçus, comme ça, sans attendre Le caleçon du maçon se coinça
dans un escalier en colimaçon mal conçu, alors il menaça de
poinçonner son remplaçant déçu Elle a conçu un brownie tout
simplement sublime Dans ce western, les cavaliers sont
souvent désarçonnés</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{0db6b8a0-8a1d-4561-afbe-72c109b35f47}</id>
   <title>K . ' et Q (index – rg. bas)</title>
   <newCharacters>k.'qKQ</newCharacters>
   <text>J'ai la joie d'utiliser un point. L'accueil d'une douzaine
d'émirs est crucial. Il s'est présenté tel quel. Je joue
tandis qu'il travaille. L'aéronautique est souvent critiquée
mais demeure un domaine de compétence. Un enquiquineur de
première classe. Je viens d'acquérir un kiwi. C'est
anecdotique, mais l'acoustique de cette salle est
remarquable. Il a empaqueté son anorak et l'a embarqué pour
Astrakan. Après le cours de karaté, un bon cake te
requinquera. Le judoka qui est en kaki teste ton
kaléidoscope. Un cocktail suivra la kermesse. Les
basketteurs seront présents, ainsi que les quelques
rockeurs. Après quelques vodkas, je serai partant pour un
jerk et un rock endiablés. J'ai acquis une belle aquarelle
d'antiquaire, que je mettrai près de mon aquarium. C'est
dans la zone équatoriale que j'ai pu pratiquer l'équitation.
Cet ecclésiastique éloquent évoquait une escroquerie sans
équivoque. Je m'inquiète de ce qu'impliquent ces quatorze
quatrains.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e9d05be9-b557-4c06-b6bc-d29672581f60}</id>
   <title>X et G (majeurs – rg. bas)</title>
   <newCharacters>xgXG</newCharacters>
   <text>J'exagère sans doute, mais l'état de mon gazon s'aggrave.
Les Anglais s'agglutinent dans cette agglomération.
Lorsqu'elle angoisse, elle ingurgite et engloutit des
quantités astronomiques. Nous avons obtenu l'agrément pour
l'agrandissement de notre maison et l'aménagement de
l'annexe. L'agence nous a conseillé l'agriculture, mais
l'élevage de grenouilles pourrait nous nuire. Le matin, on
conseille un bon verre de jus d'orange ou de tout autre
agrume. La gourmandise n'aide pas pour maigrir. J'enrage car
l'enregistrement que j'avais programmé a raté. Mon garçon
est ambidextre. Avec mes index et mes majeurs, j'indexe des
données qui avaient été annexées.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{c92bf552-4d84-472f-9dbb-55ed1cd49387}</id>
   <title>Y et H (annulaires – rg. bas)</title>
   <newCharacters>yhYH</newCharacters>
   <text>J'espère hypnotiser les sénateurs avec les chrysanthèmes
disséminés dans l'hémicycle. Les polytechniciens aussi ont
besoin de s'hydrater. C'est avec du rythme que le
saxophoniste et le psychiatre joueur de synthé pourront se
synchroniser. Un asthmatique en crise présente une
inspiration maximale qui abaisse le diaphragme, repousse les
abdominaux et hausse le thorax. Je suis chez ce cher Serge,
cherchant des chers cierges, assis sur des chers sièges. Le
chiche, son chicha et son chien sont souvent chez Sanson ou
chez Charles sans se soucier de sa sécheuse sèche.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{42384107-9fd1-436e-a321-d3abb40e1bac}</id>
   <title>À et F (auriculaires – rg. bas)</title>
   <newCharacters>àfÀF</newCharacters>
   <text>Riri, Fifi et Loulou. Pif, paf, pouf. Et voilà, on a fait le
tour de toutes les touches. Le bépo, c'est facile,
finalement. À partir de maintenant, il suffira de faire
quelques derniers petits efforts.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{9eabb817-abb0-43ee-ac16-1d244ee3592b}</id>
   <title>Touches en AltGr (Ù, Œ, Æ,…)</title>
   <newCharacters>ùœæÙŒÆ…</newCharacters>
   <text>Où que soit cet œuf. Qui vole un œuf, vole un bœuf…
Curriculum Vitæ. Et cætera. Lætitia et Éric sont arrivés ex
æquo. Où qu'il soit, il y est… Je ne sais où ni quand…</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{bf736b12-7187-40b2-82e3-5365b8b6cb0a}</id>
   <title>Accents morts ^ et ¨ (Ê, Î, Û, Â, Ô, Ï, Ä)</title>
   <newCharacters>êîûâôïäëöüÊÎÛÂÔÏÄËÖÜ</newCharacters>
   <text>Être ou ne pas être. Il paraît qu'un bon feu dans l'âtre
contribue au bienêtre. Il est sûr et certain. La brebis a
dû paître à côté. La laïcité peut être ambiguë. Le canoë est
emporté dans un maelström. C'est la belle nuit de Noël. Ma
trisaïeule hébraïque raffole de l'aïoli. Les paranoïaques
poussent des cris suraigüs.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d980945e-c03a-4bae-a122-a65122d91427}</id>
   <title>Tiret et point d'interrogation (avec espace insécable)</title>
   <newCharacters>-? </newCharacters>
   <text>Les chaussettes de l'archi-duchesse sont-elles sèches,
archi-sèches ? Où est-il ? Que se passe-t-il ? Qu'est-il
arrivé ? Qu'y a-t-il ? Peut-être est-il trop tard.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1a713a31-9b6e-4764-81c3-50c7bef5648d}</id>
   <title>Ponctuation double (; : !) et espace insécable</title>
   <newCharacters>;:!</newCharacters>
   <text>Et revoilà la sous-préfète ! La voilà ; elle arrive !</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ae012e55-52c3-4879-83f7-01fef27838a2}</id>
   <title>Parenthèses</title>
   <newCharacters>()</newCharacters>
   <text>World Wide Web (www)</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{93e37f36-4b41-4467-a061-d5cfa3ef6021}</id>
   <title>Guillemets</title>
   <newCharacters>«»</newCharacters>
   <text>la Haute Autorité pour la Diffusion des Œuvres et la
Protection des Droits sur Internet ou « HADOPI »</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{7ecf5c3a-56ae-4660-9238-d1f30006eb97}</id>
   <title>Pangrammes</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Vif PDG mentor, exhibez la squaw jockey. Juge, flambez
l'exquis patchwork d'Yvon. Vif juge, trempez ce blond whisky
aqueux. Fripon, mixez l'abject whisky qui vidange. Buvez de
ce whisky que le patron juge fameux. Portez ce vieux whisky
au juge blond qui fume. Jugez qu'un vieux whisky blond pur
malt fonce. Faux kwachas ? Quel projet de voyage zambien !
Fougueux, j'enivre la squaw au pack de beau zythum. Ketch,
yawl, jonque flambant neuve… jugez des prix ! Vieux pelage
que je modifie : breitschwanz ou yak ? Prouvez, beau juge,
que le fameux sandwich au yak tue. Voyez ce jeu exquis
wallon, de graphie en kit mais bref.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1af677bd-a38c-42c7-89bc-750878c610ba}</id>
   <title>Pangrammes accentués</title>
   <newCharacters></newCharacters>
   <text>Perchez dix, vingt woks. Qu'y flambé-je ? Le moujik équipé
de faux breitschwanz voyage. Kiwi fade, aptéryx, quel jambon
vous gâchez ! Voyez le brick géant que j'examine près du
wharf. Bâchez la queue du wagon-taxi avec les pyjamas du
fakir. Mon pauvre zébu ankylosé choque deux fois ton wagon
jaune. Voix ambiguë d'un cœur qui, au zéphyr, préfère les
jattes de kiwis.</text>
  </lesson>
 </lessons>
</course>
