<?xml version="1.0"?>
<course>
 <id>{78bc47c4-e91c-42e2-b0b2-5c9055bc1d9e}</id>
 <title>فارسی</title>
 <description>نگارنده: سید‌علی‌اکبر نجفیان
رایانامه: s.ali.najafian@chmail.ir
</description>
 <keyboardLayout>ir</keyboardLayout>
 <lessons>
  <lesson>
   <id>{965ca5ea-8743-4de4-8228-f3f5c4ccc46d}</id>
   <title>حروف «ب» و «ن»</title>
   <newCharacters>بن</newCharacters>
   <text>ب بب ن نن بن نب نن بن بن بن نب نن بب ب ن نب ن ب ن ن ن ننن ب
ببب نن نبب ببن بنبنب نب بنب نبب ننب نبن بنن ببن بن ب بب ب ن
بنبنب بنبن بن بنب بننن بببنب نبنب ننبب نبنن ننبب نننن ب بببب
ن ب نب بن نب بن بب بنن بن بنن نببب نب نب بنب نبنب نب نبنب
نبن نبن نبنبنب نب نب نبببن نننننب ننبنبب ننبن نبن نبنب نب ن
ن ب ننن بب بنب نبن ببب ن نن ننن نبن نبنببن ببننبب ب بب ببب ب
ن ن نن نن نننن بنبن ن نب نبن بن ن بن بنب ن ب ب ب ن بن ب بن ن
ب بب ن نن بن نب نن بن بن بن نب نن بب ب ن نب ن ب ب ب بن بن نن
ببب نن نبب ببن بنبنب نب بنب نبب ننب نبن بنن ببن بن ن ن ب ن ب
نبنب بنبن بن بنب بننن بببنب نبنب ننبب نبنن ننبب نننن بببب
ن ب نب بن نب بن بب بنن بن بنن نببب نب نب بنب نبنب نب نبنب
نبن نبن نبنبنب نب نب نبببن نننننب ننبنبب ننبن نبن نبنب نب ن
ن ب ننن بب بنب نبن ببب ن نن ننن نبن نبنببن ببننبب ب بب ببب ب
ن ن نن نن نننن بنبن ن نب نبن بن ن بن بنب ن ب ب ب ن بن ب بن ن</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{9d271ec1-364d-4d50-aedd-3bf461187199}</id>
   <title>حروف «م» و «ی»</title>
   <newCharacters>می</newCharacters>
   <text>م ی ن ب بن می مب من ین یمیبن یبم یبی یبم یبن نیم نمی
منی نمی نبی بنی منب بنب بین بینم نمیب نینم نیبم نی نی
نیم بیم میم مین مینی مینب یبنم ینبم نیمب بمینب بنیمبم
منیم مینم مینیمم مین نمین نمنم نمبی بینمی نمبیم میب نی
نبینمبینم نبینم ببینم ننینی نمیمنی نمی نمن من نمن مینمم میین
یم م ی ن ب بن می مب من ین یمیبن یبم یبی یبم یبن نیم نمی
منی نمی نبی بنی منب بنب بین بینم نمیب نینم نیبم نی نی
نیم بیم میم مین مینی مینب یبنم ینبم نیمب بمینب بنیمبم
منیم مینم مینیمم مین نمین نمنم نمبی بینمی نمبیم میب نی</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a52cd981-483f-421d-a148-18d8953b5cdc}</id>
   <title>حروف «ت» و «الف» و «لام»</title>
   <newCharacters>تال</newCharacters>
   <text>ا ت ل تا لا ات ال  تل لت لم من تم  ال لا با بی نم من تی
تب بت نت ما مت بی با بن نم منیت تیم تنم تاتنی منت مناتاب متن
مات تات تان مان بان ناب یاب یام مای بن نم منیت تیم تن
بیتا تالی بالا مانا مانی بانی تامی تاتی تنبل تایی مالی
بیتاب نایاب تالاب بیابان یالان مالان بیات ا لا ات ال  تل ل
تابان باتلان تالاب بیلان بانیلیم نیلی لبتاب باتام تاتان نان
بابا تیلان میلان ماتابی ماتیلا ا ت ل تا لا ات ال  تل لت لم م
ن تم  ال لا با بی نم من تی انیلیم نیلی لبتاب باتام ت
تب بت نت ما مت بی با بن نم منیت تیم تنم تاتنی منت مناتاب متن
مات تات تان مان بان ناب یاب یام مای تایی مالی
بیتا تالی بالا مانا مانی بانی تامی تاتی تنبل تایی مالی
بیتاب نایاب تالاب بیابان یالان مالان بیات
تابان باتلان تالاب بیلان بانیلیم نیلی لبتاب باتام تاتان نان
</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{32c3e07c-e246-4160-9a0b-c52db1b2c86b}</id>
   <title>حروف «کاف» و «گاف» و «سین» و «میم»</title>
   <newCharacters>کگسش</newCharacters>
   <text>ک گ س ش گم سگ سن شب اس بس تگ مگ بگ گی سی مس سم سا با نا نم
نس نش شن تش شس شک کش مش شل گل کل شب شت تش تم تک تا نا لا ما
سل مل یک یاس سای تاس گام شمس شام ماگ لاگ ساک کام کسی منگ کال
لاک لاممیم مین لیگ این بین باگ کاش ماش ماگ مال بام لام تام
لات کات باب شیب شین بیش بیگ بیم بیک یکی کام کسی منگ کال
تمام کالا بالا لاکی کاشی شاکی شالی باشی ناتمام نالان شانگسی
ک گ س ش گم سگ سن شب اس بس تگ مگ بگ گی سی مس سم سا با نا نم
نس نش شن تش شس شک کش مش شل گل کل شب شت تش تم تک تا نا لا ما
سل مل یک یاس سای تاس گام شمس شام ماگ لاگ ساک کام کسی منگ کال
لاک لاممیم مین لیگ این بین باگ کاش ماش ماگ مال بام لام تام
لات کات باب شیب شین بیش بیگ بیم بیک یکی کام کسی منگ کال
تمام کالا بالا لاکی کاشی شاکی شانک شکاک کاشکی کاشان </text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{75a8b5e7-8e25-48fc-97e8-11331ab73d48}</id>
   <title>حروف «پ» و «ر»</title>
   <newCharacters>پر</newCharacters>
   <text>پ ر پ پ پ ر ررر رپ رپ پر پرک رک کر پاک کاپ پا را اراک سبک پا
پالایش سیر پلنگ گرگ تاپ لامپ بیپ پیپ پیر ریش میش کیش پاک رک
پالان پشتک شپش پیر شیر رانا مار رنگ گاری پس سپس پرش شاپرک شی
نیش پیش پیر ریپ ریکا ریسمان ایمان بیکار کارگر شال پالایش پای
شیر پینگ پیشگام پیشران پیش  شب گپ کپر پتک پیمان پیکان پریشان
نگارش گاری کاپیتان رکاب را پار پرش پایان باران بالا بناب بنر
رنگ سیر سپر تن پرمنگنات پیر پنیر ماست شیر نیش پیش پیر ریپ
ریکا ریسمان ایمان بیکار کارگر شال پالایش پاینگارش گاری
کاپیتان رکاب را پار پرش پایان باران بالا بناب بنر
رنگ سیر سپر تن پرمنگنات پیر پنیر ماستشیر پینگ پیشگام پیشران
پیش  شب گپ کپر پتک پیمان پیکان پریشان</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e88bd7b9-4908-48c5-b5ac-fb6d6adf9209}</id>
   <title>حروف «دال» و «ذال» و «عین» و «غین»</title>
   <newCharacters>دذعغ</newCharacters>
   <text>د دد دع دغ دماغ ذ ع ععع عغا غ غ غد غذا غم دم داغ عام معما مع
معذلک غار دیر عرب پدال عالم غالب ذغال ذیل ذکر تذکر ذاکر غالب
اغلب معمم عمدا عار رعایت غربی شغال شاغل عذاب غیر غمگسار عابد
د دد دع دغ دماغ ذ ع ععع عغا غ غ غد غذا غم دم داغ عام معما مع
معذلک غار دیر عرب پدال عالم غالب ذغال ذیل ذکر تذکر ذاکر غالب
اغلب معمم عمدا عار رعایت غربی شغال شاغل عذاب غیر غمگسار عابد
معبد تعبد تبعید تعلیم تیپ تیر معبد تعبد تبعید تعلیم تیپ تیر
د دد دع دغ دماغ ذ ع ععع عغا غ غ غد غذا غم دم داغ عام معما مع
شاغل عذاب غیر غمگسار عابد معذلک غار دیر عرب پدال عالم</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{5b0e4747-3278-478d-8d1a-9254f481e275}</id>
   <title>حروف «ف» و «قاف» و «ه» و «خ»</title>
   <newCharacters>فهقخ</newCharacters>
   <text>ف فق قف ففف ق ه هق هف فه خ خخ خه خف هق خق قه قخ هخفق خب خاک
خام خاک کاخ فاق فراق غربت هاله ها هم مهم همیشه فافا هفت فراق
قاشق خام مخ خه هخ قاف شرق فرهنگ فخر فاخر افتخار خیار
ف فق قف ففف ق ه هق هف فه خ خخ خه خف هق خق قه قخ هخفق خب خاک
خام خاک کاخ فاق فراق غربت هاله ها هم مهم همیشه فافا هفت فراق
قاشق خام مخ خه هخ قاف شرق فرهنگ فخر فاخر افتخار خیار
ف فق قف ففف ق ه هق هف فه خ خخ خه خف هق خق قه قخ هخفق خب خاک
خام خاک کاخ فاق فراق غربت هاله ها هم مهم همیشه فافا هفت فراق
قاشق خام مخ خه هخ قاف شرق فرهنگ فخر فاخر افتخار خیار
نسکافه شیر نان پنیر فقیر فقر نادان کابل گاری گاف فاق خیار
سالاد ذرت مکر پیر برنا دل تام تمام بیم ترس مرسی سیر شیر
می دهکده قلم کاغذ شمایل مرغ گاری دعای خیر نیکی دانایی خاکی
خرمن نان گندم سیل مسیل معین عالم تعلیم تعمیم سرعت سنگین
شیرین شربت شرم فرفه ذاله بهای دانش دانای عالم گاری سلام
</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{7eef7560-b5df-49a3-9421-348803098363}</id>
   <title>حروف «ح» و «ث» و «واو» و «ز»</title>
   <newCharacters>حثوز</newCharacters>
   <text>هور زمان زیره ریز زیر زرنگ حک حکم حاکم حلال حال حامل ثاقب ثح
ثار مثل و وو حر هور زمان زیره ریز زیر زرنگ حک حکم حاکم حلال
حال حامل ثاقب ثحار مثل و وو حر هور زمان زیره ریز زیر زرنگ
حک حکم حاکم حلال حال حامل ثاقب ثح ثار زرنگ حک حکم حاکم حلال
مثل و وو حر هور زمان زیره ریز زیر زرنگ حک حکم حاکم حلال
حال حامل ثاقب ثح حسود حمیم حمید حمد ستایش ویرایش ویران باد
ثار مثل و وو حر حریت منیت ثاقب ساقه ثقفی ویتامین ث ثور
ثمین ثمن ثمانی ثامن الایمه خرس حرف حروف محروم حلیم حمید حامد
محمود شحات انور عباس شاه حروف اشاره حلیم معلوم الحال حوالی
حول محموله محدث اردبیلی محسوس احساس سوزش سوزان شعله شرور
مخلوع حادث حدیق یا محول الحول و الاحوال یا مدبر الیل و
النهار حول حالنا الی احسن الحال هفت و هشت و نه و ده و یازده
حادثه ی دل خراش مرحوم حالا حم حروف هنگفت ذال ذرت مکزیکی زیور
زنبور زیگزاک زامیاد زیرانداز زندان زندگی دنیا زوزه ی گرگ
</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{1eca4387-4d7c-4e36-b4e0-9a3aeda1c9e1}</id>
   <title>حروف «چ» و «صاد» و «ط» و «جیم»</title>
   <newCharacters>چصطج</newCharacters>
   <text>است طومار چرا چاک چموش چاه چگونه حصار صمصام طیاره طهران  چ
چیست چطوری چی چه طره طناب طاها طهمینه ط جنگ جیمبو جیم جام جم
جمال جمیل چنگ به ریسمان الهی و حبل المتین ایجاز و اطناب طویل
طولانی ترین تونل ایران صادرات نفت بانک صادرات ایران جنگ سرد
جنگ جهانی اول و جنگ جهانی دوم چانه زنی عملیات مرصاد قوم ثمود
طاهر اطاله ی کلام باطل کردن گذرنامه موش چموش صمصام صابون
طرح و لایحه فرهنگ قراین فرقان تورات انجیل چریکی سریش چمچمال
جام جم چرا چگونه به چه طریق </text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{abee2be6-98f4-44c2-a6bb-0bb5979d0fd9}</id>
   <title>حروف «آ» و «ض» و «ظ» و «ژ»</title>
   <newCharacters>آضظژ</newCharacters>
   <text>آ آب آهنگ ضبط ضرب ضامن ضمان ضابط ضابطه ض ژیلا ژانر ژله پژ
پژمرده آبان و آذر و اردیبهشت آبونمان آلام آلاله آزداده ژاله
ظن و گمان ژیلا پژمان ظهر روز عاشورا ظهور بروز طاهر طالب طلبه
اظهار ظهور امام زمان عج تعالی فرجه مظلوم ظالم ضاله ژرف
آمار کبودر آهنگ آبشار نیاگارا آقا ظلم ضل و ضلالت ذلیل
آ آب آهنگ ضبط ضرب ضامن ضمان ضابط ضابطه ض ژیلا ژانر ژله پژ
پژمرده آبان و آذر و اردیبهشت آبونمان آلام آلاله آزداده ژاله
ظن و گمان ژیلا پژمان ظهر روز عاشورا ظهور بروز طاهر طالب طلبه
اظهار ظهور امام زمان عج تعالی فرجه مظلوم ظالم ضاله ژرف
آمار کبودر آهنگ آبشار نیاگارا آقا ظلم ضل و ضلالت ذلیل
</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ff07a5f5-2e29-4c4b-862c-1bf2bc4517e9}</id>
   <title>اولین تمرین</title>
   <newCharacters>به نام خداوند جان و خرد کزین اندیشه برتر نگذرد
</newCharacters>
   <text>به نام خداوند جان و خرد
کزین اندیشه برتر نگذرد
خداوند نام و خداوند جای
خداوند روزی ده رهنمای
خداوند کیوان و گردان سپهر
فروزنده‌ی ماه و ناهید و مهر

</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{946ceb60-b86d-419e-b461-64d71a6251c4}</id>
   <title>دومین تمرین</title>
   <newCharacters>دومین متن طولانی</newCharacters>
   <text>این دومین متن طولانی است که با یکدیگر تمرین می کنیم یکی از
اصول اصلی و اساسی تایپ کردن در زبان فارسی استفاده از نیم
فاصله است تفاوت نیم فاصله با فاصله در زمانی آشکار می شود که
در یک برنامه ی واژه پرداز مشغول تایپ یک متن هستید اینجاست که
زمانی که به انتهای خط میرسید و به واژه ای همچون می شود بر می
خورید می بینید که حروف می در انتهای خط باقی مانده و قسمت
ماند به سطر بعدی انتقال می یابد بنابراین اگر به جای فاصله از
نیم فاصله برای جدا کردن قسمت های مختلف یک واژه ی مرکب بهره
ببرید این مشکل حل می شود ضمن اینکه مزیت دیگر استفاده از نیم
فاصله زیبایی و خوانایی بهتر می شود و در برنامه های واژه پرداز
تعداد واژگان به درستی محاسبه و نمایش داده می شود چرا که وجود
نیم فاصله بین دو حرف آن ها را به عنوان یک کلمه واحد معرفی می
کند و نه دو واژه ی جداگانه ضمن اینکه هنگام پرش در برنامه های
مذکور با استفاده از کلیدهای میانبر آلت و کلیدهای جهت نمای
چهارگانه از روی حرف مرکب فقط یکبار پرش می کند پس در جمله ی
بعدی نیم فاصله را با هم تمرین می کنیم به این صورت که به جای
اسپیس از ترکیب شیفت و اسپیس بین حروف فاصله ایجاد می کنیم تا
تفاوت کلمات مرکب از کلمات جداگانه مشخص شود بسم الله شروع می
کنیم
خط زیر با اسپیس تنها حروف از هم جدا شده اند
برنامه ها آن ها می نویسم می خوانم می ریزم خانه ی ارواج
اما در خط زیر با استفاده از نیم فاصله حروف را جدا می کنیم
می‌خوانم می‌نویسم کارخانه‌ی عمو شجاع آن‌ها آن ها می‌روم
امیدوارم این درس مفید بوده باشد
التماس دعا
سید علی اکبر نجفیان اردیبهشت نود و دو</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{ca45e828-f761-4a16-8548-f320ac645413}</id>
   <title>آموزش اصول واژه نگاری و تمرین علائم نگارشی حین تمرین</title>
   <newCharacters>:؟ئ!.</newCharacters>
   <text>مهم ترین علائم نگارشی در این درس تمرین می‌شوند که عبارتند از
دو نقطه که از ترکیب شیفت و ک علامت گذاری می شود.
دومین علامت نگارشی . نقطه است که جایگاه آن در صفحه کلید مشخص
است.سومین علامت پرسشی است که آن هم از ترکیب شیفت و علامت ؟
انگلیسی روی صفحه کلید علامت گذاری می شود.بعدی علامت تعجب است
که از ترکیب شیفت و عدد یک علامت گذاری می شود!!!
یک حرف مهم دیگر هم در فارسی اهمیت دارد که در واژگانی مانند
مسئول دیده می شود که از ترکیب شیفت و س علامت گذاری می شود
حالا این علائم را تمرین و تکرار می‌ کنیم
؟:!.ئ ؟؟؟‌! !!!......ئئئئئ؟ئ!!..؟؟؟.؟.؟.؟.!!!و.!ئئ!؟!ئ؟ئ</text>
  </lesson>
 </lessons>
</course>
