<?xml version="1.0"?>
<course>
 <id>{76a36212-db98-42e6-8dad-e1c1afb7c5ed}</id>
 <title>Lietuvių (standartinis)</title>
 <description>Tekstas iš programos „Klaviatūros treniruoklė „KP Typing Tutor““.
Ačiū Sigitai Pedzevičienei (sigitab@ktl.mii.lt)</description>
 <keyboardLayout>lt(std)</keyboardLayout>
 <lessons>
  <lesson>
   <id>{ad7812b4-8496-4eeb-8d8a-6e5bd38e3df7}</id>
   <title>Lesson 1</title>
   <newCharacters>šk</newCharacters>
   <text>k k k š š š k k k š š š k k k š š š
kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš
kkk ššš kkk ššš kkk ššš kkk ššš kkk ššš</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{e88ce2b6-0e1b-4940-9df8-53f35553ed35}</id>
   <title>Lesson 2</title>
   <newCharacters>dl</newCharacters>
   <text>ddd lll ddd lll dl dl dl dl dl dl dl dl
šdš klk šdš klk šdš klk šdš klk šdš klk
klšd klšd klšd klšd klšd klšd klšd klšd</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{fa237600-1ee2-4f2a-9af8-2818d12e3a53}</id>
   <title>Lesson 3</title>
   <newCharacters>sų</newCharacters>
   <text>sss ųųų sss ųųų sų sų sų sų sų sų sų sų</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{14969f80-8f12-4138-8a3d-e3e63da2c20e}</id>
   <title>Lesson 4</title>
   <newCharacters>aė</newCharacters>
   <text>aaa ėėė aaa ėėė aė aė aė aė aė aė aė aė
ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa
klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė
šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa
ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk
asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš
kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė
kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė
sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė
dėdė dėdė dėdė dėdė dėdė salė salė salė salė salė
klasė klasė klasė klasė asla asla asla klasė asla
salų salų salų salų sakų sakų šakų sakų salų šakų
sėda sėda sėda sėda kada kada kada sėda kada sėda
saklė saklė saklė saklė saklė saklė saklė
dėklas dėklas dėklas sėkla sėkla sėkla dėklas sėkla
šaka šaka šaka laša laša šaka laša laša šaka lašas
sakalas sakalas sakalas sakalas sakalas sakalas
sakalas lėks sakalas lėks sakalas lėks sakalas lėks
dėdė kasa dėdė kasa dėdė kasa dėdė kasa dėdė kasa
kaskada lėks kaskada lėks kaskada lėks kaskada lėks
kas dės kas dės kas dės kas dės kas dės kas dės
kada dėdė sės sėklų kada dėdė sės sėklų kada dėdė sės sėklų
kas lėkė šakų kas lėkė šakų kas lėkė šakų kas lėkė šakų
salės šakas dės salės šakas dės salės šakas dės
kas laka kas laka kas laka kas laka kas laka kas laka
lėlės sėklų lėlės kėslų lėlės sėklų lėlės kėslų
dėdė sakė akės dėdė sakė akės dėdė sakė akės dėdė sakė akės
alės šakės dalės kalkės alės šakės dalės kalkės alės šakės
dėl klasės lėšų dėl klasės lėšų dėl klasės lėšų dėl klasės
lėšų laša lašas laša lašas laša lašas laša lašas laša lašas
laša kada asla sėda dėdė sakė sės sėklų dėklas dėl lėlės kas
dės sakalas lėkė lėlės kėdė kas kad laša lašas dėdės sėklų
dėklas laša lašas šals kada alė dės sėklų kada klasė sėdės
kada lėks šakų lakas lašės salų lakas kas kad lašės sėklų</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{36cbaa35-dc61-4d54-9cc8-442aa1a15aee}</id>
   <title>Lesson 5</title>
   <newCharacters>g</newCharacters>
   <text>š g š g š g šgš šgš šgš šgš šgš šgš šgš šgš šgš
asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš
gal gėlė gal gėlės gal gėlė gal gėlės gal gėlės
sagė slėgė galas alga sagė slėgė galas alga sagė slėgė
gėlės sėkla galės gėlės sėkla galės gėlės sėkla galės
gal dėdė sės gal sakalas lėks gal dėdė sės gal sakalas lėks
sakalas lėkė sėklų aš dėl dėdės šakės gal gėlės šals lašas</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{7751402c-f101-4205-ac4b-72e9c8c4c577}</id>
   <title>Lesson 6</title>
   <newCharacters>j</newCharacters>
   <text>k j k j k j kjk kjk kjk kjk kjk kjk kjk kjk
ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk
jų jas jų jas jų jas jų jas jų jas jų jas jų jas
jėga jėgas jakas jėga jėgas jakas jėga jėgas jėga jėgas
kas sės jų sėklas jas sės alė kas sės jų sėklas jas sės alė
sėjėjas sės kasėjas kas sėjėjas sės kasėjas kas sėjėjas sės
dėdė akėja alės sėklas dėdė akėja alės sėklas dėdė akėja
alės sėklas jų sakalas lėks alėjų gėlės jų sakalas lėks
alėjų gėlės kada akėja jųjų gėlės sėklas kada akėja jųjų</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{5cd9103b-3d4a-4956-ac16-c9f2ebcce122}</id>
   <title>Lesson 7</title>
   <newCharacters>h</newCharacters>
   <text>š h š h š h šhš šhš šhš šhš šhš šhš šhš šhš šhš
asdšghš asdšghš asdšghš asddšghš asdšghš
ghj ghj ghj ghj šgš kjk šhš ghj šgš šhš kjk ghj
halė halės hadas halė halės hadas halė halės hadas
jų dėdė sės sėklas kada galės sėklas sės gal kada šals
halės salėj kaskada lėks sakalas lėkė alėja kas dės ašakas
alėjų galų gėlės šals dėdės kasėjas kasa gal sėklas sės</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{fe283baf-2033-4778-9cbd-eac17b7c220b}</id>
   <title>Lesson 8</title>
   <newCharacters>i</newCharacters>
   <text>kik kik k i kik kik kik kik kik kji kji kji kji kik kji
ilga gija iš ilga gija iš akis ašis akis ašis ilga gija
kiškis šilkas kiškis šilkas klišė gaji dildė gaji dildė
dagilis dailidė dagilis dailidė kalė dailidė kalė dailidė
kalė dėdė sakė kad daigai kils jis ilgisi laiškų šakų sakai
lašės ši šaka ilga</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{57d8d002-38b4-47f7-bd32-2f90176069ba}</id>
   <title>Lesson 9</title>
   <newCharacters>r</newCharacters>
   <text>šrš šrš šrš šrš šrš šrš šrš kik šrš šrš kik šrš kji šrš
šgrš šgrš šgrš šršdsa šršdsa kiklųė kiklųė šršdsa kiklųė
aras rėkė rasa aras rėkė rasa garsas krėslas garsas krėslas
grasė drėskė gardas sraigė girdės širšė širdis kraigas
hidra riša kasas garsiai rėks rasa kris šis gardas kris
kalkės rašalas lašės šis dėdė arė jis akės ir sės kris ašara
gaili ši didi arka garsės dagilis rėkė šis ridikas šals gaji
dirsė kils dar liks dilgėlė kikilis garsiai rėkė ši giria
garsi ėgliais jis aiškiai rašė dalia garsiai sakė gardi
silkė alėjų gėlių sėkla gaji kikilis išgis dėdė ilgai ilsisi
jis ars ir kals dagilis ilgai šals rasa kris kai girias
iškirs dagilis išlėks kiškis lėkė giria kada sakalas lėks
argi iškirs girias alės dagilis išgis garsiai rėkė kiras
graikas ilgisi laiškų</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{f5e3e8f7-8e9f-4ab7-872a-fe3518a79d2b}</id>
   <title>Lesson 10</title>
   <newCharacters>ut</newCharacters>
   <text>kuk kuk kuk kuk kuk kiuk kiuk kiuk kiuk iu iu iu su juk kur
kuris kurs suks klaikus auga sauja kudlius suks daigai auga
jurgis kulia skardus algis sėja sauja daigai auga gal skris
dagilis ir kikilis sakalas lėkė sėklų šarka skris gilių kur
skardis augs kriaušė kai skalsės auga dulkės liks gėlių
štš štš štš štš štš rt rt rt šrtš šrtš šrtš štiš štiš štiš
tu tas kuris turi tas turi duktė rašė sartis gali sirgti
tiltas ratas taškas tikras tikslas ilga taika alė raiškiai
skaitė ratukai sukasi jis turi ratus jautis ėdė triušis ėdė
rugius kudlius turi gaurus strakalas striksi aštrus sraigtas
kur ars sartis kuklus draugas</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{dc6636ba-feda-4cdf-b352-eabfcd980843}</id>
   <title>Lesson 11</title>
   <newCharacters>y</newCharacters>
   <text>šyš šyš šyš šyš šyš šyš šyšdsa šyšdsa yt yt yt yda yla yra
lyra kyla lyga tyla tyliai dulkės kyla ryšiai tyliai šaukė
tyli taiga rytas šaltas ir skaidrus kulka lėkė tikrai tyliai
aušta saulėtas rytas stasys sės rugius šarka turi ryškias
akis skėtis jau skylėtas trys triušiai sausas šakalys luš
auga trylika triušių aukšta šiaudų stirta su draugais turi</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{8da2d242-ee22-4aef-99bd-c7553a5857bb}</id>
   <title>Lesson 12</title>
   <newCharacters>o</newCharacters>
   <text>lol lol lol lol lol lol lol lol lol lolųė lolųė lolųė lolųė
ola ola loja oras ola loja oras ola loja oras ola loja oras
šokis šuoras šokis korys šuolis šuoras klojo gotika
rotatorius</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d1b507f9-2234-4578-9539-dc991721a4d7}</id>
   <title>Lesson 13</title>
   <newCharacters>e</newCharacters>
   <text>d e d e ded ded ded ded ded ded lol ded lol ded
dedsa dedsa dedsa dedsa lolųė dedsa lolųė dedsa dera eglė
delta eilė deda seka seda seka estas eiga elgeta elegija
estrada elektra sedula šešėlis šeškutis agresija delegatas
teatras judesys arterija etika herojus geologas artilerija</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{24214217-ef29-4e50-a537-cce85107cc6f}</id>
   <title>Lesson 14</title>
   <newCharacters>p</newCharacters>
   <text>ųpų ųpų ųpų ųpų ųpų ųpų ųpų lol ųpų lol ųpų lol ded ųpų
ųpųė ųpųė ųpųė ųpųė ųpųė lolųpųė lolųpųė lolųpųė lolųpųė
lolųpųė lopų lopas kapela opera operetė popierius pėdsekys
properša polėkis poliglotas horoskopas hipokratas populiarus
pokštas poliariškas pokylis poelgis poakis</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d5ec4200-943d-491e-9608-1c5c36e13e75}</id>
   <title>Lesson 15</title>
   <newCharacters>ž</newCharacters>
   <text>sžs sžs sžs sžs sžs sžs sžs sžs sžs ded sžs ded sžs ded sžs
ded sžs ųpų sžs lol ded sžs ųpų ded lol sžs lol ded ųpų ded
sžsa sžsa sžsa sžsa sžsa dedsžs dedsžs dedsžs dedsžsa
dedsžsa dedsžsa dedsžsa žada dažas daržas žarsto žodis
žiotys darželis prožektorius užduotis sesutės darželyje daug
žaislų gera žaisti salėje kur padėjai degtukus draugai žaidė
prie upės ežero eketė užšalo storu ledu lauke šalta gražu su
degtukais reikia atsargiai elgtis topoliai auga gerai
uždaryk duris girioje ošia eglės pušys greitai lis reikės
palaukti kol pradžius draugai prašė talkos reikia daugiau
draugiškų poelgių reikia laikytis duoto žodžio graikų epo
autoriai sakė artistas gražiai skaitė graikų epo ištraukas
apie herojų laužo žarijos žėri gali užsidegti sausa žolė
reikia elgtis atsargiai gražu kai gegužis žada gausų derlių
gražu kai liepos žiedais žydi sausutėlaitės šakos traškėjo
laukai laukė lietaus lašelio pušys lėtai oš lietaus lašeliai
lėtai krito greitai pražydės žolės žiedai eglės gers lietų
ilgai truko sausra troško lapeliai ir žiedeliai greit jie
atsigaus liepų šakos jau siekia aukštai ir daug džiugesio
žada šiltas oras kėkštas lyg su kepuraite krypuoja šalia jo
kielė dairosi ir dagilis lapeliais laksto lapeliai ir
žiedeliai lietaus laukia todėl gera ir gražu kai palyja
erelis toli skraido šile kukuoja gegužėlė draugai padės</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{701a3e9e-ab47-4eff-a132-31438f296f21}</id>
   <title>Lesson 16</title>
   <newCharacters>į</newCharacters>
   <text>ėįė ėįė ėįė ėįė ėįė ėįė ėįė įėjo įėjo įėjo įėjo įėjo įėjo
įlėkė įrašas įstaiga įspausti įdaras įkaitas įsakas įskaita
įstatai šįsyk šįryt šįkart įdaryti įsakyti įrašyti įeiti
įsigyti įsilaužti įsirašyti įsikelti įsikalti įskelti įlipti
duodi žodį tai ištesėk šalti gruodžio orai sukaustė upelį
kailis jį šildo kaip išeisi taip sugrįši sodai duoda didelį
derlių grįžulo ratai regėti tik giedroj šįryt žagarai lauže
garsiai pleška gražius žodžius kužda į ausį</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{f793c231-7b15-4254-9deb-f9a8fda6105f}</id>
   <title>Lesson 17</title>
   <newCharacters>ą</newCharacters>
   <text>aąa aąa aąa aąa aąa aąa aąa aąa ąsa ąsa ąsa ąsa ąsa ąsa ąsa
įkąsti įkąsti sąlyga sąrašas sąsiauris sąstatas sąskrydis
sąrašas sąryšis draugai ėjo į girią ką darai daryk gerai ką
į aruodą įpilsi tas ir tau ąsotį pripylė sulos ąsa gali
įskilti kai klausia parodyk kelią ąžuolo pliauska skilo
pusiau rąstai gulėjo prie klėties įstaiga rašė raštą ąžuolai
jau sulapojo juliukui įgriso žąsis saugoti laikrodžiai rodo</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{7bef54dc-2f82-4cfb-8120-f25e62a616dc}</id>
   <title>Lesson 18</title>
   <newCharacters>m</newCharacters>
   <text>kmk kmk kmk kmk kmk kmk kam kam kam kam jam jam jam kam jam
mama metas metai molis lempa omas palmė pempė marti maras
matas medis meilė semti šamas šėmas rėmas tamsa tymai kemsas
kiemas kremas lemtis pamoka mėsa lėmė kasam masės gera
žaisti kieme ir asilas moka ausim karpyti</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{084602a7-572f-47ae-8347-85722663061d}</id>
   <title>Lesson 19</title>
   <newCharacters>v</newCharacters>
   <text>švš švš švš švš švš švš švš kmk švš kmk švš kmk švš kmk švš
vai vėl vis dvi vada vaga vata veik veja vėsa veto vėžė visa
kova lova mova rėva save savi savo tavo vadas vagis vakar
valas valda valia valio varis varlė važis vėjas velkė vėlus
vėžys viduj vidur vidus viela vikis gaiva viksva savas kava
davė šlavė valė vėlų davėm protas ir kojas pavaduoja</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{364d5ca1-2636-4a18-8b64-c491b3940d82}</id>
   <title>Lesson 20</title>
   <newCharacters>n</newCharacters>
   <text>knk knk knk knk knk kmkn kmkn kmkn kmkn kmkn kmnk kmnk kmnk
na ne nes nei net šen ten nagi namo nata negi negu nors nota
anas gana klanas vanta vanda manė smagu su sviediniu
lakstyti patogi apranga gatvės sankryžoje įrengtas šviesos
signalas iš seno gimsta nauja einant per gatvės vidurį
reikia gerai apsižvalgyti kas aukštai lekioja tas žemai</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a4c2856e-2091-4d47-aaf0-6c0ad0a14940}</id>
   <title>Lesson 21</title>
   <newCharacters>b</newCharacters>
   <text>šbš šbš šbš šbš šbš švšb švšb švšb švšb švšb švbš švbš švbš
švbš be bei bet bala bėda beje bene bent bitė boba eibė guba
riba badas baimė bakas banda branda brangus brautis brėkšti
brėžis briauna bristi brokas briedis guoba kabės jambas
gabalas bankas balnas tarp dviejų auklių vaikas be galvos
darbštus duoną gamina tinginys badą augina šiandien labiau</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{59910260-afd5-434c-b29f-49bab6da461c}</id>
   <title>Lesson 22</title>
   <newCharacters>č</newCharacters>
   <text>kčk kčk kčk kčk kčm kčm kčm kčn kčn kčn kčn kčmn kčmn kčmn
čekis čekas ypač rėčka mačas linčas kartečė čerpė mečetė
kačpėdėlė čeženti kočėlas česnakas čempionas bačka čepsėti
čempionatas dručkis eičiau eičiau kad galėčiau ilgas kojas
kad turėčiau čia mano gimtinė spiečius trečiąkart susitelkė
medyje medis gulsčiai padėtas jis mano artimas giminė
močiutė netyčia užmynė ant gulinčių akėčių kelionėse jis
praleisdavo savo laisvalaikį visą turtą į vieną vežimą
sukrovė sveikas kaip baravykas banga gena bangą</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{464c313c-3753-43e1-921d-7afcf87d6358}</id>
   <title>Lesson 23</title>
   <newCharacters>f</newCharacters>
   <text>lfl lfl lfl lff lfl kčk lfl kčk lfl kčlf kčlf kčlf kčlf
kčlf kčlf figa fėja foje arfa fauna ferma firma flora fonas
forma grafa nafta sfera arfa freska firma grafikas fasadas
telegrafas telefonas referatas referentas stenografija
tarifas grafikas autobiografija filologija filosofija</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{2ae7633a-4f5e-4d3a-ad48-82fa08d75d95}</id>
   <title>Lesson 24</title>
   <newCharacters>c</newCharacters>
   <text>dcd dcd dcd dcd dcd kčk dcd lfl dcd kčk dcd lfl dcd dcsa
abėcėlė citrina cifrai cementas ciklonas cikorija cukrus
chemija chrestomatija charakteris charakteristika
chameleonas chirurgija operacija delegacija orientacija
kooperacija adaptacija deformacija distancija konfiskacija
agitacija reformacija rašytojas jau baigė savo
autobiografinės apysakos dalį vakare uždegė fakelus citatas
reikia surašyti abėcėlės tvarka farmacininkai gerai pažįsta
gydomąsias žoleles firmos delegacija pabuvojo mokslininkų
konferencijoje teatro dekoracijoms reikia fakelų</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{afff5fa3-758d-40d8-ae6f-9f413ced7b57}</id>
   <title>Lesson 25</title>
   <newCharacters>ū</newCharacters>
   <text>sūs sūs sūs sūs sūs sūs sūs sūs jūs jūs jūs ūdra ūgis ūkas
ūkana būdas ūkti ūkis ūsas ačiū būda būti gūžė jūra kūlė
kūma lūpa mūsų pūga pūkė pūti ūglis būrys būtis dūmas dūris
dūžis glūdi gūdus gūnia gūsis gūžys gūžta šūkis klūpi krūva
kūdra kūgis kūmas lūšis lūžis mūras plūdė pūkas rūkas rūmas
rūsys būgnas būstas drūtas niūrus nūdien prūsas kengūra
kūrinys nuorūka pačiūža pajūris brūkšnys pasiūlymas papūga
jūrininkas galiūnas sūnūs dūmtraukis dragūnas pabūklas</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d4b2b341-8b80-4f39-9d3a-ce1edfdfa440}</id>
   <title>Lesson 26</title>
   <newCharacters>ę</newCharacters>
   <text>ųęų ųęų ųęų ųęų lęų lęų lęų ųęų sūs ųęų sūs ųęų sūs ųęų sūs
ėmę ėję bėgę lęšis gęsta tęžta tęsti kęsti matęs bėgęs rišęs
rašęs sukęs buvęs lėkęs vežęs viręs mušęs sakęs manęs tavęs
savęs nešęs skęsti ręžtis tręšta kirtęs rinkęs vilkęs
skaitęs lęšiukai įsiręžęs išgręžęs skęsti skęsta bręstu
kęsdavo gręsti spręsti švęsti pabalęs užgesęs kąsdavęs
skęstąs džiūvęs sutikęs</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{73b03cf8-073d-4d51-bc5f-0a5d9f18fcb1}</id>
   <title>Lesson 27</title>
   <newCharacters>z</newCharacters>
   <text>aza aza aza aza aza sza aza sza aza sza aza azsū azsū azsū
zylė zona bazė vaza viza zysti lazda gazas frazė krizė guzas
zebras zenitas zuikis fizika azartas azotas barzda blizgė
bronza mazgas cenzas dzūkas irzlus zefyras vamzdis balzamas
divizija gruzinas jazminas kuriozas gvazdikas vazelinas
dezertyras horizontas zoologas izoliacija inscenizacija
optimizmas zigzagas šešiolika žmonių sustodavo vienas prie
kito kad vieno žmogaus kojos pirštai siektų kito kulnus šį
atstumą padalydavo į šešiolika dalių fiziko darbas panašus į
detektyvo sieksnis tai tarpas tarp išskėstų rankų pirštų
galų vaikas pavydžiai žiūri į žaislus</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{23a1a0f3-42a7-4ef5-b2e7-f78a2b52c955}</id>
   <title>Lesson 28</title>
   <newCharacters>.</newCharacters>
   <text>k. k. k. ki. ki. ki. ki. ki. k.k k.k k.k k.k k.k k.k
šk. šk. šk. šk.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{40dadee5-be24-4650-84a0-54630c7d7cf8}</id>
   <title>Lesson 29</title>
   <newCharacters>=</newCharacters>
   <text>k= k= k= k= k= ki= ki= ki= ki= ki= ki= k=k k=k k=k k=k k=k
ir t.t. ir kt. ir pan. t.y. žr. m. mėn. d. pvz. red. sky.
ved. virš. bt. egz. l.e.p. doc. p.m.e. dr. š.m. dėst.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{bfe93112-3649-474d-a2e5-9e04e9a439fe}</id>
   <title>Lesson 30</title>
   <newCharacters>AVNPSTJBČDEGIĮKLMORŠUCŽ</newCharacters>
   <text>A. V. Nr. P. S. Aš. Tu. Jis. Ji. Jie. Anykščiai. Bijotai.
Čekiškė. Dainava. Eiguliai. Gondinga. Ilguva. Įsrutis.
Juodupė. Kamajai. Liepoja. Mūša. Obeliai. Panevėžys.
Raudondvaris. Šilutė. Šakiai. Utena. Seinai. Talinas. Odesa.
Tomskas. Varšuva. Berlynas. Praha. Vilnius. Budapeštas.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{fb7ab67d-5655-442a-be2f-b6b2d79adddf}</id>
   <title>Lesson 31</title>
   <newCharacters>,</newCharacters>
   <text>š, š, š, š, št, št, št, št, š,š š,š š,š š,š š,š š,š kš, kš,
kš, kš, ai, oi, ak, trakšt, kur, ten, gal, deja, taigi,
argi, čia, čionai, šiapus, anapus aš, tu, jis, ji, mes, jūs,
jie, jos, kaip, taip, todėl, dėl to, laimė, laikas A.
Baranauskas, P. Cvirka, S. Daukantas, Lazdynų Pelėda,
Maironis, S. Nėris, Rygiškių Jonas M. Valančius, V.
Žilinskaitė, J. Baltušis, I. Simonaitytė, A. Baltakis, Just.
Marcinkevičius J. Aputis, J. Avyžius, A. Maldonis, V.
Sirijos Gira, J. Macevičius, B. Vilimaitė Varėnos,
Druskininkų, Berštų, Ežeronių miškus žmonės dar ir dabar
tebevadina Gudų giria. Čia ežerai gilūs ir gražūs, ypač
tokie kaip Velnežeris, Aklikas, Krakinė, Ešerinis. Netoli
ežerų yra Dubyčių, Lynežerio, Ežeronių ir Kabelių kaimai.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{3526652a-e5ae-43fe-9b15-f2a9cb6da0b9}</id>
   <title>Lesson 32</title>
   <newCharacters>:</newCharacters>
   <text>š: š: š: š: š: š: š:š š:š š:š š:š š:š š:š š,š š:š š,š š:š
susirinko: padaryta: pavyzdžiui: nuspręsta: Darbotvarkė:
Nutarta: Komisija, susidedanti iš: Dabar niekam neįtinka:
nei jam, nei tėvui. Juozas visa ko matė: ir šilta, ir šalta,
ir juoda, ir balta...</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{cc4c6fee-56a3-4ac6-8dbb-8f0b98b52559}</id>
   <title>Lesson 33</title>
   <newCharacters>;</newCharacters>
   <text>š; š; š; š; š; šr; šr; šr; šr; šr; šr; š;š š;š š;š š;š š;š
žvirbliai; kuosos; varnos; kielės; kėkštai; zylės; varnėnai;
daržovės: ridikėliai, burokai, pomidorai, morkos, salotos,
kopūstai; Varnėnų pulkas nušniokščia į mišką; pempės
klykauja; kiškis skuta per laukus.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{2c584f49-4f41-4ce7-86ad-0fcfa233890f}</id>
   <title>Lesson 34</title>
   <newCharacters>/</newCharacters>
   <text>d/ d/ d/ d/ d/ de/ de/ de/ de/ de/ de/ d/d d/d d/d d/d d/d</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{afe000aa-bdd8-4005-b0aa-c88c973fcbe1}</id>
   <title>Lesson 35</title>
   <newCharacters>-</newCharacters>
   <text>s- s- s- s- s- s- sž- sž- sž- sž- sž- s-s s-s s-s s-s s-s
nu-, apy-, po-, pa-, prie-, pro-, pra-, ne-, at-, be-, į-,
iš-, už- skai-to, pie-šia, ra-šo, ei-na, ne-ša, tra-di-ci-
ja, kon-fe-ren-ci-ja</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{7ad4353c-7b1c-4378-9ab7-12fc2b082557}</id>
   <title>Lesson 36</title>
   <newCharacters>(</newCharacters>
   <text>l( l( l( l( lo( lo( lo( lo( lo( lo( l(l l(l l(l l(l l(l l(l</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{d277a4d9-07ac-440b-817f-52709c755462}</id>
   <title>Lesson 37</title>
   <newCharacters>)</newCharacters>
   <text>ų) ų) ų) ų) ų) ųp) ųp) ųp) ųp) ųp) ųp) ų)ų ų)ų ų)ų ų)ų ų)ų
šaukiąs (-ianti), šaukęs (-usi), šaukdavęs (-usi), šauksiąs
(-anti) laukiąs (-ianti), laukęs (-usi), laukdavęs (-usi),
lauksiąs (-ianti)</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{257722ef-808b-4244-9559-9c1cf33f43d3}</id>
   <title>Lesson 38</title>
   <newCharacters>!</newCharacters>
   <text>a! a! a! a! aą! aą! aą! aą! aą! aą! a!a a!a a!a a!a a!a</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a417e437-00e2-4229-ba4d-740239299cb1}</id>
   <title>Lesson 39</title>
   <newCharacters>?</newCharacters>
   <text>ė? ė? ė? ė? ėį? ėį? ėį? ėį? ėį? ėį? ė?ė ė?ė ė?ė ė?ė ė?ė
ar? ką? ko? gal? kas? kam? kuo? kur? argi? negi? bene?
koks? kaip? kieno? Kas eina? Kuri valanda? Kur jūs buvote?
Kieno čia būta? Kodėl tu? Kas atnešė? Grąžink knygą! Atnešk
laikraštį! Skaitykite! Kiek kainuoja? Gal galima
užsiprenumeruoti žurnalą? Ką apie teatrą rašo spauda?
Dėmesio! stokite! Atsargiai! Kalbėkite! Ačiū! Palaukit!
Labanaktis! Na, kokiu gi būdu čia dabar atsiradai? Kur taip
skubini, kaimyne? Nelaukei? Saugokis traukinio! O, ulbėkit,
čiulbėkite, paukščiai! Ir kas per naktis! Kas jus žiūrės,
bitelės, kai manęs nebebus? Iš tikrųjų, kokie gražūs šitie
kalnai! Kur skubi, paklydęs laive? Ir vienąkart, pavasari,
tu vėl atjosi drąsiai (S. Nėris). Matai tą girią, Vismantai?
(Just. Marcinkevičius). Eikš, Sigute, eikš dukrele! Tėvyne,
ties tavim, kaip ties versme skaidria, pasilenkia žmogus
(Just. Marcinkevičius). Ką gi dabar pasakysi į tai, senas
mano drauge? (V. Krėvė).</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a41e532f-af3a-461b-801d-25b6571ddf1f}</id>
   <title>Lesson 40</title>
   <newCharacters>„“</newCharacters>
   <text>„a“ „s“ „a“ „s“ „as“ „ad“ „asdš“ „asdš“ „k“ „l“ „kl“ „klųė“
„klųė“ „Lietuvos aidas“ „Lietuvos rytas“ „Lietuvos žinios“
„Respublika“ „Valstybės žinios“ Klaviatūros treniruoklė „KP
Tutor“ „Žalgiris“ nugalėjo „???“ „???“ - „???“</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{a5113280-92c4-4ed7-9608-c9b18ba54366}</id>
   <title>Lesson 41</title>
   <newCharacters>67</newCharacters>
   <text>š6k7k š6k7k š6k7k 676 7k 7k 6š 6š št6tš ku7uk 77 66 67 76
6 karveliai, 6 komisijos, 6 kortelės, 6 kalnai, 6 kareiviai,
6 šiaudiniai aviliai 7 kalnai. 7 knygos. 7 maršrutas. Butas
7a. Marius išvyko 7 dieną 7 valandą.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{7f8763d6-9a2e-4425-8652-6f876040d0b1}</id>
   <title>Lesson 42</title>
   <newCharacters>458</newCharacters>
   <text>š5š4k8 š5š4k8 š5š4k8 š54k8 šr5rš ki8ik šr5rš ki8ik 8=8 8=8
4 šalys, 4 šaukštai, 4 šauliai, 5 šeimynos, 5 šernai, 5
šaukštai 88 laipteliai. 8 litrai. 8 kilometrai. 88 hektarai.
8 liepos. 44 turistai 4 valandą plaukiojo 4 ežerų 4
įlankose. Iki miško yra 8 kilometrai. 5 valandą iš miesto
išvyko 55 automobiliai. Ežero plotas 44 hektarai. Miško
pakraštyje už 5 ar 7 žingsnių kelią perbėgo 4 stirnos.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{8d6a724d-cdab-44cb-b061-d23df6047c78}</id>
   <title>Lesson 43</title>
   <newCharacters>3</newCharacters>
   <text>d3 d3 3d 3d Dar 3. 3 dienos. 33 dainos. 33 dalys. 37 tomai.
73 lapai. 33 mergaitės ir 3 berniukai susitiko 3 valandą 33
min. prie 3 namo.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{cc84fb06-e646-4f4c-8f63-6171c6ab9b65}</id>
   <title>Lesson 44</title>
   <newCharacters>9</newCharacters>
   <text>9ų 9ų 9 laivai. Skubiai išsiųsk 9 juostas. Lietuvoje yra
apie 3 tūkstančius ežerų. Kovo 9 dieną aukcione 99 pirkėjams
pasiūlyta 999 paveikslai. 4 tonos obuolių. Darbo dienomis
mums galite skambinti nuo 8 valandos telefonu 34 44 89.
Parduoda 3 kambarių 75 kv. m butą 6 aukšte. Po 35 minučių
visi susirinko kieme.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{44017dd7-c444-4fe0-8db7-eb91ce076f94}</id>
   <title>Lesson 45</title>
   <newCharacters>1</newCharacters>
   <text>aą1 1ąa 1asdš 1šdsa 1 albumas, 1 akmuo, 1 uždavinys.
Baseine yra 1111 litrų vandens.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{6797953a-7865-4dc5-b808-ef74495430f0}</id>
   <title>Lesson 46</title>
   <newCharacters>2</newCharacters>
   <text>2s 2s  2 sijos, 2 stalai, 2 salės, 2 sūnūs, 2 studentai. 2
automobiliai vežė 22 tonas.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{882295d7-2c75-4d00-9664-46aec3cb0ca9}</id>
   <title>Lesson 47</title>
   <newCharacters>0</newCharacters>
   <text>0ų 0ų 10 eilių po 60 vietų. Padėjo į banką 20 000 litų.
Dviratininkas nuvažiavo 20 km.</text>
  </lesson>
  <lesson>
   <id>{6ea784cb-1ac2-442f-a531-d8e359d2157a}</id>
   <title>Lesson 48</title>
   <newCharacters>–</newCharacters>
   <text>– Upė toli, – prašneko jis ir pridūrė. – Trys varstai.
Šaukiu – niekas neatsako. Norėjo – bėgo, norėjo –
žingsniavo. Viena kregždė – dar ne pavasaris. Nėra arklio –
nereikia ir kamanų. Aš nenoriu būti maža, – tarė Neringa.</text>
  </lesson>
 </lessons>
</course>
