<KTouchLecture>
 <Title>دروس عربية (آلي)</Title>
 <Comment>إعداد: فهد السعيدي
بريد الالكتروني: fahad.alsaidi@gmail.com
وادي التقنية</Comment>
 <FontSuggestions>Monospace</FontSuggestions>
 <Levels>
  <Level>
   <NewCharacters>كمنت</NewCharacters>
   <Line>تمكن مكك تنم تنك تكن منن</Line>
   <Line>مكنن تنن من مت متمتم كن</Line>
   <Line>مكمن متكتم تكك تكن كن كتم</Line>
   <Line>نتك كنت نمم منك نتك تمن</Line>
   <Line>نتت مكك نتم نتن ت منمنم</Line>
   <Line>متكتم تمكن كنت ممكن كمن</Line>
   <Line>متك متم تك ممكن تنن متك</Line>
   <Line>تنن مكك تمتم من مكن تمن</Line>
   <Line>تكن نكم تكك متك نكك ن كمم</Line>
   <Line>تمتم مكن نكم نمم متمكن نكم</Line>
   <Line>منكت تك تم تمك منتن متت</Line>
   <Line>مكمن تنن متكتم كمت متت نمت</Line>
   <Line>متن تكم تكم كتم من كتت كمن</Line>
   <Line>مكن كم نتت متمم تمتم تمم</Line>
   <Line>مم منكت تمتم مكن كم تكتم</Line>
   <Line>كنن كمم تمك متمم تكن مكك</Line>
   <Line>تمن كم تكن متمتم منمنم تكك</Line>
   <Line>تكن نتك تمتم كمن متن كنت</Line>
   <Line>من تنم ممتن متمم منمنم ن</Line>
   <Line>من مت مكت نت تم نكت نتم متم</Line>
   <Line>تنن تك تكم كم مكمم ك مكمن</Line>
   <Line>ممكن منكت كنن منك نتت كتت</Line>
   <Line>نتم تنك نتت ك نكم تكك نم</Line>
   <Line>متك نت منكت تنك كتت كمم</Line>
   <Line>تكتم كمن تنن نكت نتم متك</Line>
   <Line>نكك نكم منن متمكن تمم م</Line>
   <Line>ك نم نتت ت منن تمتم نتم ت</Line>
   <Line>نم تمتن نكم ننن تكن كنم</Line>
   <Line>نت نتت مكمم تكن تمم مكن</Line>
   <Line>مت كنن متمم كم نكت متت ك</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>بيسش</NewCharacters>
   <Line>مكتسب ببم شمت تبتسم تيك</Line>
   <Line>سيس يمسك تيك تشمس بنك تبن</Line>
   <Line>تشمش بتم تيمي بيستس بتشكي</Line>
   <Line>سمن كشم نسبي تشمم بينس يسكن</Line>
   <Line>سنت منسنس سيس ميبس ستين</Line>
   <Line>مشيمي مشتم ميب يسمم سيب</Line>
   <Line>ميتم سنت كسب بسس مكينني</Line>
   <Line>ك سبي نيم كنب شسب بمس كي</Line>
   <Line>مش تسي كينت يي مسمي شتم</Line>
   <Line>تشمس منن سمت كمش كمش مكتسب</Line>
   <Line>سبيك نبك سيمبسن يكنس متت</Line>
   <Line>سكب سمتي سنيك مسمن نبش شبكي</Line>
   <Line>سيكيس سبب مشتم تين مين بنن</Line>
   <Line>سكني سنبس منتن كبيس يسب</Line>
   <Line>منتكس تبتسم سكن يتم ي مسس</Line>
   <Line>شمت شسب سمن مكن تنس مكن</Line>
   <Line>مشتكي نبب بتشتت يي تشميس</Line>
   <Line>مشتت نبت كين بشنب بني تنكيت</Line>
   <Line>سسم نيب سكن متنسك تنسك بمشبك</Line>
   <Line>بي تسبب ميمي تمتن شين مكسيكي</Line>
   <Line>بيس بيتن تبكيت كشكش شمت</Line>
   <Line>نسس ممسك تتميم كشي كنس تسنين</Line>
   <Line>كشمش مكمن نت سكني سبت نكك</Line>
   <Line>شبين كشي تشتيت سبسب نتب</Line>
   <Line>ميس كشكش نيب نكك مسك مشمس</Line>
   <Line>بنتن بيتني سيمبسن تشتيت</Line>
   <Line>تك كشم مشبك متم سن شبكي</Line>
   <Line>منتمي نشس يسمن يبس سنتين</Line>
   <Line>مستنبت مكن مشتت يتن كييس</Line>
   <Line>بن شكم منتسب سن تنن كمت</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>الط</NewCharacters>
   <Line>مطل السلمي بكلي تمليس مبيت</Line>
   <Line>تسلم شاتم الكتابي شيبسي</Line>
   <Line>لما كلام الميلان بشلل الامام</Line>
   <Line>كتن السبيب ملتبس شكا ينتمي</Line>
   <Line>المتك المستنبت لابلاس منسي</Line>
   <Line>الش النسب ياسمين سن الاكتساب</Line>
   <Line>اليام مبتسم سكالا الشابل</Line>
   <Line>مينكين ميلا طبيا كيال بانكباب</Line>
   <Line>الكيني ملل نينا نيكل سليب</Line>
   <Line>المتملك بابلي سنيك منبت</Line>
   <Line>بيسي تاتمتين تلك بيان كاتمات</Line>
   <Line>كنم السلالي سطط مسيل بم</Line>
   <Line>تماسي بلانك بنيان ليسا</Line>
   <Line>الكتابي نشال ميلان التكلم</Line>
   <Line>مسيل ستانتن مابين الكستم</Line>
   <Line>لاك كالكلب السمبان كبيسي</Line>
   <Line>الكنسي بامباي يتيم للسل</Line>
   <Line>المساكن بكلمات الكاسات</Line>
   <Line>كن ماكلين متك بلمسات ميالا</Line>
   <Line>بالسن المتكلمين النسيب</Line>
   <Line>متشكك شمس كليمنت سيلا ليليا</Line>
   <Line>طبس تلاكم مكاتب تسي يلل</Line>
   <Line>طشاش طست كنس المنبسط للتشتت</Line>
   <Line>بتشتت تشب التلمس باسيك</Line>
   <Line>الكينا انطمس كمتل بستان</Line>
   <Line>ينبش تلاكم الطبل بلب بسلس</Line>
   <Line>تملل شمشل كاتم النشا اللسانيات</Line>
   <Line>بالتلال مكاني يسلب نكس</Line>
   <Line>باشا متن بلانك ان تبليط</Line>
   <Line>ييبينسيل ينتشي كنسي للبيت</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>عغفق</NewCharacters>
   <Line>عفق فقق عقف عقف عفف قعقع</Line>
   <Line>ق عقف قعع ف فق غفق فقق فعفع</Line>
   <Line>عع عفف غفق غ قف غفق ققق قعع</Line>
   <Line>قف عقعق قف فقع قف قفع ع قعف</Line>
   <Line>فعفع عقعق غفق قع غفق ف فعفع</Line>
   <Line>ع قع عقف ف عقف فقع عفف قع</Line>
   <Line>ق عقعق عفف قفف عع ف قفع قعقع</Line>
   <Line>غفف عفف ق قفف ققق فق قفف</Line>
   <Line>قعف ع عفف عفق قعع ف فقق عقف</Line>
   <Line>فعفع غفف ف ققق فقع عع عع</Line>
   <Line>عقق قع عقق غفق ق غ قعقع فق</Line>
   <Line>عفف عقعق ق قعف عفف ق غ عع</Line>
   <Line>غقق غفف عفق فقع عع فقق عقعق</Line>
   <Line>غ عفف فعفع قعف عع عع قف عفف</Line>
   <Line>غفف فقع غفق قع عقف قع فق</Line>
   <Line>قعف قعقع قعع ف فقع قعقع</Line>
   <Line>عفف قفع قف فعفع عقف ع عع</Line>
   <Line>غ فقق عقق فقق قع قعف غقق</Line>
   <Line>قعع قف عقق قف عقف قعقع عقق</Line>
   <Line>قفف عع قفف ف قعقع قعع عقف</Line>
   <Line>عقق غفف ع غفق عقق قفع قف</Line>
   <Line>ف قفف قفف قعف فق عقعق غقق</Line>
   <Line>عقق قفف قف ع قعف عفف قف ع</Line>
   <Line>قفف عفق قفف ققق عع غقق قعقع</Line>
   <Line>قعقع فقق عفف عقعق ق ف غقق</Line>
   <Line>فق غ قفع ف عقق قع ع غقق عفق</Line>
   <Line>عقق غفق ققق عقق عقعق عع</Line>
   <Line>عفق عقعق ع عقق عفف ع غفف</Line>
   <Line>فعفع قعقع عقعق عفف قفف غفف</Line>
   <Line>قعع غفق قعف غ قع ق قعف قفف</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ثصض</NewCharacters>
   <Line>ضع عقف ض ضفع ثعع عفف ضغف</Line>
   <Line>صفق غض ع ضعف ثقف عث عع صعفق</Line>
   <Line>عثث غقق عضض ضعف صعق عقعق</Line>
   <Line>صقغ ضفق ضفق عفص صفق غ ضعع</Line>
   <Line>غفف عثق صقع صقغ ضع عضض غ</Line>
   <Line>ضعع ضع صفف عع صفغ عقق ثقق</Line>
   <Line>صقغ ض عقص ضف غضض عقص صعف</Line>
   <Line>صقغ غضض غض عض ضغث ضعف صقف</Line>
   <Line>عفف صف عفف عع غ ث غقق صعق</Line>
   <Line>عع غ عثث ثغغ ثقق صفع صقع</Line>
   <Line>غصص صقغ عصف صف ثقف ص صعفص</Line>
   <Line>عقق صغصغ ضغف عفص ص ص صعف</Line>
   <Line>ضفف ضغث غثث عفق صعفص ضفف</Line>
   <Line>ع صعفق ضفف عفف غ صقغ صفف</Line>
   <Line>غص ضعف ضفف صعفق صفف غث عقف</Line>
   <Line>ضفف غصص غص عضض عفث ثقق ص</Line>
   <Line>ضعع صعفق صغ ضفف عع عصص صقف</Line>
   <Line>ضعع عقص غثث غضف غض ض عض عفف</Line>
   <Line>عع غضض عثث ثقف ضغث عفق صقف</Line>
   <Line>صفع ضفق غثث صعف ضع ضفع عقق</Line>
   <Line>ضغغ عثق صعق عصص عقعق عفث</Line>
   <Line>صفف ضع ث عع صعع غص عثق غقق</Line>
   <Line>صف صف عفف غض صعفص صفق غفف</Line>
   <Line>عث ث صفق عقق ع صعفص غضض غض</Line>
   <Line>عصف عفص صقف صغ غص غفص غفص</Line>
   <Line>عث صف صقع عثث غصص ضغث ضغث</Line>
   <Line>ضف ضعف عض عفص صعع ضفق غث</Line>
   <Line>ضعع ضف ضعع ضعف عقعق صعق</Line>
   <Line>غضف غض ثقق غث ضفق عقف صعق</Line>
   <Line>عفف عضض صعف عع صغ صقف غفف</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>خحجد</NewCharacters>
   <Line>ضخ حدح خضع جفخ صفع ضغغ ضفف</Line>
   <Line>خف عع خجف حدج حفف ضفع صحف</Line>
   <Line>صفح دقدق ضعف صد ددق عد دحص</Line>
   <Line>غفف صدد صدح صفغ حفد ضحح</Line>
   <Line>خصخص دحض جحض خثع حثث خ صفد</Line>
   <Line>خصص غقد ددق جعفق خعع خصص</Line>
   <Line>دعج صحف صدف حق حجج خجج عدث</Line>
   <Line>غصص عقق خثع عث خعع حقق دجج</Line>
   <Line>غقق غقد صفغ ضح خدف جعد عثث</Line>
   <Line>صعفق خدج جص خص صفد جدع عث</Line>
   <Line>عد دعف جفف خجف جخف ع صخد</Line>
   <Line>حقف جضض دحق حفج جحجح ضعف</Line>
   <Line>جحد دحض جحجح دعفق دحض ج</Line>
   <Line>حجحج حث خفف خدف ثجج جثث</Line>
   <Line>صغصغ جصص خفق خض حصف حدد</Line>
   <Line>حجف ضح خفد دغف عجج حجف جعثق</Line>
   <Line>جضد خدد صجج خف خفع خصص دخص</Line>
   <Line>عدد دثث غصص حقق دعج جفع</Line>
   <Line>دعد عضض دعق دعص غدد حث صد</Line>
   <Line>خض دفع عدف صجج ضد صحح غفص</Line>
   <Line>حق دثع حث د دفغ دغع ثجج غ</Line>
   <Line>عقص خصف خفع ضغغ ضغغ خضض</Line>
   <Line>جحد حفد دف دفق جعع ثفد ثقف</Line>
   <Line>جدث حصد صغ دخض ضغف دغع ثقف</Line>
   <Line>دغفق جدف ثعد عثث دفص حدح</Line>
   <Line>حصد جخف ضخ حصص ثعع صغ صحف</Line>
   <Line>دحح دحص خضف ع دغع صدق خدف</Line>
   <Line>جحف ضفد خفد جضض عع صدصد</Line>
   <Line>ضفف خصخص خفف خجف خفع غ دحح</Line>
   <Line>دحج ضدد غفص صعفص غفق جحد</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ظزوة</NewCharacters>
   <Line>ز وز زوزو زوزو ة وزز وزة</Line>
   <Line>زوزو وزة و وة و وز وة ة ة</Line>
   <Line>و ظ وزو و وو وزز وزو زوزو</Line>
   <Line>وزو وز وزو وزو ة وزز وة ز</Line>
   <Line>و وزة ظ وة وة ة وزة زوزو</Line>
   <Line>وة زوزو وز ز وزة وزة زوزو</Line>
   <Line>ة وو ة وة وو وزز ظ ز وزة وو</Line>
   <Line>وو وة وو وزز ة ز ز وزز وة</Line>
   <Line>وز زوزو وة ظ وة وو وز ة ة</Line>
   <Line>ظ وزة زوزو ظ وزة ظ وزو وز</Line>
   <Line>ز ز وزة وزز ز وزة ظ ة و ظ</Line>
   <Line>ز وز ة وز زوزو ظ ة وة وزز</Line>
   <Line>ة ة وزو ز ظ وز و وزة زوزو</Line>
   <Line>وزة وز وزز وزز وزة و وز وزو</Line>
   <Line>ز وزو وزو وة زوزو ة ة ظ وز</Line>
   <Line>زوزو وز وزة وزز و وزز وزو</Line>
   <Line>زوزو وزو زوزو وزو زوزو وو</Line>
   <Line>ة وو وة وزو وزز زوزو زوزو</Line>
   <Line>ظ ة ظ زوزو وزو وزو وة وو</Line>
   <Line>وو وزز وة ز و زوزو وو وزو</Line>
   <Line>ة وزز ز وزو ة وو ز وو وو ة</Line>
   <Line>و وزو وزو وز ة ز وزة و و وز</Line>
   <Line>ظ وزو وة زوزو وزة ة و ز زوزو</Line>
   <Line>و وو زوزو ز ة ز ز ة زوزو ز</Line>
   <Line>ة ظ وة وزو ز ز وو ظ وزز و</Line>
   <Line>وزز ظ وزة وزة وزز وو و وزز</Line>
   <Line>ظ وة ة وزة و ظ وزو وة و ة</Line>
   <Line>وز وزة ز وز وو وزة و ز وزز</Line>
   <Line>ظ وة وة وزة ظ وزز و وو وز</Line>
   <Line>ظ ظ ظ وزة وزز و و زوزو وزة</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ىرؤء</NewCharacters>
   <Line>زر وز رزة زرر زرزور وروى</Line>
   <Line>زوى وزز ورر رزز زرر وزز</Line>
   <Line>وزرة ظور زوزو زور زرزور</Line>
   <Line>ورر روى ورر و وزة ة وو روز</Line>
   <Line>و وزة ظر ر رزة ز زرر وزرة</Line>
   <Line>زرر ظور روى ر رزة رو وز روى</Line>
   <Line>زوى وة رزة رزة رزز زى زوزو</Line>
   <Line>وزة ورر رو زى ظ رو زى وة</Line>
   <Line>وزة زرر زر وزر زور زى روز</Line>
   <Line>زر وزة وز زى وزرة وزر ظور</Line>
   <Line>و رزة رزة زرى روز روز زى</Line>
   <Line>و ظرر زرزور زور ورر وزر</Line>
   <Line>وزز وزرة زرزور ظور ورر و</Line>
   <Line>وزز ظر رزة زور ورر زرزور</Line>
   <Line>ز زى وزر رزز زرى زوى وز زوزو</Line>
   <Line>ظر روز ظرر وروى و زر زرى</Line>
   <Line>ة و رزز وزر ظرر وو روى روى</Line>
   <Line>وة وزرة رو زر وزو ظر ة زرر</Line>
   <Line>وز ظ رو وزز وزرة ظور وة زرزور</Line>
   <Line>روز وزر وزو وزو ظ روى زرر</Line>
   <Line>ظر وزرة زور زوزو زوى زور</Line>
   <Line>ظور وة رزز ظ وزة زور زوى</Line>
   <Line>زرى زور وروى روز وزز وزرة</Line>
   <Line>رزة وزة ظ وز روز وة ظور رزز</Line>
   <Line>و روز زرزور وزو وروى روى</Line>
   <Line>زرى روز وة وز وز زور وزرة</Line>
   <Line>زرزور روى زر وز ظرر وة ظر</Line>
   <Line>وروى ظور زوى وزر زوزو وو</Line>
   <Line>ظور ظور وة زر ورر زرزور</Line>
   <Line>زوزو رزة زرر روز زرر وة</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ئذأإ</NewCharacters>
   <Line>ذأر ظور ذرى أو ذرة ذر ذو</Line>
   <Line>رأى رزأ أى أور ذ زرزور ظر</Line>
   <Line>ظ ة زرأ ذرة إئذ ذرور ظور</Line>
   <Line>ظور روأ رئة ذأر أظظ زرأ</Line>
   <Line>رزز ذأذأ أزر ذأر روأ أزر</Line>
   <Line>زرأ زرزور ذور إو ذ أز زر</Line>
   <Line>رأى إئذ أزز ذرورة أوزى إرو</Line>
   <Line>زأر إرو ذرورة إرو ذور ذرورة</Line>
   <Line>أرو أور أوأ ذرز ذأر إذ إرو</Line>
   <Line>رو أزر ذرز ذر أوزة أوز أورى</Line>
   <Line>رئة ذرر ذوو زرر أورى أزز</Line>
   <Line>أزز ذأذأ رأز ذرة ذرر ذأر</Line>
   <Line>ذرى زرى ذروة ظر إئذ ذو إو</Line>
   <Line>ذو زوزو ذورة ذو ظأظأ أوأ</Line>
   <Line>رذ ذر ذى زرى رأز ز رأز ظرر</Line>
   <Line>أى ذروة أوأ ذرز ذى ذوو إذ</Line>
   <Line>ظأر ظ ذر ذرر زأز زأز ذرأ</Line>
   <Line>إروز أوزى ذوى ر أظظ أرز</Line>
   <Line>أرو أز إوز رزز ذرى زأز ذوو</Line>
   <Line>أرز ذوى أزر أرر زرأ ذوى</Line>
   <Line>أوز إوز أز رئة إوز أرر رزز</Line>
   <Line>رأى ذرور ذرورة ذرأ زر ذوو</Line>
   <Line>رزأ ذأر إروز زأزأ ذرر أزز</Line>
   <Line>زوزو رذذ زر ذأر ذرز ذ ذرر</Line>
   <Line>ظأر ذرور ذرور ز ظرر رزة</Line>
   <Line>ظور إروز ذرر إوز إز إرو</Line>
   <Line>زرر ذى ذورة أورى ذر أرر</Line>
   <Line>زرزور روذ أزر رزأ أز أوزة</Line>
   <Line>ذوو روى أرو زور أزز ذرأ</Line>
   <Line>أى إرو زرأ روز زرر زأزأ</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>لأآذ</NewCharacters>
   <Line>ذرى لولو وذذ لظظ أرو ولولة</Line>
   <Line>لى وذر ز ذرز إز ورر ذل وزة</Line>
   <Line>زلز روأ زأل ظور لذذ إز ذى</Line>
   <Line>لوز ولز زر ألر أوز زوزو</Line>
   <Line>إذ ولز رذل لو ذرأ ة ظأظأ</Line>
   <Line>أزل ذرز زى وزو أور ألل ة</Line>
   <Line>ذأر آزر ظرر أوز ظلل ألز</Line>
   <Line>لوز ذورة وزز ورر و لذذ وة</Line>
   <Line>ذورة وزرة أزل أرو وزز آز</Line>
   <Line>روى لة ذول لوى ذول رول ألر</Line>
   <Line>آز رذذ ذول أول لظى لإول</Line>
   <Line>ذرور رأى ولولة إرول زوى</Line>
   <Line>للآلة رذل زلة ظل ذأر ذرز</Line>
   <Line>زأزأ لأول إئذ ظأر للإ أورى</Line>
   <Line>لة ذأر ولولة ألأر إلأ ذو</Line>
   <Line>ظر ذر رذذ إلأ لذة لة وزة</Line>
   <Line>رزأ أزل ذل رذذ ألذ أرز أوزى</Line>
   <Line>زى زوزو ولذ ولوز وو روذ</Line>
   <Line>ظور أى ألذ رزز رئة وزأ لوز</Line>
   <Line>روز آز ولذ وز لذذ أى ذل ورل</Line>
   <Line>أرر أل لوى رول أورى إو ولى</Line>
   <Line>ذوو أوزى أوزة آز ورر إلى</Line>
   <Line>أرو ورر لألأ لزأ ألز ورل</Line>
   <Line>إوز لإ لؤلؤة إروز أورى ورر</Line>
   <Line>أذى ألأر زى ذ زأر زر ذرر</Line>
   <Line>ظأظأ ذو وذأ وز زلل وة ذرة</Line>
   <Line>وذل أظظ ذول للإ ذر رذذ ظرر</Line>
   <Line>إرو أور وذر ولز رزأ زلة</Line>
   <Line>للإ زأر لى ظل زر وو ذرر وذذ</Line>
   <Line>ز وز أو إلى ذأذأ إز أل وزر</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>المصدر.. الجزيرة</LevelComment>
   <NewCharacters>درس تطبيقي1</NewCharacters>
   <Line>مغلوب .. فانتصر</Line>
   <Line>لم أستطع قبل مدة أن أتقبل دعوة أحد الأصدقاء (الحريصين على مناصرة القضية الفلسطينية) إلى اللقاء في مقهى ستاربكس.</Line>
   <Line>ذكـّرت صاحبي بأن ذلك المقهى أحد تجليات العولمة الإمبريالية الأمريكية، ناهيك عن كونه منتجا صهيونيا خالصا، وينبغي علينا مقاطعته. بيد أنه لم يزد على أن أجابني بابتسامة هازئة قائلاً "أما زلت تصدق ذلك الكلام"؟ سألت صاحبي عن إمكانية اللقاء في مكان آخر، فرد بأنه وبقية الصحبة سيبقون هناك حتى إشعار آخر، وأنهم سيعلموني بتحولهم عنه متى ما قضوا منه حاجتهم.</Line>
   <Line>كان ذلك الحادث كفيلاً بأن يعقد لساني في حينه، ودافعاً لأن أشتعل غيظاً لاحقاً. إذ إن مجرد التقليل من شأن المقاطعة في حد ذاته قد يعد خطيئة فكيف بممارسة ضدها بأبشع صورة، ألا وهي إعطاء المال لأصحاب علامة تجارية تمول الجيش الإسرائيلي وتدعم بناء المستوطنات الصهيونية في الأراضي الفلسطينية المحتلة (وكل فلسطين محتلة)..</Line>
   <Line>وإذا كان هذا حال من يناصر الفلسطينيين ويؤمن بعدالة قضيتهم، فما عسى حال المتخاذلين؟</Line>
   <Line>والأنكى من ذلك كله، أنه يتم من أجل جلسة متعة على فنجان قهوة!</Line>
   <Line>لست الآن بصدد الحديث في موضوع المقاطعة، فذلك يحتاج إلى بحث آخر يبين مدى تأثيرها على الوضع الاقتصادي أو القرار السياسي.</Line>
   <Line>لكن الذي يعنيني في هذا المقام هو قدرتنا الفذة على ممارسة الشيء وضده في آن ٍ معاً. وهو ما يتجلى هنا بالتوفيق اللاعقلاني بين فعل المعروف ومواقعة المنكر في ذات الوقت!</Line>
   <Line>هذا الخلل في عقل الإنسان المسلم (وربما المسلم/العربي تحديداً) يستدعي وقفة مع الذات، لأنه أشبه ما يكون بمرض انفصام الشخصية. وهو حين يكون لدى المريض أكثر من شخصية واحدة لكل شخصية منها نمط إدراك خاص وتفاعل مع البيئة بشكل مختلف عن الشخصية الأخرى. لولا أنه في هذا الحالة أصاب المجتمع بأسره، وليس أفراداً بعينهم. وهو الوضع الذي يذكرنا بموقف أنصار سيدنا الحسين رضي الله عنه في العراق، حين وصفهم له الفرزدق بقوله: (قلوبُهم معك، وسيوفهم مع بني أمية)!</Line>
   <Line>* * *</Line>
   <Line>البعض يدافع عن تجنبهم مقاطعة بعض العلامات التجارية المعروفة بدعمها المباشر للدولة العبرية (ومقهى ستاربكس أحد أبرزها)، بأنهم لا يبخلون بالتبرعات كلما عنّ حادث في فلسطين يستدعي بذل المال. ولعل هذا ما يُسمى شر البلية الذي يُضحك، وربما يُبكي.</Line>
   <Line>فهو يدفع إلى الضحك لأنه يُسوّي بين مدّ يد العون للقتيل ومساعدة القاتل. فهو من جانب يواسي الضحية ومن جانب آخر يؤازر الجاني. وكأن كلاهما في الأجر- أو الوزر- سواء.</Line>
   <Line>وهو يدفع إلى البكاء، إذ الحديث يدور حول مساعدة الفلسطينيين كلما عنّ لهم حادث. فصارت المساعدة المزعومة مقصورة على (الحوادث الاستثنائية)، وكأنما الاحتلال وحده ليس كاف.</Line>
   <Line>وهو شرٌ في بادئ الأمر، لاعتقادنا بأننا نتصدق عليهم بمساعدتنا هذه. ذلك أننا نرى (مساعدة الفلسطينيين) باعتبارها صدقة ً تـُدفع لهم من فضول أموالنا، وكأنّ الأمرَ لا يخصنا. ونحن بهذا نتجاهل أننا ندفع عن أنفسنا حرّ ما يمس أهلنا المرابطين في فلسطين من نار. وأننا عندما نمد لهم يد العون إنما نساعدهم على الدفاع عن أنفسنا. ذلك أن الفلسطينيين يقومون بهذا الأمر لأجلنا يومياً بالمجان. فهم يدفعون باهظ الثمن لما نمنّ نحن عليهم به من زوائد أموالنا، ونحسبه تفضلا ً منا عليهم.</Line>
   <Line>كم هو مؤلمٌ حالنا، بل وكم مُخز ٍ، عندما نطالب الفلسطينيين بالثبات والصمود أمام آلة الاحتلال ومعاناة الحصار دفاعاً عن قضيةٍ يأبى كثير منا أن يعافوا لأجلها فنجاناً من القهوة في ستاربكس!</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>المصدر... وادي التقنية</LevelComment>
   <NewCharacters>درس تطبيقي 2</NewCharacters>
   <Line>اللينكس ... لتنشيط عقلك</Line>
   <Line>كل مرة تدخل إلى غرفتك تفتح المصباح بأحدى يديك بشكل دائم ، ثم تجلس في مكان معين ، و تؤدي جميع نشاطاتك وفق تسلسل معين و طريقة معينة تكاد تكون تلقائية بالنسبة لك ، ولكن في الحقيقة هي مجرد أسلوب تعودت عليه ، و كذلك الحال مع الحاسوب لديك طريقة معينة لتأدية مهامك ، فلديك نظام تشغلي واحد (عادة ما يكون الويندوز ) و متصفح واحد ، و محرر نصوص واحد ، و مواقع معينة ، بريد إلكتروني واحد ، و في الغالب تكره تعلم شيء جديد أو أن تفكر في التغيير .</Line>
   <Line>ومع الوقت تصبح كل هذه الأفعال تؤديها بشكل آلي ، فإذا لحق شيء بهذه الأدوات تجد نفسك متضايق أو لا تعرف كيف تؤدي مهامك ، و في النهاية سيصبح مزاجك متعكر شئت ذاك أم أبيت .</Line>
   <Line>كل هذه الأدوات التي تعودت عليها شكلت صندوق كبيرة حول كيفية تأدية مهامك ، صندوق لا تريد أن تخرج منه ، تسأل نفسك دائما لماذا أتعب نفسي بالتغيير ما دامت هذه الأدوات تعمل ؟ وأنا مرتاح نفسيا معها ، جميع الخيارات الأخرى لا ترقى إلى مستوى هذه التي عندي ، لماذا تتعبون أنفسك و تضنون تفكيركم بتلك الخيارات ؟ لماذا أتعب نفسي و أفتح المصباح بيدي الأخرى ؟</Line>
   <Line>إن إحدى الطرق لتنشيط طرق التفكير هي التغيير ، التغيير في كل شيء ، و الحاسوب إحدى المجالات التي يمكن التغيير فيها بدون تكلفة اضافية ، عندما تغيير برامجك تشعر و كأننك تحررت من شيء كان يسلبك تفكيرك ، عندما تتعلم المهارات وليس التطبيقات تشعر بأنك حققت شيء تفخر به ، هذه الشعور هو شعور ايجابي ، شعور يحفزك على الخروج من الصندوق ، و رؤية بقية الصناديق ..</Line>
   <Line>هذا الشعور هو الذي يدفع الكثيرين ممن تحرروا من صناديقهم ، بنعت الصندوق القديم بالغباء ، و مستخدمين تلك الصناديق بالأغبياء ، ولكن مع الوقت يتضح لهم أن تلك الصناديق مجرد أدوات نحن نتحكم بها و ليست هي التي تتحكم بنا .</Line>
   <Line>و لنأخذ الويندوز كمثال ، أرهن أن الكثيرين لا يريدون أن ينتقلوا إلى منصة أخرى بحجة أن كل شيء مستقر و ثابت ولا داعي للتغيير ، و في الجانب الأخر نرى الذين انتقلوا إلى منصة أخرى ( سواءا اللينكس أو ماكنتوش أو غيرهما ) خيمت عليهم في بداية انتقالهم فكرة أن مستخدموا الويندوز أغبياء ، و يدخلون في حروب عقائدية أن منصتهم أفضل من منصة الويندوز .</Line>
   <Line>إن أي برنامج أو أي نظام تشغيلي ما هو إلا أداة لتنفيذ مهامنا ، صندوق لكيفية تلبية احتياجاتنا ، ولا يوجد داعي لمثل هذه الحروب ، المهم أن نهتم بعقولنا ، أن نتعلم كيف نفكر و نرى الأشياء من خارج الصندوق الذي وضعناه حول رؤسنا ، وطريق سهلة لمن أراد ذلك ، فبدأ من البرامج فبدل ان تستخدم الإنترنت اكسبلور لماذا لا تستخدم متصفح أخرى ، و بدل أن تستخدم الحزمة المكتبية من مايكروسوفت لماذا لا تستخدم حزمة أخرى و تتعلمها ، لماذا لا تقرر أن تنتقل إلى نظام تشغيلي أخرى لمدة أسبوع ، و إذا كنت من محبي الجنوم لماذا لا تجرب الكيدي لمدة اسبوع ، وهكذا المهم أن تغير حتى تكتسب المهارات التي يمكن نقلها من تطبيق إلى آخر.</Line>
   <Line>إن ما يميز اللينكس و جميع المصادر المفتوحة أنها مجانية ولن تكلفك شيء بعكس البرمج المملوكة ، مما يجعل اللينكس أداءة جيدة لتنشيط عقلك ، و الأمر راجع إليك هل تريد التحرر من صندوقك أو أنك مرتاح مع صندوقك الحبيب ...</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>المصدر BBC</LevelComment>
   <NewCharacters>درس تطبيقي 3</NewCharacters>
   <Line>دراسة علمية: أزواج المدخنين مهددون بالتعرض لجلطة</Line>
   <Line>قال باحثون من جامعة هارفارد إن المتزوجين من مدخنات أو العكس هم أكثر عرضة للإصابة بجلطة حتى لو لم يكونوا أنفسهم مدخنين.</Line>
   <Line>ودرس فريق البحث من جامعة هارفارد السجلات الطبية لأكثر من 16 ألف حالة.</Line>
   <Line>وخلصت مجلة "الطب الوقائي" الأمريكية إلى أن خطر التعرض لجلطة يرتفع بنسبة 72 في المائة بالنسبة إلى بعض غير المدخنين.</Line>
   <Line>ويُشار إلى أن خطر تعرض المدخنين لجلطة أمر معروف لكن الدراسات التي حاولت دراسة احتمالات إصابة المدخنين اللاإراديين، أي الذين يضطرون إلى استنشاق الدخان الذي ينفثه المدخنون الجالسون أو الواقفون إلى جانبهم، بجلطة لا تزال قليلة.</Line>
   <Line>منازل</Line>
   <Line>ويُذكر أن المنازل في بريطانيا أصبحت أكثر مكان يجد فيه غير المدخنين أنفسهم مضطرين إلى استنشاق الدخان بعد تطبيق قرار حظر التدخين في الأماكن العامة.</Line>
   <Line>وتناولت الدراسة التي أنجزتها جامعة هارفارد حالات الأزواج الذين تجاوزت أعمارهم الخمسين وذلك على مدى فترة زمنية تربو، في المعدل، عن تسع سنوات.</Line>
   <Line>وخلصت الدراسة إلى أن غير المدخنين الذين يعيشون تحت سقف واحد مع شركائهم المدخنين أكثر عرضة بكثير إلى خطر التعرض لجلطة وذلك بعد تعديل نتائج البحث لتأخذ في الحسبان عوامل أخرى يمكن أن تؤثر في احتمالات الإصابة بالجلطة.</Line>
   <Line>واستنتجت الدراسة أن شخصا لم يسبق له أن دخن ويعيش تحت سقف واحد مع مدخن يكون أكثر عرضة للإصابة بجلطة بنسبة 42 في المائة.</Line>
   <Line>لكن في حال أن غير المدخن حاليا سبق له أن دخن خلال مرحلة معينة من حياته ثم أقلع عن التدخين، فإن نسبة تعرضه لجلطة ترتفع إلى نسبة 72 في المائة.</Line>
   <Line>أخطار إضافية</Line>
   <Line>وتنتهي الدراسة إلى أن أزواج مدخنين سابقين ليسوا عرضة لأخطار إضافية للإصابة بجلطة، مضيفة أن المخاطر الإضافية تتلاشى إذا كان الشريك قد أقلع عن التدخين.</Line>
   <Line>وقالت الدكتورة ماريا جليمور، التي أنجزت البحث، إن "نتائج البحث تشير إلى أن تدخين أحد شريكي الحياة الزوجية يزيد من مخاطر إصابة غير المدخن والمدخن السابق بجلطة".</Line>
   <Line>وأضافت الباحثة جليمور أن " من المرجح أن تمتد المزايا الصحية الناشئة عن الإقلاع عن التدخين من المدخنين لتشمل أزواجهم، وبالتالي مضاعفة مزايا الإقلاع عن التدخين".</Line>
   <Line>وقالت "جمعية الجلطة" إن المدخنين اللاإراديين أكثر عرضة مرتين للإصابة بجلطة مقارنة مع الأشخاص الذين لا يعيشون بين المدخنين.</Line>
  </Level>
 </Levels>
</KTouchLecture>
