<KTouchLecture>
 <Title>Deutsch (generated)</Title>
 <Comment>German training file for ktouch
generated by Markus Frisch &lt;frisch@vr-web.de>
</Comment>
 <Levels>
  <Level>
   <LevelComment>Grundstellung Teil 1</LevelComment>
   <NewCharacters>Grundstellung (1)</NewCharacters>
   <Line>fff fff fff jjj jjj jjj fff fff jjj jjj fff jjj fff jjj fff jjjff</Line>
   <Line>fjf fjf fjf jfj jfj jfj fjf fjf fjf jfj jfj jfj fjf jfj fjf jfjfj</Line>
   <Line>ddd ddd ddd kkk kkk kkk ddd ddd kkk kkk ddd kkk ddd kkk ddd kkkdd</Line>
   <Line>dkd dkd dkd kdk kdk kdk dkd dkd dkd kdk kdk kdk dkd kdk dkd kdkdd</Line>
   <Line>fjf dkd fjf dkd fjd dkd fjf dkd jfj kdk jfj kdk jfj kdk jfj kdkdk</Line>
   <Line>aaa aaa aaa ööö ööö ööö aaa aaa ööö ööö aaa ööö aaa ööö aaa öööaa</Line>
   <Line>fff jjj ddd kkk aaa ööö fff jjj ddd kkk aaa ööö fff jjj ddd kkkff</Line>
   <Line>aöa aöa aöa öaö öaö öaö fjf dkd aöa fjf dkd aöa jfj kdk öaö jfjdk</Line>
   <Line>sss sss sss lll lll lll sss sss lll lll sss lll sss lll sss lllss</Line>
   <Line>sls sls sls lsl lsl lsl sls sls sls lsl lsl lsl sls sls sls lslsl</Line>
   <Line>fff jjj ddd kkk aaa ööö sss lll fff jjj ddd kkk aaa ööö sss lllff</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Grundstellung Teil 2</LevelComment>
   <NewCharacters>Grundstellung (2)</NewCharacters>
   <Line>asdf jklö asdf jklö asdf jklö asdf jklö asdf jklö asdf jklö asdfj</Line>
   <Line>fdsa ölkj fdsa ölkj fdsa ölkj fdsa ölkj fdsa ölkj fdsa ölkj fdsaf</Line>
   <Line>asdf jklö fdsa ölkj asdf jklö fdsa ölkj asdf jklö fdsa ölkj asdfa</Line>
   <Line>la la la ka ka ka sö sö sö dö dö dö la la la ka ka ka sö sö sö dö</Line>
   <Line>al al al ak ak ak ös ös ös öd öd öd al al al ak ak ak ös ös ös öd</Line>
   <Line>ja ja ja da da da ja ja ja da da da ja ja ja da da da ja ja ja da</Line>
   <Line>öd öd öd ja ja ja öd öd öd da da da öd öd öd ja ja ja öd öd öd ja</Line>
   <Line>fad fad fad las las las fad fad fad las las las fad fad fad ja da</Line>
   <Line>als als als fad fad fad las las las als als als fad fad fad öd ja</Line>
   <Line>lös lös lös als als als fad fad fad lös lös lös als als als da ja</Line>
   <Line>das das das als als als das als das als als das als das als ja öd</Line>
   <Line>las las las das das das las das las das das las das las das da ja</Line>
   <Line>da das da das da das las ja las ja las ja öd ja lös da das ja lös</Line>
   <Line>ja lös ja lös ja lös lös da fad da fad da öd öd fad ja lös da das</Line>
   <Line>das las dass das las dass das las dass das las dass dass las dass</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Zwei wichtige Vokale: e und i</LevelComment>
   <NewCharacters>e und i</NewCharacters>
   <Line>ded ded ded dej dek del deö ded deö del dek dej ded dej dek delde</Line>
   <Line>ded ded dea dea des des def def ded ded dea dea des des def defed</Line>
   <Line>ede ede ede edj edj edk edl edö edf eds ede ede edj edj edk edled</Line>
   <Line>öde öde öde ade ade ade öle öle öle ade ade öde öde ade ade alles</Line>
   <Line>alle alle alle lade lade lade alle alles lade lade alles lade las</Line>
   <Line>löse löse löse jede jede jede löse löse jede jede löse jede alles</Line>
   <Line>kik kik kik kif kid kis kia kik kia kis kid kif kik kis kia kikik</Line>
   <Line>kik kik kiö kiö kil kil kik kik kij kij kik kil kiö kil kij kikik</Line>
   <Line>iki iki ikf ikd iks ikj ikl ikö ikf ded kik ded kik ded kik dedki</Line>
   <Line>sie sie sie sei sei sei sie sie sei sei sie sie sei sei seid seid</Line>
   <Line>die die die sie sie sie die die sie sie die die sie sie die diese</Line>
   <Line>seid seid seid dies dies dies seid seid dies dies seid dies diese</Line>
   <Line>fiel fiel fiel lief lief lief fiel fiel lief lief fiel lief leise</Line>
   <Line>feil feil feil fiel fiel fiel lief lief fiel fiel feil feil fidel</Line>
   <Line>seid seid seid fiel fiel feil feil seid seid lief lief fiel fidel</Line>
   <Line>dies dies lief feil seid seid feil lief fiel dies seid dies leise</Line>
   <Line>ideal ideal ideal fidel fidel fidel ideal ideal fidel fidel ideal</Line>
   <Line>leise leise leise ideal ideal ideal leise leise ideal leise fidel</Line>
   <Line>alles alles alles leise leise leise alles alles leise alles leise</Line>
   <Line>feil feil feil seid seid seid dies dies dies fiel fiel fiel fidel</Line>
   <Line>seid fiel dies feil dies fiel seid feil fiel seid dies seid leise</Line>
   <Line>diese diese diese leise leise leise diese diese leise leise diese</Line>
   <Line>leise leise diese diese lasse lasse leise lasse diese lasse leise</Line>
   <Line>diese leise lasse diese leise lasse lasse leise diese leise lasse</Line>
   <Line>ideal ideal ideal fidel fidel fidel ideal ideal fidel fidel ideal</Line>
   <Line>alles alles alles ideal ideal ideal alles alles ideal ideal alles</Line>
   <Line>las lasse das dass las lasse das dass las lasse das dass las dass</Line>
   <Line>jede jede ödes ödes dass dass jede jede ödes ödes dass dass lasse</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Zwei häufige Buchstaben: r und u</LevelComment>
   <NewCharacters>r und u</NewCharacters>
   <Line>ded frf frf frf frj frk frl fri frf frd frs fra frf fri fra dedfr</Line>
   <Line>dir dir dir dar dar dar dir dir dar dar dir dar dir dar dir leere</Line>
   <Line>leer leer leer reif reif reif leer leer reif reif leer reif reife</Line>
   <Line>aller aller aller reise reise reise aller aller reise reise aller</Line>
   <Line>freie freie freie klare klare klare freie freie klare klare freie</Line>
   <Line>jeder jeder jeder raffe raffe raffe jeder jeder raffe raffe jeder</Line>
   <Line>kik juj juj juj juf jud jus jua juj juk jul juö juj juk jul jujuj</Line>
   <Line>aus aus aus auf auf auf aus aus auf auf aus auf aus auf aus faule</Line>
   <Line>faul faul faul rufe rufe rufe faul faul rufe rufe faul rufe kaufe</Line>
   <Line>kaufe kaufe kaufe laufe laufe laufe kaufe kaufe laufe laufe kaufe</Line>
   <Line>dulde dulde dulde freue freue freue dulde dulde freue freue dulde</Line>
   <Line>flaue flaue flaue dulde dulde klare klare flaue dulde klare faule</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Komma und Punkt</LevelComment>
   <NewCharacters>, und .</NewCharacters>
   <Line>kik k,k kik k,k k,a k,s k,d k,f kik k,k k,a k,s k,d k,f kik k,k,k</Line>
   <Line>k,k l.l l.l l.l l.a l.s l.d l.f l.l l.a l.s l.d l.f k,i l.l l.al.</Line>
   <Line>k,ö k,l k,j l.ö l.k l.j k,k l.l k,k l.l k,ö l.ö k,j l.j k,kl.l,k.</Line>
   <Line>ideal, ideal. fidel, fidel. ideal, ideal. fidel, fidel. es, dass.</Line>
   <Line>jedes, jedes. diese, diese. jedes, jedes. diese, diese. da, jede.</Line>
   <Line>alles, alles. leise, leise. alles, alles. leise, leise. ja, alle.</Line>
   <Line>es dauere, es dauere. leider flau, leider flau. alles frei, leer.</Line>
   <Line>alles klar, alles klar. alles reif, alles reif. das sei dir klar.</Line>
   <Line>leider leer, leider leer. leider sauer, leider sauer. erfasse es.</Line>
   <Line>dass er erfasse, dass er erfasse. ja, dass sie das alles erfasse.</Line>
   <Line>erlasse dies, erlasse dies. erlasse das alles. er erlasse es dir.</Line>
   <Line>er rufe, er rufe es. er rufe aus, er dulde es. leider alles leer.</Line>
   <Line>er lasse, er lasse es. er erlasse das, er fasse auf, erfasse das.</Line>
   <Line>sei fair, dass er fair sei, dass sie fair sei, dass sie fair sei.</Line>
   <Line>leere es aus, erfasse es, dass er es erfasse, dass er es erfasse.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>Übung</NewCharacters>
   <Line>sause sause sause sauer sauer sauer raufe raufe raufe sause sauer</Line>
   <Line>sauer sauer raufe raufe sause sause sauer raufe sause sauer raufe</Line>
   <Line>dar darauf darauf darauf daraus daraus daraus darauf daraus drauf</Line>
   <Line>dir dauere dauere dauere leeres leeres leeres dauere leeres leere</Line>
   <Line>rar erlasse erlasse erlasse erfasse erfasse erfasse erlasse fasse</Line>
   <Line>liefere liefere liefere darauf darauf darauf liefere leider lasse</Line>
   <Line>leider leer, leider flau, leider faul, leider leer, liefere alles</Line>
   <Line>alles frei, alles klar, alles reif, alles leer, erfasse das, klar</Line>
   <Line>er rufe, er rufe es, er rufe dir, er dulde es, sie dulde es, dass</Line>
   <Line>er lasse, er lasse es, er erlasse das, er fasse, er erfasse alles</Line>
   <Line>alles klar, alles frei, alles reif, alles leer, erfasse das klar,</Line>
   <Line>er dulde, er dulde es, rede leise, sie rief aus, er liefere alles</Line>
   <Line>er kaufe, kaufe alles, kaufe alles auf, sie kaufe alles auf, alle</Line>
   <Line>liefere dies, liefere alles, liefere es, liefere alles aus, rufe,</Line>
   <Line>rufe das aus, rufe dies aus, rufe dies alles aus, rufe aus, alles</Line>
   <Line>erlasse es, erlasse dies, erlasse dieses, leider dies alles leer,</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Grossschreibung:</LevelComment>
   <NewCharacters>linker Umschalter und rechter Umschalter</NewCharacters>
   <Line>jJa jJa Ja Ja Ja Jade Jade Jade kKa kKa Ka Ka Ka Kadi Kadi Kaffee</Line>
   <Line>lLa lLa La La La Lauf Lauf Lauf öÖa öÖa Öa Öa Öa Öse Öse Öse Öse,</Line>
   <Line>Jura Jura Jura Kauf Kauf Kauf Laie Laie Laie Ölfeuer Ölfeuer Jura</Line>
   <Line>das Ufer, das Ufer, der Ural, der Ural, das Ufer, der Ural, Julia</Line>
   <Line>die Idee, die Idee, die Isar, die Isar, die Idee, die Isar, Julia</Line>
   <Line>der Jude, die Kufe, die Laus, der Usus, der Irak, das Leid, Iller</Line>
   <Line>fFö fFö Fö Fö Fö Frau Frau Frau dDö dDö Dö Dö Dö Dill Dill Diskus</Line>
   <Line>sSö sSö Sö Sö Sö Seil Seil Seil aAö aAö Aö Aö Aö Affe Affe Afrika</Line>
   <Line>Fall Fall Fall Dirk Dirk Dirk Saal Saal Saal Adel Adel Adel Adler</Line>
   <Line>die Rede, die Rede, die Rede, der Reis, der Reis, der Reis, Reue.</Line>
   <Line>die Eile, die Eile, die Eile, die Elle, die Elle, die Elle, Efeu.</Line>
   <Line>das Fass, der Dill, die Saar, der Akku, der Reis, die Eule, Elsa.</Line>
   <Line>Jade Jade Fall Fall Kauf Kauf Dill Dill Lied Lied Jade Fall Kajak</Line>
   <Line>Ölfeuer Ölfeuer Ausfall Ausfall Ölfeuer Ausfall Ölfeuer Ausruf Au</Line>
   <Line>Ulla Ulla Rudi Rudi Ilse Ilse Ella Ella Ulla Rudi Ilse Elsa Iller</Line>
   <Line>der Juli, der Juli, das Feld, das Feld, der Juli, das Feld, Jade.</Line>
   <Line>der Klee, der Klee, die Dias, die Dias, der Klee, die Dias, Kies.</Line>
   <Line>die Luke, die Luke, das Safe, das Safe, die Luke, das Safe, Lira.</Line>
   <Line>das Ölfeuer, die Askese, das Ölfeuer, die Askese, diese Ausreise.</Line>
   <Line>der Ulk, der Ulk, das Rad, das Rad, der Ire, der Ire, der Erlass.</Line>
   <Line>der Jak, die Fee, die Kur, das Dur, das Lid, der See, die Ideale.</Line>
   <Line>der Jura, der Fakir, die Kasse, die Diele, der Lakai, der Surfer.</Line>
   <Line>der Keller, die Dekade, der Kessel, der Diskus, die Klasse, Ralf.</Line>
   <Line>der Kurier, der Diesel, die Kreide, der Dussel, der Kaiser, Reis.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: Umschalter</LevelComment>
   <NewCharacters>Umschalter (2)</NewCharacters>
   <Line>Er rufe Karl. Sie rufe Fred aus Kassel. Er rufe Ida aus Adelaide.</Line>
   <Line>Ella, rede leise. Erika, rede leise. Julia aus Riesa rede leiser.</Line>
   <Line>Karl, kaufe Reis. Ilse, kaufe Reis. Ilse, kaufe Kaffee aus Afrika</Line>
   <Line>Ulf, liefere Eiskaffee. Alfred, liefere die Rasierseife aus Fulda</Line>
   <Line>Er rufe Karl. Er rufe Karl aus Kassel. Sie rufe Karla aus Kassel.</Line>
   <Line>Edi, rede leise. Erika, rede leiser. Ilse, aus Riesa, rede leise.</Line>
   <Line>Else, liefere Eiskaffee. Else, liefere Eiskaffee. Else liefere es</Line>
   <Line>Er rufe Fred aus Kassel. Er rufe Fred aus Kassel. Er rufe Frieda.</Line>
   <Line>Karl, kaufe Kaffee. Karl, kaufe Kaffee aus Jaffa. Karla kaufe es.</Line>
   <Line>Er rufe Fred. Ida rufe Fred aus Fulda. Erika rufe Fred aus Fulda.</Line>
   <Line>Alfred, liefere diese Rasierseife aus Kassel. Alfred liefere alle</Line>
   <Line>Else kaufe diese Seife. Erika kaufe diese Seife. Klara kaufe sie.</Line>
   <Line>Dirk rede leiser. Ella rede leiser. Dirk aus Adelaide rede leise.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Die ersten Spreizgriffe: g und h</LevelComment>
   <NewCharacters>g und h</NewCharacters>
   <Line>fgf fgf fgf fgö fgl fgk fgj fgf fga fgs fgd fgf fga fgs fgd fgfgf</Line>
   <Line>gfa gfs gfd gfg gri gri gru gru gre gre gri gru gre gri gru grgrg</Line>
   <Line>lag lag lag gar gar gar lag lag gar gar lag lag gar gar lag klage</Line>
   <Line>klug klug klug sage sage sage klug klug sage sage klug sage kluge</Line>
   <Line>grau grau grau karg karg karg grau grau karg karg grau karg graue</Line>
   <Line>griff griff griff grell grell grell griff griff grell grell griff</Line>
   <Line>Sieg Sieg Sieg Auge Auge Auge Sieg Sieg Auge Auge Sieg Sieg Gelee</Line>
   <Line>Geld Geld Geld Gier Gier Gier Geld Geld Gier Gier Geld Geld Gasse</Line>
   <Line>Girl Girl Girl Gras Gras Gras Girl Girl Gras Gras Girl Girl Geige</Line>
   <Line>jhj jhj jhj jha jhs jhd jhf jhj jhö jhl jhk jhö jhl jhk jhö jhjhj</Line>
   <Line>hjö hjl hjk hjö hjl hjk hjö jhj jhk jhl jhö hjö hjl hjk hjh öjhjö</Line>
   <Line>aha aha aha sah sah sah her her her aha aha sah sah her her helle</Line>
   <Line>ehe ehe ehe ihr ihr ihr ehe ehe ihr ihr her her sah ehe ihr ihrer</Line>
   <Line>kahl kahl kahl fahl fahl fahl kahl kahl fahl fahl kahl kahl kahle</Line>
   <Line>hell hell hell ihre ihre ihre sehr sehr sehr hell ihre sehr helle</Line>
   <Line>ruhig ruhig ruhig fahre fahre fahre ruhig ruhig fahre fahre ruhig</Line>
   <Line>leihe leihe leihe siehe siehe siehe leihe leihe siehe siehe leihe</Line>
   <Line>herauf herauf heraus heraus herauf herauf heraus herauf geduldige</Line>
   <Line>Ruhr Ruhr Ruhr Dreh Dreh Dreh Ruhr Ruhr Dreh Dreh Ruhr Ruhr Reihe</Line>
   <Line>Hals Hals Hals Hass Hass Hass Hals Hals Hass Hass Hals Hals Hafer</Line>
   <Line>Haus Haus Haus Held Held Held Haus Haus Held Held Haus Haus Halle</Line>
   <Line>gehöre gehöre gehöre ruhige ruhige ruhige gehöre ruhige religiöse</Line>
   <Line>lehre lehre lehre heile heile heile lehre lehre heile heile lehre</Line>
   <Line>helle helle helle graue graue graue helle helle graue graue helle</Line>
   <Line>sehr diesig, sehr eifrig, sehr gierig, sehr grell, er lieh alles,</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: g und h</LevelComment>
   <NewCharacters>g und h (2)</NewCharacters>
   <Line>gerade heraus, gerade erfuhr er es, gerade lieh er das alles aus,</Line>
   <Line>es sei eilig, es sei sehr eilig, es sei eiliger, er erfahre dies,</Line>
   <Line>siehe her, siehe herauf, siehe hierher, es lag, das lag hier aus,</Line>
   <Line>erledige das, erledige alles, erledige es freudig, höre eilig auf</Line>
   <Line>hilf ihr, es sei sehr heil, dies sei ruhig, sie sei hier ruhiger,</Line>
   <Line>das sei sehr hell, das sei arg, sie erfuhr es, er erfuhr es hier,</Line>
   <Line>er fuhr ruhig, er fuhr ruhiger, lege es heraus, hier lag das aus,</Line>
   <Line>sie las eifrig, sie las das alles sehr eifrig, er las das eifrig,</Line>
   <Line>das sei grell, dies sei greller, da lag es, er griff es hier auf,</Line>
   <Line>der Guss, das Haar, der Graf, die Hefe, das Gras, die Hufe, Röhre</Line>
   <Line>aus Gera, aus Kehl, aus Eger, aus Lahr, aus Suhl, aus Gera, Kehle</Line>
   <Line>Rufe Gerd aus Kehl. Rufe Hedi aus Gera. Rufe Hildegard aus Halle.</Line>
   <Line>Frage Ida aus Kassel. Frage Ulla aus Lahr. Frage Harald aus Gera.</Line>
   <Line>Gerda fuhr das Rad. Hilde fuhr das Rad. Gerd fuhr dieses Fahrrad.</Line>
   <Line>Harald sah diese Auslage. Erhard sah diese Auslage. Er sah alles.</Line>
   <Line>Der Hausherr fuhr auf der Allee. Die Hausfrau fuhr auf der Allee.</Line>
   <Line>Hilde gefiel das helle Kleid. Der Ehefrau gefiel das graue Kleid.</Line>
   <Line>Edgar leihe dir das Glas. Gerda leihe dir die Geige. Er sah dies.</Line>
   <Line>Gerade fuhr Harald aus der Garage. Heike aus Rheda fuhr das Krad.</Line>
   <Line>Edgar fuhr sehr ruhig. Gerda las eifrig. Der Geselle erledige es.</Line>
   <Line>Höre auf die Hilferufe. Karl höre auf die Hilferufe. Es lag hier.</Line>
   <Line>Der Flieger sah die Segel. Der Geselle aus Krefeld sah das Radar.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Zwei wichtige Konsonanten: t und z</LevelComment>
   <NewCharacters>t und z</NewCharacters>
   <Line>frf ftf ftf ftf frf fta fts ftd fta fts ftd tfö tfl tfk tfj frftf</Line>
   <Line>hat hat hat tut tut tut hat hat tut tut hat tut tut hat tut hatte</Line>
   <Line>gut gut gut tat tat tat gut gut tat tat gut tat tat gut tat gutes</Line>
   <Line>kalt kalt kalt tief tief tief laut laut laut hart hart hart kalte</Line>
   <Line>riet riet riet erst erst erst riet riet erst erst riet erst erste</Line>
   <Line>alte alte alte fast fast fast alte alte fast fast alte fast altes</Line>
   <Line>Lift Lift Lift Last Last Last Lift Lift Lift Last Last Last Karte</Line>
   <Line>Takt Takt Takt Teig Teig Teig Takt Takt Teig Teig Takt Teig Tasse</Line>
   <Line>Taler Taler Taler These These These Taler Taler These These Taler</Line>
   <Line>juj jzj jzj jzj juj jzj jzö jzl jzk jzö jzl jzk jzö zjl zjk jujzj</Line>
   <Line>kurz kurz kurz zart zart zart kurz kurz zart zart kurz zart kurze</Line>
   <Line>zielt zielt zielt sitzt sitzt sitzt zielt zielt sitzt sitzt zielt</Line>
   <Line>geizig geizig geizig zögert zögert zögert geizig zögert zersetzte</Line>
   <Line>zerfiel zerfiel zerfiel zergeht zergeht zergeht zerfiel zerstreut</Line>
   <Line>hitzige hitzige hitzige heftige heftige heftige hitzig dreisitzig</Line>
   <Line>jetzt jetzt jetzt ritzt ritzt ritzt jetzt jetzt ritzt ritzt jetzt</Line>
   <Line>zerstreut zerstreut zerstreut zersetzte zersetzte zerstreut zerrt</Line>
   <Line>Arzt Arzt Arzt Herz Herz Herz Arzt Arzt Herz Herz Arzt Herz Kreuz</Line>
   <Line>Salz Salz Salz Zeit Zeit Zeit Salz Salz Zeit Zeit Salz Salz Zitat</Line>
   <Line>Zahl Zahl Zahl Ziel Ziel Ziel Zahl Zahl Ziel Ziel Zahl Ziel Zeuge</Line>
   <Line>ehrgeizig ehrgeizig ehrgeizig ersetztes ersetztes kulturell sitzt</Line>
   <Line>zuletzt zuletzt zuletzt zuerst zuerst zuerst zuletzt zuerst herzu</Line>
   <Line>reduziert reduziert reduziert kulturell kulturell kulturell ziert</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: t und z</LevelComment>
   <NewCharacters>t und z (2)</NewCharacters>
   <Line>heftig gestört, heute erzielt, heftig gestört, er zahlt es jetzt,</Line>
   <Line>erst reduziert, es ist heiter, erst reduziert, sie zögerte jetzt,</Line>
   <Line>zuerst ersetzt, sie liest gut, zuerst ersetzt, er ist jetzt hier,</Line>
   <Line>zeige das, zeige es klar, du hast gehört, du hattest alles gehört</Line>
   <Line>leite es, leite es gut, leite alle gut, er hat alles gut geleitet</Line>
   <Line>er zahlte es, er zahlte alles aus, er zahlte alles erst jetzt aus</Line>
   <Line>sie teilt es auf, er teilt es jetzt auf, er teilt jetzt alles auf</Line>
   <Line>er hat alles ersetzt, sie hatte alles gut ersetzt, er hatte dies,</Line>
   <Line>du hast alles gehört, du hattest alles gut gehört, sie sagte aus,</Line>
   <Line>sie sagte es klar, sie sagte das alles sehr klar, er hört darauf,</Line>
   <Line>er hat gezahlt, er hat jetzt gezahlt, sie hat es jetzt ausgezahlt</Line>
   <Line>der Zug, der Zeh, das Tal, der Tag, die Art, die Tat, die Kritik.</Line>
   <Line>der Teil, der Test, das Zeug, das Zelt, der Teig, die Tageskarte.</Line>
   <Line>der Gast, die Last, die Katze, das Tier, das Fest, der Teelöffel.</Line>
   <Line>Das Zitat hast du sehr gut aufgesagt. Daher ist Kritik gestattet.</Line>
   <Line>Du sagst, dass sie erregt ist. Du klagst, dass sie zerstreut ist.</Line>
   <Line>Der Gast leert das Sektglas. Dieser Gast diskutierte sehr heftig.</Line>
   <Line>Das Zelt aus Halle ist sehr gut. Das Resultat steht zurzeit fest.</Line>
   <Line>Die Zufahrt ist leider zu kurz. Die Katze sitzt auf der Terrasse.</Line>
   <Line>Edith kritisierte alle Tarife. Das Theater zeigt kulturelles Gut.</Line>
   <Line>Freitag kauft Ruth ihre Theaterkarten. Gertrud kauft Reitstiefel.</Line>
   <Line>Der Artikel ist jetzt stark reduziert. Der Zeuge sagte alles aus.</Line>
   <Line>Dieses Zitat ist gerade jetzt aktuell. Der Tierarzt ist sehr gut.</Line>
   <Line>Die alte Stadt lag tiefer als der See. Das Zertifikat ist zu alt.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Die Zeigefinger in der Unterreihe: v und m</LevelComment>
   <NewCharacters>v und m</NewCharacters>
   <Line>frf fvf fvf fvf fvö fvl fvk fvj fva fvs fvd fvf fvd fvs fvs fvfvf</Line>
   <Line>viel viel viel vier vier vier viel viel vier vier viel vier viele</Line>
   <Line>verlas verlas verlas versah versah verlas verfasse verliere viele</Line>
   <Line>verzeiht verzeiht verkehrt verkehrt verödet verödet verödet aktiv</Line>
   <Line>verzagte verzagte verzagte verhörte verhört verhört verdaut aktiv</Line>
   <Line>aktiver aktiver aktiver relativ relativ relativ aktiv vegetatives</Line>
   <Line>Vieh Vieh Vieh Vati Vati Vati Vieh Vieh Vati Vati Vieh Vati Verse</Line>
   <Line>juj jmj jmj jmj jma jms jmd jmf jmö jml jmk jmj jmö jml jmk jmjmj</Line>
   <Line>dem dem dem kam kam kam mag mag mag dem dem kam kam mag mag mager</Line>
   <Line>mir mir mir arm arm arm mit mit mit mir mir arm arm mit mit armes</Line>
   <Line>mehr mehr mild mild male male mehr mild male male mild mehr milde</Line>
   <Line>merke merke immer immer fremd fremd merke immer fremd merke fremd</Line>
   <Line>filme filme emsig emsig mager mager filme emsig mager filme emsig</Line>
   <Line>vermeide vermeide vermerke vermerke vermeide vermerke jedem merke</Line>
   <Line>vermehrt vermehrt vermehrt verfilme verfilme verfilme milde filme</Line>
   <Line>Meer Meer Meer Mark Mark Mark Meer Meer Mark Mark Meer Mark Makel</Line>
   <Line>Turm Turm Turm Darm Darm Darm Turm Turm Darm Darm Turm Darm Musik</Line>
   <Line>verfiel immer mehr, verlief immer mild, verriet heute immer mehr,</Line>
   <Line>vieles ist gefilmt, vielerlei merkt er, er vermittelte mir alles,</Line>
   <Line>vermittle es heute, sie verliert heute, höre jetzt aufmerksam zu,</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: v und m</LevelComment>
   <NewCharacters>v und m (2)</NewCharacters>
   <Line>hier malt er emsig, du vermittelst das, sie ist hier völlig fremd</Line>
   <Line>merke dir dies gut, verkaufe das heute, verleihe das alles heute,</Line>
   <Line>er hat das gemerkt, er verkaufte alles, sie verliest jetzt alles,</Line>
   <Line>melde es mir heute, melde es ihm, melde es heute, meldet es jetzt</Line>
   <Line>lies aufmerksam, lies immer aufmerksam, leite es jetzt aufmerksam</Line>
   <Line>vermittle es, vermittle es ihm, vermeide das, vermeide dies heute</Line>
   <Line>er vermag es, dies ist relativ, er verteilte meist alles sehr gut</Line>
   <Line>dies ist seltsam, dies alles ist sehr seltsam, verleihe es heute,</Line>
   <Line>hier verkauft er viel, sie verkaufte hier mehr, das mag er jetzt,</Line>
   <Line>sie vermittelt es, sie vermittelte es mehrmals, merke dir das gut</Line>
   <Line>er merkt alles, er vermerkte das meiste, sie verlieh heute alles,</Line>
   <Line>die Villa, der Makel, die Vögel, die Mitte, der Vikar, die Messe,</Line>
   <Line>im Verhör, im Verlag, im Verzug, im Visier, im Verrat, im Verzug,</Line>
   <Line>mit Maske, mit Marke, mit Visum, mit Musik, mit Miete, mit Timer,</Line>
   <Line>am Freitag, am Samstag, am Feiertag, am Markttag, erst am Mittag,</Line>
   <Line>um Ulm Herum, um die Mauer, um die Miete, um mehr Ruhe, der Raum,</Line>
   <Line>zum Mahl, zum Verkauf, zum Verzehr, zum Verleger, zum Mittelmeer,</Line>
   <Line>Mittags ist er damit fertig. Eva sagt, dass sie Fehler vermeidet.</Line>
   <Line>Der Vertreter kam aus Jever. Im Vierteljahr zahlt sie mehr Miete.</Line>
   <Line>Der Sieger hat tief geatmet. Du sagst, dass es ihm ums Geld geht.</Line>
   <Line>Erst jetzt kam der Missgriff heraus. Das missfiel jedem Mitglied.</Line>
   <Line>Sie hatte die Miete im Juli gezahlt. Der Verleger las aufmerksam.</Line>
   <Line>Mir missfiel der materielle Verlust. Herr Veit Maus ist verreist.</Line>
   <Line>Die Madrider Firma teilt mir mit, dass sie am Freitag ausliefert.</Line>
   <Line>Der Umsatz der Trierer Stadtvertreters ist jetzt stark reduziert.</Line>
   <Line>Im August hat Frau Eva Zimmer das alte Gasthaus am See vermietet.</Line>
   <Line>Leider reklamierte die Krefelder Firma die Artikel aus Karlsruhe.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Spreizgriffe in die Unterreihe: b und n</LevelComment>
   <NewCharacters>b und n</NewCharacters>
   <Line>fvf fbf fbf fbf fbö fbl fbk fbj fvf fbf fbd fbs fba fbs fbd fvfbf</Line>
   <Line>bis bis bis bei bei bei bis bis bis bei bei bis bis bei bis bilde</Line>
   <Line>beim beim halb halb aber aber bald bald beim halb aber bald halbe</Line>
   <Line>fbfrf fbfr fbr bri briet briet breit breit brav brav breite brave</Line>
   <Line>frfbf frfb frb arb arbeite arbeite arbeitet verdarb verdarb erbe,</Line>
   <Line>fbftf fbft fbt ibt gibt gibt gibt lebt lebt lebt labt lebte labte</Line>
   <Line>jmj jnj jnj jnj jna jns jnd jnf jnö jnl jnk jnj njö jnl njk jnjnj</Line>
   <Line>den den den ein ein ein neu neu neu den den ein ein neu neu einen</Line>
   <Line>sein sein kein kein lang lang mein mein sein kein lang mein seine</Line>
   <Line>allen allen gegen gegen einen einen allen gegen einen allen gegen</Line>
   <Line>gehen gehen dient dient ihren ihren gehen dient ihren gehen dient</Line>
   <Line>sagen sagen sehen sehen keine keine sagen sehen keine sagen sehen</Line>
   <Line>geben geben geben haben haben haben geben geben haben haben geben</Line>
   <Line>neben neben neben leben leben leben neben neben leben leben neben</Line>
   <Line>binden binden binden darben darben darben binden darben mag binde</Line>
   <Line>antik antik antik beige beige beige antik antik beige beige antik</Line>
   <Line>unfair unfair unfair genial genial genial unfair genial unfair ab</Line>
   <Line>abstrakt abstrakt abstrakt basieren basieren basieren abstrakt ab</Line>
   <Line>Nase Nase Nase Name Name Name Nerv Nerv Nerv Nase Name Nerv Namen</Line>
   <Line>sie halten nun immer daran fest, sie halten nun immer daran fest,</Line>
   <Line>er behandelt es als eilig, sie behandeln es heute als sehr eilig,</Line>
   <Line>sie dankten, sie bieten, sie sehen es ein, sie bitten jetzt darum</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: b und n</LevelComment>
   <NewCharacters>b und n (2)</NewCharacters>
   <Line>sie senden, sie geben, sie kennen, sie beten, sie behandelten es,</Line>
   <Line>sie können es, sie kann viel, sie könnten es aber heute verlieren</Line>
   <Line>jetzt bitten sie darum, jetzt hört sie, jetzt lernen sie es aber,</Line>
   <Line>er arbeitet mit, sie arbeitet mit, alle arbeiten jetzt immer mit,</Line>
   <Line>er diktiert gut, sie diktiert gut, alle diktieren jetzt aber gut,</Line>
   <Line>er behandelt es, sie behandelt es, alle behandeln es jetzt eilig,</Line>
   <Line>er lernt eifrig, sie lernt eifrig, alle lernen jetzt aber eifrig,</Line>
   <Line>der Baum, der Neid, der Ball, das Netz, das Blut, der Niedergang.</Line>
   <Line>der Brei, die Nuss, das Blei, der Narr, die Burg, die Entfernung.</Line>
   <Line>in den Bergen, in den Burgen, in den Beeten, in den Niederlanden.</Line>
   <Line>am Dienstag und am Freitag, an unserem Jahrestag, an diesem Abend</Line>
   <Line>an den Feiertagen, an den Festtagen, an den beiden letzten Tagen,</Line>
   <Line>aus Rand und Band, auf der Bank, beim Bund, beim Brand in Bremen.</Line>
   <Line>Bald können Sie in Köln bauen. Die Zimmer in Augsburg sind teuer.</Line>
   <Line>Die Messe findet in Ulm statt. Das Muster fand lebhaften Beifall.</Line>
   <Line>Ute hat erst einmal angerufen. Ihr Aufenthalt geht jetzt zu Ende.</Line>
   <Line>Sie kennen unsere Bedingungen. Bitte bringen Sie alle Bilder mit.</Line>
   <Line>Der Kunde bezahlte den Betrag. Unser Treffen findet im Mai statt.</Line>
   <Line>Ihre Einnahmen sind zu gering. In Zukunft gibt es mehr Verdienst.</Line>
   <Line>Unsere Kunden zeigen viel Interesse an der Ausstellung in Berlin.</Line>
   <Line>Sie sind der Meinung, dass unsere Ausstellung viel geleistet hat.</Line>
   <Line>Der Messestand der Firma Steinmann fand sehr viel Aufmerksamkeit.</Line>
   <Line>Mit dem Umsatz sind aber alle Unternehmen diesmal sehr zufrieden.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>D-Finger auf c und Semikolon</LevelComment>
   <NewCharacters>c und ;</NewCharacters>
   <Line>fvf jmj k,k dcd dcd dcd dcö dcl dck dcj dcd dca dcs dcf ded dcded</Line>
   <Line>auch auch dich dich mich mich sich sich auch dich mich auch dicht</Line>
   <Line>durch durch nicht nicht macht macht durch nicht macht durch macht</Line>
   <Line>Dach Dach Tuch Tuch Buch Buch Fach Fach Dach Tuch Buch Facharbeit</Line>
   <Line>Heck Heck Ecke Ecke Leck Leck Heck Heck Leck Leck Ecke Eckschrank</Line>
   <Line>Chef Chef Club Club Cent Cent Chef Chef Club Club Cent Clubzimmer</Line>
   <Line>jmj k,k k;k k;k k;k k;a k;s k;d k;f k,k k;k k;ö k;l k;j k,k k;k,k</Line>
   <Line>Leib, Laib; Seite, Saite; Meier, Maier; Leib, Laib; Seite, Saite;</Line>
   <Line>Sie schreibt auf einer Maschine; darum arbeitet sie sehr schnell.</Line>
   <Line>Auch Sie möchten vieles leisten; deshalb teilen Sie die Zeit ein.</Line>
   <Line>Alle möchten ihr Ziel erreichen; darum trainieren sie auch heute.</Line>
   <Line>Er sagt, das Buch sei lehrreich; darum möchte ich es jetzt lesen.</Line>
   <Line>fleckig, fleckig; dreckig, dreckig; stickig, stickig; vierstöckig</Line>
   <Line>ehrlich, ehrlich; amtlich, amtlich; redlich, redlich; namentlich;</Line>
   <Line>indisch, indisch; römisch, römisch; badisch, badisch; griechisch;</Line>
   <Line>unter Chiffre, die Caritas, das Chinin, die Chemie, der Chemiker;</Line>
   <Line>nach Celle fahren, bald nach Chemnitz fahren, nach China fliegen;</Line>
   <Line>die gute Eigenschaft, die feine Gesellschaft, diese Freundschaft;</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: c und ;</LevelComment>
   <NewCharacters>c und ; (2)</NewCharacters>
   <Line>Mich interessiert die Chance, die mir die Stelle in Celle bietet.</Line>
   <Line>Bei der chemischen Fabrik in Ulm hatte ich kaum Aufstiegschancen.</Line>
   <Line>Die Firma Dietrich Christ bietet mir einen neuen Aufgabenbereich.</Line>
   <Line>Jeden Tag lesen und hören Sie Nachrichten aus Deutschland und den</Line>
   <Line>anderen Staaten. Zeitungen und technische Medien bringen aktuelle</Line>
   <Line>Berichte; sie halten uns auf dem Laufenden und dies ist sehr gut.</Line>
   <Line>Die Schrift hat eine lange Geschichte. An ihrem Anfang stehen die</Line>
   <Line>Höhlenzeichnungen und Bilderschriften. Dann kamen Silbenschriften</Line>
   <Line>auf. Aber erst die Buchstabenschrift brachte Vereinfachungen; sie</Line>
   <Line>gibt allen die Chance, dass sie das Lesen und Schreiben erlernen.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Ringfinger in der Oberreihe: w und o</LevelComment>
   <NewCharacters>w und o</NewCharacters>
   <Line>frf ded sws sws sws swö swl swk swf swd swa sws swf swd swa swswf</Line>
   <Line>wir wir wir wen wen wen wie wie wie wir wir wen wen wie wie wirke</Line>
   <Line>wird wird wird wann wann wann wenn wenn wenn wird wann wenn wurde</Line>
   <Line>warum warum warum etwas etwas etwas warum warum etwas etwas warum</Line>
   <Line>Wagen Wagen Wagen Wette Wette Wette Wagen Wagen Wette Wette Wagen</Line>
   <Line>Zwang Zwang Zwang Zweck Zweck Zweck Zweig Zweig Zweig Zwang Zweck</Line>
   <Line>juj kik lol lol loa los lod loj lok lol loö loj lok loö loj loklo</Line>
   <Line>vor vor vor von von von los los los vor vor von von los los davon</Line>
   <Line>noch noch noch doch doch doch oder oder oder noch noch oder noch.</Line>
   <Line>Ton Ton Ton Lob Lob Lob Not Not Not Ton Ton Lob Lob Not Not Stoff</Line>
   <Line>Obst Obst Obst Ofen Ofen Ofen Orte Orte Orte Obst Obst Ofen Ochse</Line>
   <Line>Lord Lord Lord Gong Gong Gong Gott Gott Gott Lord Gong Gott Lotto</Line>
   <Line>vornehmen vorkommen vorsehen vorlegen vorwerfen vorstellen vorige</Line>
   <Line>wertlos witzlos ehrlos haltlos wahllos sorglos glanzlos schlaflos</Line>
   <Line>Widerhall Widerrede Widerstand Wiedersehen Wiederholungsabschnitt</Line>
   <Line>Am Sonntag, am Montag, am Mittwoch, am Donnerstag, bis Sonnabend;</Line>
   <Line>Motorradbrillen Motorrennen Motorhaube Motorenbau Motorfahrzeuge;</Line>
   <Line>die Nation, die Funktion, im Stadion, die Information, die Union;</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: w und o</LevelComment>
   <NewCharacters>w und o (2)</NewCharacters>
   <Line>Der Sonderzug wird am kommenden Donnerstag in Hamborn eintreffen.</Line>
   <Line>Die Ortsdurchfahrt in Gotha wurde am Mittwoch wieder freigegeben.</Line>
   <Line>Die Wohnungsnot in Dortmund hat sich im Oktober etwas vermindert.</Line>
   <Line>Das Konzert des Bonner Orchesters war wiederum ein voller Erfolg.</Line>
   <Line>Das Wörterbuch sagt im Vorwort manches zur neuen Rechtschreibung.</Line>
   <Line>Zwischen Ökonomie und Ökologie muss ein Einklang gefunden werden.</Line>
   <Line>Die Geschichte der Weltraumfahrt ist noch gar nicht so alt. Schon</Line>
   <Line>in relativ kurzer Zeit erforschten die Astronauten den Mond sowie</Line>
   <Line>vieles im Weltall. Von besonderem Wert ist jedoch die Erforschung</Line>
   <Line>des Wetters durch Satelliten; die Wettervorhersage wurde genauer.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Normalobergriffe der kleinen Finger: q und p</LevelComment>
   <NewCharacters>q und p</NewCharacters>
   <Line>frf ded sws aqa aqa aqa aqö aql aqk aqj aqa aqs aqd aqf aqa aqaqa</Line>
   <Line>qui qui qui quo quo qui qua qua qua que que que qui quo qua quitt</Line>
   <Line>quick quick quick quoll quoll quoll quick quick quoll quoll quick</Line>
   <Line>Quiz Quiz Quiz Qual Qual Qual Quai Quai Quai Quiz Qual Quai Quarz</Line>
   <Line>Quote Quote Quote Queen Queen Queen Quote Quote Queen Queen Queen</Line>
   <Line>die Quelle, die Quelle, die Clique, die Clique, das Cliquenwesen,</Line>
   <Line>juj kik lol öpö öpö öpö öpa öps öpd öpö öpj öpk öpl öpj öpk öpöpö</Line>
   <Line>per per per pur pur pur per per pur pur per per pur pur per pumpt</Line>
   <Line>knapp knapp knapp spitz spitz spitz super super super knapp spitz</Line>
   <Line>Kopf Kopf Kopf Topf Topf Topf Oper Oper Oper Kopf Topf Oper Suppe</Line>
   <Line>Paar Paar Paar Post Post Post Polo Polo Polo Paar Post Polo Paket</Line>
   <Line>Pflanze Pflanze Pfarrer Pfarrer Pfeffer Pfeffer Pflanze September</Line>
   <Line>Querschnitt Querschlag Querkopf Querdenker Quersummen Quertreiber</Line>
   <Line>der Querulant, die Qualifikation, die Apothekerin, die Diplomaten</Line>
   <Line>das Programm, das Protokoll, der Pullover, der Optiker in Passau,</Line>
   <Line>das Papier, die Papierfabrik, der Papierkorb, die Papierserviette</Line>
   <Line>das Fotopapier, das Kopierpapier, das Aquarellpapier aus Cottbus,</Line>
   <Line>der Sport, die Sportlerin, die Sportartikel, nur beim Motorsport,</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: q und p</LevelComment>
   <NewCharacters>q und p (2)</NewCharacters>
   <Line>Jetzt soll am Kurpark ein neuer Kinderspielplatz angelegt werden.</Line>
   <Line>Die Vorarbeiten haben Pauline Quade und Peter Pelzer organisiert.</Line>
   <Line>Nach Pressemeldungen beginnen die Bauarbeiten schon im September.</Line>
   <Line>Die Polizei hat mehrere Aufgaben. Deshalb ist die Polizei in zwei</Line>
   <Line>Hauptabteilungen gegliedert. So gibt es neben der Vollzugspolizei</Line>
   <Line>eine Kriminalpolizei. Diese Hauptabteilungen bilden Untergruppen.</Line>
   <Line>Unser Quadlinburger Zweigwerk sucht eine Auslandskorrespondentin.</Line>
   <Line>Die Bewerberin muss Englisch, Spanisch sowie Russisch in Wort und</Line>
   <Line>Schrift beherrschen. Ferner soll Sie mit den Arbeiten am Computer</Line>
   <Line>vertraut sein. Die Stelle kann schon im September besetzt werden.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Spreizgriff des rechten kleinen Fingers: ä</LevelComment>
   <NewCharacters>ä</NewCharacters>
   <Line>fgf öäö öäö öäö öäf öäd öäs öäa fgf öäö öäj öäk öäl öäj öäk öälöä</Line>
   <Line>fö fä jö jä dö dä kö kä sö sä lö lä tö tä zö zä mö mä nö nä hö hä</Line>
   <Line>spät spät spät wäre wäre wäre läge läge läge spät wäre läge kläre</Line>
   <Line>kämen kämen kämen nähme nähme nähme nähen nähen hätte prägt nähen</Line>
   <Line>Wärme Wärme Wärme Bäume Bäume Bäume Bälle Bälle Bälle Wärme Bäume</Line>
   <Line>Käufe Käufe Käufe Räder Räder Räder Sätze Sätze Sätze Käufe Räder</Line>
   <Line>Bände Bände Bände Zähne Zähne Zähne Länge Länge Länge Bände Zähne</Line>
   <Line>Ärmel Ärmel Ärmel Ärger Ärger Ärger Ärmel Ärmel Ärger Ärger Ärmel</Line>
   <Line>Ärzte Ärzte Ärzte Äther Äther Äther Ärzte Ärzte Äther Äther Ärzte</Line>
   <Line>die Ärzte, die Hautärzte, die Zahnärzte, die Fachärzte, die Ärzte</Line>
   <Line>regulär regulär primär primär sekundär sekundär legendär legendär</Line>
   <Line>Sekretäre, Sekretäre; Militär, Militär; Sekretärin, Sekretärinnen</Line>
   <Line>Qualität, Qualität; Quantität, Quantität; Naivität, Kriminalität;</Line>
   <Line>Das Protokoll sollte in der Gegenwart, im Präsens abgefasst sein.</Line>
   <Line>Präpositionen sind Verhältniswörter, z. B. an, am, in, bei, vorn.</Line>
   <Line>Der Pädagoge ist ein Erzieher; er arbeitet z. B. in einer Schule.</Line>
   <Line>Prädikat kann man meist mit Bewertung, Note, Zensur verdeutschen.</Line>
   <Line>Die Bundestagspräsidentin hat auch die gestrige Sitzung eröffnet.</Line>
   <Line>Der Leiter einer Organisation wird sehr häufig Präsident genannt.</Line>
   <Line>Die städtischen Plätze sind sorgfältig zu pflegen. Man denke etwa</Line>
   <Line>an Sportplätze, Festplätze, Rastplätze, Liegeplätze, Halteplätze,</Line>
   <Line>Tennisplätze usw. Die Bauplätze sind aber zugleich Arbeitsplätze.</Line>
   <Line>Sehr geehrte Frau Schäfer, Ihre Bewerbung als Sekretärin unserer</Line>
   <Line>Rostocker Niederlassung gefällt uns. Zu Ihren Aufgaben zählt die</Line>
   <Line>Betreuung ausländischer Arbeitnehmer. Wir hoffen, dass Sie diese</Line>
   <Line>und die anderen einschlägigen Tätigkeiten sorgfältig wahrnehmen.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Ringfinger in der Unterreihe: x und Doppelpunkt</LevelComment>
   <NewCharacters>x und :</NewCharacters>
   <Line>fvf dcd sxs sxs sxs sxö sxl sxk sxs sxf sxd sxa sxs sxa sxd sxsxf</Line>
   <Line>oxs oxs ixs ixs exs exs axs axs oxs oxs ixs ixs exs exs axs extra</Line>
   <Line>boxen boxen boxen hexen hexen hexen boxen boxen hexen hexen boxen</Line>
   <Line>mixen mixen mixen extra extra extra mixen mixen extra extra mixen</Line>
   <Line>Texte Texte Texte Luxus Luxus Luxus Texte Texte Luxus Luxus Texte</Line>
   <Line>Lexika Lexika Lexika Examen Examen Examen Lexika, im Staatsexamen</Line>
   <Line>jmj k,k l.l l:l l:l l:l l:a l:d l:s l:f l:l l:ö l:k l:j l:l l.l:l</Line>
   <Line>Städte: in Xanten, in Cuxhafen, in Luxemburg; Mexiko, Alexandria;</Line>
   <Line>Vornamen: Max, Maximilian, Felix, Alex, Xaver; Frau Xenia Saxler;</Line>
   <Line>Beispiel: Exempel; Versuch: Experiment; Sachverständiger: Experte</Line>
   <Line>Verbannungsort: Exil; Ausfuhr: Export; Ausdehnung: die Expansion;</Line>
   <Line>Börsenkurs: Exchange; Studienfahrt: Exkursion, Gegenteil: Extrem;</Line>
   <Line>Text, Texte, Textprogramme, Textbearbeitung, die Textverarbeitung</Line>
   <Line>Urtext, Kontext, Klartext, Begleittext, Originaltext, Werbetexte,</Line>
   <Line>Textilien Textilwaren Textilgeschäft Textilchemie Textilindustrie</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: x und :</LevelComment>
   <NewCharacters>x und : (2)</NewCharacters>
   <Line>Die Textilfabrik Felix Luxem exportierte Textilwaren nach Mexiko.</Line>
   <Line>In den neuen Lexikonbänden sind alle Informationen exakt erfasst.</Line>
   <Line>Alexander Hox hat sich in Luxemburg eine neue Existenz aufgebaut.</Line>
   <Line>Auch im Exportgeschäft hat sich Telex als unverzichtbar erwiesen.</Line>
   <Line>Aber auch die Telefaxverbindung hat sich inzwischen sehr bewährt.</Line>
   <Line>Der Werbetexter des Lexikonverlags ist auf seinem Gebiet Experte.</Line>
   <Line>Dr. Alex Fox hat am Maximilianplatz eine Zahnarztpraxis eröffnet.</Line>
   <Line>Dagegen wurde die Praxis von Dr. Luxem in die Hexengasse verlegt.</Line>
   <Line>Die Arztpraxen werden auch von externen Patienten sehr geschätzt.</Line>
   <Line>Sehr geehrter Herr Lexter, soeben haben wir Ihr Telefax erhalten.</Line>
   <Line>Ihre exakten Angaben sind sehr wertvoll. Maximal wollen wir jetzt</Line>
   <Line>sechs exklusive Exportmodelle bauen. Gewiss ist dieses Experiment</Line>
   <Line>gewagt. Jedoch erwarten wir eine Expansion unserer Exportanteile.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Kleiner Finger in der Oberreihe: ü</LevelComment>
   <NewCharacters>ü</NewCharacters>
   <Line>ftf öüö öüö öüö öüa öüs öüd öüf öüö öüj öük öül ftf öüö öüj üöküö</Line>
   <Line>über über über üben üben üben kühl kühl kühl über üben kühl übrig</Line>
   <Line>früh früh früh müde müde müde wüst wüst wüst früh müde wüst frühe</Line>
   <Line>Düse Düse Düse Hüte Hüte Hüte Tüte Tüte Tüte Düse Hüte Tüte Düsen</Line>
   <Line>Übel Übel Übel Züge Züge Züge Rüge Rüge Rüge Übel Züge Rüge Dünen</Line>
   <Line>Flüge Flüge Flüge Küche Küche Küche Übung Übung Übung Flüge Küche</Line>
   <Line>überall, übernimmt, überhört, übersetzt, überfüllt, übereinander,</Line>
   <Line>Überfall, Übergang, Übermut, Übertrag, Übersetzung, Überzeugungen</Line>
   <Line>Rücksicht, Rückfahrt, Rückgänge, Rückkehr, Rückzüge, Rückschläge,</Line>
   <Line>Glücksfall, Glücksrad, Glückszahl, Glückssache, Glückwunschkarte,</Line>
   <Line>zurück, zurückkommen, zurückdrehen, zurückdrängen, zurückgesetzt,</Line>
   <Line>Konfitüre, Maniküre, Pediküre, Broschüren, Allüren, Reiselektüre.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: ü</LevelComment>
   <NewCharacters>ü (2)</NewCharacters>
   <Line>Die Konfitürenfabrik hat Filialen in München, Fürth und Tübingen.</Line>
   <Line>Für die Fahrt von Düsseldorf nach Zürich kaufte ich Reiselektüre.</Line>
   <Line>Zum Glück kamen sämtliche Sonderzüge wieder überaus pünktlich an.</Line>
   <Line>Das Lüdenscheider Werk exportiert auch Kühlschränke nach Brüssel.</Line>
   <Line>Die Düsseldorfer Zentrale wünscht wieder ausführliche Broschüren.</Line>
   <Line>Der Lübecker Werbetexter formulierte auch zündende Überschriften.</Line>
   <Line>Arbeit gibt es in der Fabrik glücklicherweise in Hülle und Fülle.</Line>
   <Line>Wir dürfen auf Ihre Vorschläge für unsere Übersicht zurückkommen.</Line>
   <Line>Sie wünschen, dass in dieser Übersicht alle Flüge erfasst werden.</Line>
   <Line>Sie dürfen nun überzeugt sein, dass wir die Mängelrüge sorgfältig</Line>
   <Line>prüfen. Natürlich übernehmen wir für die Qualität der Textilwaren</Line>
   <Line>volle Garantie. Die Mängelrüge wird aber unverzüglich bearbeitet.</Line>
   <Line>Wir alle müssen im Leben Prüfungen ablegen. Die Prüfungsangst ist</Line>
   <Line>weit verbreitet, aber in Prüfungen natürlich wenig nützlich. Wenn</Line>
   <Line>Sie sich früh genug und gründlich vorbereiten, haben Sie günstige</Line>
   <Line>Voraussetzungen geschaffen. Gehen Sie dann ruhig in Ihre Prüfung.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Erster Griff in die Ziffernreihe: ß</LevelComment>
   <NewCharacters>ß</NewCharacters>
   <Line>aqa öpö ößö ößö ößö ößa ößs ößd ößf ößj ößk ößl ößö ößj ößk ößößö</Line>
   <Line>saß saß saß süß süß süß saß saß saß süß süß süß saß süß saß saßen</Line>
   <Line>ließ ließ ließ heiß heiß heiß ließ ließ heiß heiß ließ heiß heißt</Line>
   <Line>weiß weiß weiß groß groß groß weiß weiß groß groß weiß groß große</Line>
   <Line>reißt reißt reißt heißt heißt heißt reißt reißt heißt reißt heißt</Line>
   <Line>Maß Maß Maß Fuß Fuß Fuß Maß Maß Maß Fuß Fuß Fuß Maß Maß Fuß Späße</Line>
   <Line>gießen : goss; schießen : schoss; schließen : schloss, beschloss;</Line>
   <Line>fließen : floss; beißen : biss; vergaß : vergessen, Vergessenheit</Line>
   <Line>reißen : riss; müßig : müsst; verdrießen : Verdruss, verdrossene;</Line>
   <Line>Füße : Flüsse; Floß : Fluss, Flöße : Flosse; Reißbrett : Verriss;</Line>
   <Line>Beißzangen : Amboss; ich weiß : bin mir bewusst, das Bewusstsein;</Line>
   <Line>Adressbücher, Expresszüge, Kongresshallen, keine Regressansprüche</Line>
   <Line>Straße Straßen Straßenbahn Straßennetz Straßenname Straßenverkehr</Line>
   <Line>Hauptstraße Nebenstraße Geschäftsstraße Einbahnstraße Milchstraße</Line>
   <Line>mäßig regelmäßig unmäßig verhältnismäßig berufsmäßig behelfsmäßig</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: ß</LevelComment>
   <NewCharacters>ß (2)</NewCharacters>
   <Line>Es ist gewiss, dass der Straßenverkehr regelmäßig überwacht wird.</Line>
   <Line>Schließlich macht es wenig Spaß, hier viele Fehler zu verbessern.</Line>
   <Line>Jetzt sind Vorsicht und Rücksicht im Straßenverkehr unerlässlich.</Line>
   <Line>Der Kongress wurde schließlich ganz bewusst nach München verlegt.</Line>
   <Line>Die Anschrift der Kongresshallen ist dem Adressbuch zu entnehmen.</Line>
   <Line>Der Expresszug verkehrt regelmäßig zwischen München und Augsburg.</Line>
   <Line>Unser Außendienstmitarbeiter Herr Straßner besucht Sie am Montag.</Line>
   <Line>Er wird Ihnen dann unser gesamtes Sortiment für Fußpflege zeigen.</Line>
   <Line>Wie Sie wissen, treten Fußbeschwerden verhältnismäßig häufig auf.</Line>
   <Line>Die Kinder und ältere Fußgänger sind auf allen Straßen nicht nur</Line>
   <Line>in Großstädten, sondern auch in kleineren Orten stärker gefährdet</Line>
   <Line>und bedürfen daher größerer Rücksicht und Vorsicht. Besonders der</Line>
   <Line>Schulweg muss sicherer werden. Dazu muss jeder von uns beitragen.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Die kleinen Finger in der Unterreihe: y und -</LevelComment>
   <NewCharacters>y und -</NewCharacters>
   <Line>frf dcd sxs aya aya aya ayö ayl ayk aya ayf ayd ays aya ayf aydys</Line>
   <Line>sys sys sys rhy rhy rhy zyl zyl zyl bay bay bay hyg hyg hyg physy</Line>
   <Line>may may may say say say you you you may may say say you you young</Line>
   <Line>Typ Typ Typ Boy Boy Boy Roy Roy Roy Typ Typ Boy Boy Roy Roy Spray</Line>
   <Line>Jury Jury Jury City City City Baby Baby Baby Jury City Baby Party</Line>
   <Line>Okay Okay Okay Yard Yard Yard Yoga Yoga Yoga Okay Yard Yoga Handy</Line>
   <Line>jmj k,k l.l ö-ö ö-ö ö-ö ö-f ö-d ö-s ö-a ö-ö ö-j ö-k ö-l ö-ö ö-ö-ö</Line>
   <Line>S-Kurve S-Kurve S-Kurve i-Punkt i-Punkt i-Punkt S-Kurve T-Träger;</Line>
   <Line>Dativ-e Dativ-e Dativ-e Fugen-s Fugen-s Fugen-s Dativ-e s-förmig;</Line>
   <Line>Kfz-Papiere, Kfz-Papiere, Fußball-WM, Fußball-WM, Kfz-Werkstätten</Line>
   <Line>in der Paul-Klee-Straße, im Dr.-Mayer-Weg, der Pfarrer-Kneipp-Weg</Line>
   <Line>An- und Abfahrt, Vor- und Zunamen, dieser Haupt- und Nebeneingang</Line>
   <Line>Ha- ken, La- ger, Ei- fer, A- bend, El- tern, Far- ben, Emp- fang</Line>
   <Line>Ha- cke, E- cken, Lü- cke, Ho- cke, Bu- ckel, Dru- cke, Bli- cke,</Line>
   <Line>Res- te, Lis- te, Hus- ten, Las- ter, Kos- ten, Bas- tel- freund,</Line>
   <Line>an- grenzen, be- freit, ver- blendet, ge- tragen, über- ängstlich</Line>
   <Line>Zur Wahl: he- ran oder her- an, da- raus oder dar- aus, wo- rüber</Line>
   <Line>oder wor- über; pub- lik oder pu- blik, Sig- nale oder Si- gnale,</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: y und -</LevelComment>
   <NewCharacters>y und - (2)</NewCharacters>
   <Line>Unsere Analyse ergab zum Glück keine hygienischen Beanstandungen.</Line>
   <Line>Mit dem gleichen System haben wir das Recyclingpapier analysiert.</Line>
   <Line>Dieses synthetische Verfahren hat sich in Speyer bereits bewährt.</Line>
   <Line>Die Jury hat die rhythmische Gymnastik von Sybille hoch bewertet.</Line>
   <Line>Erst im Play-Back konnte Trainer Freddy alle Feinheiten erkennen.</Line>
   <Line>Auch Gaby und Nelly interessieren sich für rhythmische Gymnastik.</Line>
   <Line>Krankengymnastik gehört zum medizinischen Fachgebiet der Physika-</Line>
   <Line>lischen Therapie. Physiotherapeuten stellen anhand der ärztlichen</Line>
   <Line>Diagnose einen Therapieplan auf. Physiotherapeuten arbeiten z. B.</Line>
   <Line>in Kliniken, Sanatorien, Erholungsheimen sowie in Facharztpraxen.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Grundstrich und Fragezeichen</LevelComment>
   <NewCharacters>_ und ?</NewCharacters>
   <Line>ö-ö ö_ö ö_ö ö_ö ö_a ö_s ö_d ö_f ö-ö ö_ö ö_j ö_k ö_l ö_ö ö-ö_ö-j_ö</Line>
   <Line>Der Name ist uns nicht bekannt. Wir haben ihn noch nicht erfasst.</Line>
   <Line>Dr. Schäfer fliegt nach Sydney. Wir treffen ihn also am Mittwoch.</Line>
   <Line>Am Montag hat unsere Zentrale mehrere Stellenanzeigen aufgegeben.</Line>
   <Line>Auf diese Annonce haben sich bisher vier Interessenten gemeldet.</Line>
   <Line>Frau Rita Berghöfer, Merseburg, wurde in die engere Wahl gezogen.</Line>
   <Line>ößö ö?ö ö?ö ö?ö ö?a ö?s ö?d ö?f ößö ö?ö ö?j ö?k ö?l ö?ö ö?j ö?k?ö</Line>
   <Line>Wie? Wie? Wie? Wer? Wer? Wer? Was? Was? Was? Wie? Wer? Was? Wann?</Line>
   <Line>Wann fliegen Sie nach New York? Wie lange möchten Sie wegbleiben?</Line>
   <Line>Kennen Sie schon unser modernes Textsystem für Physiotherapeuten?</Line>
   <Line>Wann darf Ihnen unsere Mitarbeiterin dieses Textsystem vorführen?</Line>
   <Line>Oder wollen Sie das Textsystem lieber in unserem Geschäft testen?</Line>
   <Line>Hat Ihnen unsere letzte Lieferung missfallen? Hatten Sie sich die</Line>
   <Line>Ausführung anders vorgestellt? Kam die Sendung vielleicht beschä-</Line>
   <Line>digt an? Oder gibt es sogar noch andere Gründe für Ihr Schweigen?</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training: _ und ?</LevelComment>
   <NewCharacters>_ und ? (2)</NewCharacters>
   <Line>In Ihrem Reisebericht ist Ihnen leider ein Irrtum unterlaufen. Es</Line>
   <Line>scheint sich um eine Verwechslung der Firma Ewald Meyer in Aachen</Line>
   <Line>mit der Lack- und Farbenfabrik Ewald Meyer in Krefeld zu handeln.</Line>
   <Line>Ist Ihnen bewusst, dass Informatikassistenten und -assistentinnen</Line>
   <Line>über solide Qualifikationen verfügen müssen? Kennen Sie schon die</Line>
   <Line>Anforderungen im Einzelnen? Lesen Sie unser Informationsmaterial?</Line>
   <Line>Was verstehen Sie unter Systemanalyse? Sind Ihnen die Fachausdrü-</Line>
   <Line>cke Optimierung von Software oder Erstellung von Programmdokumen-</Line>
   <Line>tationen ein Begriff? Haben Sie unsere Infos bereits angefordert?</Line>
   <Line>Telefonieren Sie richtig? Verhalten Sie sich dem Gesprächspartner</Line>
   <Line>gegenüber freundlich und zuvorkommend? Sprechen Sie verständlich?</Line>
   <Line>Ist Ihre Tonlage angenehm? Bereiten Sie Ihre Telefonate vor? Kön-</Line>
   <Line>nen Sie richtig buchstabieren? Kennen Sie alle Buchstabierwörter?</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Mehr Schreibsicherheit (1)</LevelComment>
   <NewCharacters>Übung 1</NewCharacters>
   <Line>abc def ghi jkl mno pqr stu vwx yzä öüß abc def ghi jkl mno pqrst</Line>
   <Line>die der und den das von sie ist des mit dem ein ich auf aus nicht</Line>
   <Line>als wie für man aus nur war bei hat wir mir was ihm uns zum gegen</Line>
   <Line>Bau Ast Ort Tal Mal Ton Zug Amt Tür See Tor Rat Mut Mai Tat Brief</Line>
   <Line>Unser Mitarbeiter Herr Lay ist heute Morgen nach Dessau gefahren.</Line>
   <Line>Bereits gestern Abend hat er seinen Pkw mit Dekomaterial beladen.</Line>
   <Line>Mit dem Besuch der Kunden müsste Herr Lay morgen Mittag beginnen.</Line>
   <Line>Am Freitagmorgen müsste das Erdgeschoss bereits zu beziehen sein.</Line>
   <Line>Dann könnte man das neue Fachgeschäft donnerstagabends einräumen.</Line>
   <Line>Die Vorbereitungen müssten aber schon mittwochs getroffen werden.</Line>
   <Line>Auch er weiß, dass die Kassette ein bisschen teurer geworden ist.</Line>
   <Line>Der große Fluss muss in seinem Lauf einige Nebenflüsse aufnehmen.</Line>
   <Line>Beim Abriss dieses alten Hauses können die Stützen leicht reißen.</Line>
   <Line>Wusste er, dass der Stress mit Gelassenheit abgebaut werden kann?</Line>
   <Line>Dass dieses Buch so interessant war, das vergisst gewiss niemand.</Line>
   <Line>Ich glaube, dass das Buch, das Sie gestern kauften, spannend ist.</Line>
   <Line>Zur Wahl: Wann findet die Abschlusssitzung des Ausschusses statt?</Line>
   <Line>Oder: Die Abschluss-Sitzung soll doch erst im August stattfinden.</Line>
   <Line>Bei niedrigem Wasserstand kann die Schiff-Fahrt nicht voll laden.</Line>
   <Line>Die Schnell-Läuferin hatte auf dem Rücken eine große Kenn-Nummer.</Line>
   <Line>Gestern Mittag haben wir im Zoo die großen See-Elefanten gefilmt.</Line>
   <Line>Die Zeitungen berichten über eine schlechte Tee-Ernte in Übersee.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Mehr Schreibsicherheit (2)</LevelComment>
   <NewCharacters>Übung 2</NewCharacters>
   <Line>abcd efgh ijkl mnop jqrst uvwx yzöä öüöß abcd efgh ijkl mop qrstu</Line>
   <Line>wenn aber sein mein dein kein wird hast gibt sagt denn legt keine</Line>
   <Line>sind sich dass nach noch doch beim oder über sehr will hier durch</Line>
   <Line>Wald Bank Erde Lied Kind Buch Wort Zorn Juni Geld Feld Juli Abend</Line>
   <Line>Im Großen und Ganzen werden Sie stets auf dem Laufenden gehalten.</Line>
   <Line>Über Folgendes müssten sich aber alle Mitarbeiter im Klaren sein:</Line>
   <Line>Es ist uns bekannt, dass Dr. Stein im Allgemeinen am Alten hängt.</Line>
   <Line>Wer ist schuld daran, dass die Firma Schäfer Pleite gegangen ist?</Line>
   <Line>Die Firma Schäfer ist pleite; daran trägt Dr. Klein keine Schuld.</Line>
   <Line>Wir müssen Verluste ernst nehmen, damit wird jetzt Ernst gemacht.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>4 und Dollar</LevelComment>
   <NewCharacters>4 und $</NewCharacters>
   <Line>ded d4d d4d d4d d4ö d4l d4k d4j d4d d4a d4s d4f d4d d4a d4s d4d4f</Line>
   <Line>4 Daten, 4 Autos, 4 Stück, 4 Jahre, 4 Daten, 4 Autos, 4 Scheiben,</Line>
   <Line>ded d4d d$d d$d d4d d$d d$d d4d d$d, für 4 $, für 44 $, bis 44 $.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>9 und Nachklammer</LevelComment>
   <NewCharacters>9 und )</NewCharacters>
   <Line>kik k9k k9k k9k k9a k9s k9d k9f k9k k9ö k9l k9j k9ö k9l k9j k9k9j</Line>
   <Line>9 Kegel, 9 Öfen, 9 Kegel, 9 Öfen, 9 Kegel, 9 Öfen, 9 km, 99 Öfen,</Line>
   <Line>k9k k)k k)k k)k k)ö k)l k)j k9k k)k a) b) c) d) e) f) g) h) i) j)</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>5 und Prozentzeichen</LevelComment>
   <NewCharacters>5 und %</NewCharacters>
   <Line>ded d4d frf f5f f5ö f5l f5k f5j f5f f5a f5s f5d f5f d4d f5f d4df5</Line>
   <Line>5 Filme, 5 Arten, 5 Fälle, 5 Augen, 5 Filme, 4 Filme, 5 km, 45 km</Line>
   <Line>d4d d$d f5f f%f f%f f%f f%a f%s, 5 %, 5 % Verlust, 5%iger Gewinn,</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>8 und Vorklammer</LevelComment>
   <NewCharacters>8 und (</NewCharacters>
   <Line>kik k9k juj j8j j8j j8j j8a j8s j8d j8f j8j j8ö j8l j8k j8j j8jk9</Line>
   <Line>8 Jahre, 8 Ösen, 8 Jäger, 8 Öfen, 8 Jeeps, 8 Jeeps, 88 km, 89 km,</Line>
   <Line>j8j j(j j(j j(j j(ö j(l j(k), Frankfurt (Main), Frankfurt (Oder),</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training</LevelComment>
   <NewCharacters>Übung</NewCharacters>
   <Line>Das 4-stöckige Gebäude wurde schon am 5. Oktober fertig gestellt.</Line>
   <Line>Um 5 % hat sich der Jahresumsatz der Ravensburger Filiale erhöht.</Line>
   <Line>Mit der 5%igen Umsatzsteigerung hatte der Filialleiter gerechnet.</Line>
   <Line>Der 49-jährige Angestellte leitet die Filiale in Koblenz (Rhein).</Line>
   <Line>In Konstanz findet vom 8. bis 9. Oktober ein Ärztekongress statt.</Line>
   <Line>Frau Eva Mayer (Sulzberg) bereist den Bezirk Freiburg (Breisgau).</Line>
   <Line>Die Firma Schneider (Köln) konnte den Artikel für 49 $ einkaufen.</Line>
   <Line>Der neue 8-Zylinder-Motor zeichnet sich durch große Laufruhe aus.</Line>
   <Line>Der Neubau Heidelberger Straße 58 a könnte im Mai bezogen werden.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>6 und Zeichen für &quot;und&quot;</LevelComment>
   <NewCharacters>6 und &amp;</NewCharacters>
   <Line>frf f5f ftf f6f f6f f6f f6ö f6l f6k f6f f5f f6f f6a f6s f6d f5f6f</Line>
   <Line>6 Filme, 6 Gänge, 6 Arten, 6 Stäbe, 5 Gänge, 4 Gänge, 6 Geschenke</Line>
   <Line>f6f f&amp;f f&amp;f f&amp;f f&amp;ö f&amp;l f&amp;k f&amp;j; Ruf &amp; May, Tal &amp; Roy, Zug &amp; Holl</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>7 und Schrägstrich</LevelComment>
   <NewCharacters>7 und /</NewCharacters>
   <Line>juj jzj juj j7j j7j j7j j7a j7s j7d j7f juj jzj j7j j7ö j7l j8j7j</Line>
   <Line>7 Uhren, 6 Uhren, 7 Nägel, 8 Nägel, 7 Heime, 8 Heime, 7 Haustüren</Line>
   <Line>j7j j/j j/j j/j j/ö j/l j/k j/j; Typ 49/77, Typ 58/66, Typ 67/89,</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>3 und Paragrafenzeichen</LevelComment>
   <NewCharacters>3 und §</NewCharacters>
   <Line>f6f f5f d4d s3s s3s s3s s3ö s3l s3k s3j s3s s3f s3d s3a d4d s3s3f</Line>
   <Line>3 Dosen, 3 Stück, 3 Arme, 3 Autos, 34 km, 53 km, 63 km, 365 Tage,</Line>
   <Line>s3s s§s s§s s§s s§f s§d s§a § 33, § 36, § 37, nach §§ 33 und § 67</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>0 und Gleichheitszeichen</LevelComment>
   <NewCharacters>0 und =</NewCharacters>
   <Line>j7j j8j k9k l0l l0l l0l l0a l0s l0d l0f l0l l0j l0k l0ö l0l l0l0ö</Line>
   <Line>30 Tage, 40 Tage, 50 Tage, 60 Tage, 70 Tage, 80 Tage, in 90 Tagen</Line>
   <Line>l0l l=l l=l l=l l=ö l=k l=j; 6 - 3 = 3, 90 - 5 = 85, 70 - 30 = 40</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Training</LevelComment>
   <NewCharacters>Übung</NewCharacters>
   <Line>Das Reisebüro in der Max-Planck-Straße 67 sucht Mitarbeiterinnen.</Line>
   <Line>Sie Artikel 58, 67, 760 und 800 sind leider nicht mehr lieferbar.</Line>
   <Line>Die Firma Schäfer &amp; Kaiser AG sucht Mitarbeiter/Mitarbeiterinnen.</Line>
   <Line>Steiner &amp; Schneider GmbH liefern wieder Garten- und Campingmöbel.</Line>
   <Line>Ihre Zeitschrift für Juli/August/September gefällt mir besonders.</Line>
   <Line>Das Geschäftshaus Kölner Straße 33/35 gehört Herrn Peter Fischer.</Line>
   <Line>Nun wurde § 3 der Satzung geändert; die §§ 6 und 7 gelten weiter.</Line>
   <Line>Alle Paragrafen sind wichtig; dies gilt auch für die §§ 6 und 37.</Line>
   <Line>B = Belgien, E = Spanien, H = Ungarn, R = Rumänien, S = Schweden.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>2 und Anführungszeichen</LevelComment>
   <NewCharacters>2 und &quot;</NewCharacters>
   <Line>f5f d4d s3s a2a a2a a2a a2ö a2l a2k a2j a2a a2f a2d a2s a2a s3s2a</Line>
   <Line>2 Autos, 2 Bälle, 2 Werte, 2 Verse, 2 Augen, 2 Bären, 32 Arbeiten</Line>
   <Line>a2a a&quot;a a&quot;a a&quot;a a&quot;f a&quot;d a&quot;s Marke &quot;Roy&quot;, Marke &quot;Boy&quot;, Marke &quot;Roy&quot;</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>1 und Ausrufezeichen</LevelComment>
   <NewCharacters>1 und !</NewCharacters>
   <Line>f5f d4d s3s a2a a1a a1a a1a a1ö a1l a1l a1k a1j a1a a1f a1d a1s1a</Line>
   <Line>1 Arm, 1 Ast, 1 Ass, 1 Arm, 1 Ast, 1 Ass, 10 Arme, 12 Firmennamen</Line>
   <Line>a2a a1a a!a a!a a!a Au! Pfui! Ruhe! Gift! Hallo! Hilfe! Vorsicht!</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Nummern und Apostroph</LevelComment>
   <NewCharacters>öäö ö#ö ö#ö ö#ö ö#j ö#k ö#l # 1, # 2, # 3, # 4, Artikel # 1 und 2</NewCharacters>
   <Line>ö#ö ö'ö ö'ö ö'j ö'k ö'l - 's ist schade. Das war 'n Riesenerfolg!</Line>
   <Line>Die Artikel 10, 20 und 21 können wir von Laurenz' Mühle beziehen.</Line>
   <Line>Die Firma schreibt: &quot;Das Modell 'London' gefällt unseren Kunden.&quot;</Line>
   <Line>&quot;Wann&quot;, fragt Max Braun, &quot;ist das Modell 'Rom' wieder lieferbar?&quot;</Line>
   <Line>Er sagte: &quot;Der Artikel 'Kairo' soll in 'Paris' umbenannt werden.&quot;</Line>
   <Line>Sehr geehrte Damen und Herren! Für Ihre Anfrage danken wir Ihnen.</Line>
   <Line>Sehr geehrte Damen und Herren, für Ihre Anfrage danken wir Ihnen.</Line>
   <Line>Unsere Werbeleiterin meinte: &quot;Wir brauchen einen neuen Prospekt.&quot;</Line>
   <Line>&quot;Wie gefällt Ihnen mein Entwurf?&quot;, fragte darauf Herr Dr. Becker.</Line>
   <Line>&quot;Ihr erster Entwurf ist ein Knüller!&quot;, meinten dann die Kollegen.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Plus, &quot;geboren&quot; und &quot;gestorben&quot;</LevelComment>
   <NewCharacters>+ und *</NewCharacters>
   <Line>öpö öüö ö+ö ö+ö ö+ö ö+j ö+k ö+l + 1 + 2 + 3 + 4 + 5 + 6 + 70 + 80</Line>
   <Line>ö+ö ö*ö ö*ö ö*ö ö*j ö*k ö*l ö*ö * 10. Mai, * 19. Mai, * 29. April</Line>
   <Line>Franz X. Wagner * 20. Mai 1837, + 8. März 1907 in New York (USA).</Line>
  </Level>
  <Level>
   <LevelComment>Mehr Schreibsicherheit (3)</LevelComment>
   <NewCharacters>Übung</NewCharacters>
   <Line>nicht durch einen haben einer diese einem hatte seine umter schon</Line>
   <Line>ihnen meine gegen eines wurde jetzt immer würde alles waren recht</Line>
   <Line>Namen Leben Recht Macht Seite Liebe Hände Frage Augen Vater Jahre</Line>
   <Line>Nation Aktion Region Fusion Pension Passion Illusionen Navigation</Line>
   <Line>Ration Option Legation Version Union Stadion Stationen Kreationen</Line>
   <Line>Fabrikation Kommunikation Demonstration Konfiguration Korporation</Line>
   <Line>Der Aufwand war groß. Wir mussten die aufwändigen Ausgaben rügen.</Line>
   <Line>Das Stirnband ist rot. Seine Mutter hat ihn immer noch am Bändel.</Line>
   <Line>Er hat die Schnauze voll. Bruno benahm sich leider großschnäuzig.</Line>
   <Line>Der 22-jährige LKW-Fahrer Max fährt zum x-ten Mal einen 8-Tonner.</Line>
   <Line>Der 8-Zylinder-Motor wurde von der Firma Auto-Lange ausgetauscht.</Line>
   <Line>Ihre Listen mit 4-silbigen Wörtern sind noch nicht 100-prozentig.</Line>
   <Line>Der 5 : 3-Sieg unserer Fußballmannschaft war gewiss hochverdient.</Line>
  </Level>
 </Levels>
</KTouchLecture>
