<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<KTouchLecture>
 <Title>Lithuanian (sdt)</Title>
 <Comment>Tekstas iš programos „Klaviatūros treniruoklė „KP Typing Tutor““.
Ačiū Sigitai Pedzevičienei (sigitab@ktl.mii.lt)
 </Comment>
 <FontSuggestions>Monospace</FontSuggestions>
 <Levels>
  <Level>
   <NewCharacters>šk</NewCharacters>
   <Line>k k k š š š k k k š š š k k k š š š</Line>
   <Line>kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš kš</Line>
   <Line>kkk ššš kkk ššš kkk ššš kkk ššš kkk ššš</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>dl</NewCharacters>
   <Line>ddd lll ddd lll dl dl dl dl dl dl dl dl</Line>
   <Line>šdš klk šdš klk šdš klk šdš klk šdš klk</Line>
   <Line>klšd klšd klšd klšd klšd klšd klšd klšd</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>sų</NewCharacters>
   <Line>sss ųųų sss ųųų sų sų sų sų sų sų sų sų</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>aė</NewCharacters>
   <Line>aaa ėėė aaa ėėė aė aė aė aė aė aė aė aė</Line>
   <Line>ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa ųė sa</Line>
   <Line>klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė klųė</Line>
   <Line>šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa šdsa</Line>
   <Line>ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk ėųlk</Line>
   <Line>asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš asdš</Line>
   <Line>kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė kėlė</Line>
   <Line>kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė kėdė</Line>
   <Line>sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė sakė</Line>
   <Line>dėdė dėdė dėdė dėdė dėdė salė salė salė salė salė</Line>
   <Line>klasė klasė klasė klasė asla asla asla klasė asla</Line>
   <Line>salų salų salų salų sakų sakų šakų sakų salų šakų</Line>
   <Line>sėda sėda sėda sėda kada kada kada sėda kada sėda</Line>
   <Line>saklė saklė saklė saklė saklė saklė saklė</Line>
   <Line>dėklas dėklas dėklas sėkla sėkla sėkla dėklas sėkla</Line>
   <Line>šaka šaka šaka laša laša šaka laša laša šaka lašas</Line>
   <Line>sakalas sakalas sakalas sakalas sakalas sakalas</Line>
   <Line>sakalas lėks sakalas lėks sakalas lėks sakalas lėks</Line>
   <Line>dėdė kasa dėdė kasa dėdė kasa dėdė kasa dėdė kasa</Line>
   <Line>kaskada lėks kaskada lėks kaskada lėks kaskada lėks</Line>
   <Line>kas dės kas dės kas dės kas dės kas dės kas dės</Line>
   <Line>kada dėdė sės sėklų kada dėdė sės sėklų kada dėdė sės sėklų</Line>
   <Line>kas lėkė šakų kas lėkė šakų kas lėkė šakų kas lėkė šakų</Line>
   <Line>salės šakas dės salės šakas dės salės šakas dės</Line>
   <Line>kas laka kas laka kas laka kas laka kas laka kas laka</Line>
   <Line>lėlės sėklų lėlės kėslų lėlės sėklų lėlės kėslų</Line>
   <Line>dėdė sakė akės dėdė sakė akės dėdė sakė akės dėdė sakė akės</Line>
   <Line>alės šakės dalės kalkės alės šakės dalės kalkės alės šakės</Line>
   <Line>dėl klasės lėšų dėl klasės lėšų dėl klasės lėšų dėl klasės lėšų</Line>
   <Line>laša lašas laša lašas laša lašas laša lašas laša lašas laša</Line>
   <Line>kada asla sėda dėdė sakė sės sėklų dėklas dėl lėlės kas dės</Line>
   <Line>sakalas lėkė lėlės kėdė kas kad laša lašas dėdės sėklų dėklas</Line>
   <Line>laša lašas šals kada alė dės sėklų kada klasė sėdės kada lėks</Line>
   <Line>šakų lakas lašės salų lakas kas kad lašės dėl sėklų lėšų</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>g</NewCharacters>
   <Line>š g š g š g šgš šgš šgš šgš šgš šgš šgš šgš šgš</Line>
   <Line>asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš asdšgš</Line>
   <Line>gal gėlė gal gėlės gal gėlė gal gėlės gal gėlės</Line>
   <Line>sagė slėgė galas alga sagė slėgė galas alga sagė slėgė</Line>
   <Line>gėlės sėkla galės gėlės sėkla galės gėlės sėkla galės</Line>
   <Line>gal dėdė sės gal sakalas lėks gal dėdė sės gal sakalas lėks</Line>
   <Line>sakalas lėkė sėklų aš dėl dėdės šakės gal gėlės šals lašas laša</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>j</NewCharacters>
   <Line>k j k j k j kjk kjk kjk kjk kjk kjk kjk kjk</Line>
   <Line>ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk ėųlkjk</Line>
   <Line>jų jas jų jas jų jas jų jas jų jas jų jas jų jas</Line>
   <Line>jėga jėgas jakas jėga jėgas jakas jėga jėgas jėga jėgas</Line>
   <Line>kas sės jų sėklas jas sės alė kas sės jų sėklas jas sės alė</Line>
   <Line>sėjėjas sės kasėjas kas sėjėjas sės kasėjas kas sėjėjas sės</Line>
   <Line>dėdė akėja alės sėklas dėdė akėja alės sėklas dėdė akėja alės sėklas</Line>
   <Line>jų sakalas lėks alėjų gėlės jų sakalas lėks alėjų gėlės</Line>
   <Line>kada akėja jųjų gėlės sėklas kada akėja jųjų gėlės sėklas</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>h</NewCharacters>
   <Line>š h š h š h šhš šhš šhš šhš šhš šhš šhš šhš šhš</Line>
   <Line>asdšghš asdšghš asdšghš asddšghš asdšghš</Line>
   <Line>ghj ghj ghj ghj šgš kjk šhš ghj šgš šhš kjk ghj</Line>
   <Line>halė halės hadas halė halės hadas halė halės hadas</Line>
   <Line>jų dėdė sės sėklas kada galės sėklas sės gal kada šals</Line>
   <Line>halės salėj kaskada lėks sakalas lėkė alėja kas dės ašakas</Line>
   <Line>alėjų galų gėlės šals dėdės kasėjas kasa gal sėklas sės</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>i</NewCharacters>
   <Line>kik kik k i kik kik kik kik kik kji kji kji kji kik kji</Line>
   <Line>ilga gija iš ilga gija iš akis ašis akis ašis ilga gija</Line>
   <Line>kiškis šilkas kiškis šilkas klišė gaji dildė gaji dildė</Line>
   <Line>dagilis dailidė dagilis dailidė kalė dailidė kalė dailidė kalė</Line>
   <Line>dėdė sakė kad daigai kils jis ilgisi laiškų šakų sakai lašės ši šaka ilga</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>r</NewCharacters>
   <Line>šrš šrš šrš šrš šrš šrš šrš kik šrš šrš kik šrš kji šrš</Line>
   <Line>šgrš šgrš šgrš šršdsa šršdsa kiklųė kiklųė šršdsa kiklųė</Line>
   <Line>aras rėkė rasa aras rėkė rasa garsas krėslas garsas krėslas</Line>
   <Line>grasė drėskė gardas sraigė girdės širšė širdis kraigas hidra</Line>
   <Line>riša kasas garsiai rėks rasa kris šis gardas kris kalkės rašalas lašės</Line>
   <Line>šis dėdė arė jis akės ir sės kris ašara gaili ši didi arka garsės</Line>
   <Line>dagilis rėkė šis ridikas šals gaji dirsė kils dar liks dilgėlė</Line>
   <Line>kikilis garsiai rėkė ši giria garsi ėgliais jis aiškiai rašė</Line>
   <Line>dalia garsiai sakė gardi silkė alėjų gėlių sėkla gaji kikilis išgis</Line>
   <Line>dėdė ilgai ilsisi jis ars ir kals dagilis ilgai šals rasa kris</Line>
   <Line>kai girias iškirs dagilis išlėks kiškis lėkė giria kada sakalas lėks</Line>
   <Line>argi iškirs girias alės dagilis išgis garsiai rėkė kiras graikas ilgisi laiškų</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>u</NewCharacters>
   <Line>kuk kuk kuk kuk kuk kiuk kiuk kiuk kiuk iu iu iu</Line>
   <Line>su juk kur kuris kurs suks klaikus auga sauja kudlius suks</Line>
   <Line>daigai auga jurgis kulia skardus algis sėja sauja daigai auga</Line>
   <Line>gal skris dagilis ir kikilis sakalas lėkė sėklų šarka skris gilių</Line>
   <Line>kur skardis augs kriaušė kai skalsės auga dulkės liks gėlių alėja</Line>
   <Line>štš štš štš štš štš rt rt rt šrtš šrtš šrtš štiš štiš štiš</Line>
   <Line>tu tas kuris turi tas turi duktė rašė sartis gali sirgti</Line>
   <Line>tiltas ratas taškas tikras tikslas ilga taika alė raiškiai skaitė</Line>
   <Line>ratukai sukasi jis turi ratus jautis ėdė triušis ėdė rugius kudlius turi gaurus</Line>
   <Line>strakalas striksi aštrus sraigtas kur ars sartis kuklus draugas</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>y</NewCharacters>
   <Line>šyš šyš šyš šyš šyš šyš šyšdsa šyšdsa yt yt yt</Line>
   <Line>yda yla yra lyra kyla lyga tyla tyliai dulkės kyla</Line>
   <Line>ryšiai tyliai šaukė tyli taiga rytas šaltas ir skaidrus</Line>
   <Line>kulka lėkė tikrai tyliai aušta saulėtas rytas stasys sės rugius</Line>
   <Line>šarka turi ryškias akis skėtis jau skylėtas trys triušiai sausas šakalys luš</Line>
   <Line>auga trylika triušių aukšta šiaudų stirta su draugais turi tartis</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>o</NewCharacters>
   <Line>lol lol lol lol lol lol lol lol lol lolųė lolųė lolųė lolųė</Line>
   <Line>ola ola loja oras ola loja oras ola loja oras ola loja oras</Line>
   <Line>šokis šuoras šokis korys šuolis šuoras klojo gotika rotatorius</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>e</NewCharacters>
   <Line>d e d e ded ded ded ded ded ded lol ded lol ded</Line>
   <Line>dedsa dedsa dedsa dedsa lolųė dedsa lolųė dedsa</Line>
   <Line>dera eglė delta eilė deda seka seda seka estas eiga</Line>
   <Line>elgeta elegija estrada elektra sedula šešėlis šeškutis agresija</Line>
   <Line>delegatas teatras judesys arterija etika herojus geologas artilerija</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>p</NewCharacters>
   <Line>ųpų ųpų ųpų ųpų ųpų ųpų ųpų lol ųpų lol ųpų lol ded ųpų</Line>
   <Line>ųpųė ųpųė ųpųė ųpųė ųpųė lolųpųė lolųpųė lolųpųė lolųpųė lolųpųė</Line>
   <Line>lopų lopas kapela opera operetė popierius pėdsekys properša polėkis</Line>
   <Line>poliglotas horoskopas hipokratas populiarus pokštas poliariškas pokylis poelgis poakis</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ž</NewCharacters>
   <Line>sžs sžs sžs sžs sžs sžs sžs sžs sžs ded sžs ded sžs ded sžs ded sžs</Line>
   <Line>ųpų sžs lol ded sžs ųpų ded lol sžs lol ded ųpų ded ųpų sžs ųpų sžs</Line>
   <Line>sžsa sžsa sžsa sžsa sžsa dedsžs dedsžs dedsžs dedsžsa dedsžsa dedsžsa dedsžsa</Line>
   <Line>žada dažas daržas žarsto žodis žiotys darželis prožektorius užduotis</Line>
   <Line>sesutės darželyje daug žaislų gera žaisti salėje kur padėjai degtukus</Line>
   <Line>draugai žaidė prie upės ežero eketė užšalo storu ledu lauke šalta gražu</Line>
   <Line>su degtukais reikia atsargiai elgtis topoliai auga gerai uždaryk duris</Line>
   <Line>girioje ošia eglės pušys greitai lis reikės palaukti kol pradžius</Line>
   <Line>draugai prašė talkos reikia daugiau draugiškų poelgių reikia laikytis duoto žodžio</Line>
   <Line>graikų epo autoriai sakė artistas gražiai skaitė graikų epo ištraukas apie herojų</Line>
   <Line>laužo žarijos žėri gali užsidegti sausa žolė reikia elgtis atsargiai</Line>
   <Line>gražu kai gegužis žada gausų derlių gražu kai liepos žiedais žydi</Line>
   <Line>sausutėlaitės šakos traškėjo laukai laukė lietaus lašelio pušys lėtai oš</Line>
   <Line>lietaus lašeliai lėtai krito greitai pražydės žolės žiedai eglės gers lietų</Line>
   <Line>ilgai truko sausra troško lapeliai ir žiedeliai greit jie atsigaus</Line>
   <Line>liepų šakos jau siekia aukštai ir daug džiugesio žada šiltas oras</Line>
   <Line>kėkštas lyg su kepuraite krypuoja šalia jo kielė dairosi ir dagilis lapeliais laksto</Line>
   <Line>lapeliai ir žiedeliai lietaus laukia todėl gera ir gražu kai palyja</Line>
   <Line>erelis toli skraido šile kukuoja gegužėlė draugai padės rugius pjauti</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>į</NewCharacters>
   <Line>ėįė ėįė ėįė ėįė ėįė ėįė ėįė įėjo įėjo įėjo įėjo įėjo įėjo įėjo</Line>
   <Line>įlėkė įrašas įstaiga įspausti įdaras įkaitas įsakas įskaita įstatai</Line>
   <Line>šįsyk šįryt šįkart įdaryti įsakyti įrašyti įeiti įsigyti įsilaužti</Line>
   <Line>įsirašyti įsikelti įsikalti įskelti įlipti duodi žodį tai ištesėk</Line>
   <Line>šalti gruodžio orai sukaustė upelį kailis jį šildo kaip išeisi taip sugrįši</Line>
   <Line>sodai duoda didelį derlių grįžulo ratai regėti tik giedroj</Line>
   <Line>šįryt žagarai lauže garsiai pleška gražius žodžius kužda į ausį</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ą</NewCharacters>
   <Line>aąa aąa aąa aąa aąa aąa aąa aąa ąsa ąsa ąsa ąsa ąsa ąsa ąsa</Line>
   <Line>įkąsti įkąsti sąlyga sąrašas sąsiauris sąstatas sąskrydis sąrašas sąryšis</Line>
   <Line>draugai ėjo į girią ką darai daryk gerai ką į aruodą įpilsi tas ir tau</Line>
   <Line>ąsotį pripylė sulos ąsa gali įskilti kai klausia parodyk kelią</Line>
   <Line>ąžuolo pliauska skilo pusiau rąstai gulėjo prie klėties įstaiga rašė raštą</Line>
   <Line>ąžuolai jau sulapojo juliukui įgriso žąsis saugoti laikrodžiai rodo tikrą laiką</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>m</NewCharacters>
   <Line>kmk kmk kmk kmk kmk kmk kam kam kam kam jam jam jam kam jam kam jam</Line>
   <Line>mama metas metai molis lempa omas palmė pempė marti maras matas medis meilė</Line>
   <Line>semti šamas šėmas rėmas tamsa tymai kemsas kiemas kremas lemtis pamoka</Line>
   <Line>mėsa lėmė kasam masės gera žaisti kieme ir asilas moka ausim karpyti</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>v</NewCharacters>
   <Line>švš švš švš švš švš švš švš kmk švš kmk švš kmk švš kmk švš</Line>
   <Line>vai vėl vis dvi vada vaga vata veik veja vėsa veto vėžė visa kova lova mova</Line>
   <Line>rėva save savi savo tavo vadas vagis vakar valas valda valia valio varis</Line>
   <Line>varlė važis vėjas velkė vėlus vėžys viduj vidur vidus viela vikis gaiva viksva</Line>
   <Line>savas kava davė šlavė valė vėlų davėm protas rankas ir kojas pavaduoja</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>n</NewCharacters>
   <Line>knk knk knk knk knk kmkn kmkn kmkn kmkn kmkn kmnk kmnk kmnk</Line>
   <Line>na ne nes nei net šen ten nagi namo nata negi negu nors nota anas gana</Line>
   <Line>klanas vanta vanda manė smagu su sviediniu lakstyti patogi apranga</Line>
   <Line>gatvės sankryžoje įrengtas šviesos signalas iš seno gimsta nauja</Line>
   <Line>einant per gatvės vidurį reikia gerai apsižvalgyti kas aukštai lekioja tas žemai krinta</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>b</NewCharacters>
   <Line>šbš šbš šbš šbš šbš švšb švšb švšb švšb švšb švbš švbš švbš švbš</Line>
   <Line>be bei bet bala bėda beje bene bent bitė boba eibė guba riba badas baimė bakas banda</Line>
   <Line>branda brangus brautis brėkšti brėžis briauna bristi brokas briedis guoba</Line>
   <Line>kabės jambas gabalas bankas balnas tarp dviejų auklių vaikas be galvos</Line>
   <Line>darbštus duoną gamina tinginys badą augina šiandien labiau šąla</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>č</NewCharacters>
   <Line>kčk kčk kčk kčk kčm kčm kčm kčn kčn kčn kčn kčmn kčmn kčmn</Line>
   <Line>čekis čekas ypač rėčka mačas linčas kartečė čerpė mečetė kačpėdėlė</Line>
   <Line>čeženti kočėlas česnakas čempionas bačka čepsėti čempionatas dručkis</Line>
   <Line>eičiau eičiau kad galėčiau ilgas kojas kad turėčiau čia mano gimtinė</Line>
   <Line>spiečius trečiąkart susitelkė medyje medis gulsčiai padėtas jis mano artimas giminė</Line>
   <Line>močiutė netyčia užmynė ant gulinčių akėčių kelionėse jis praleisdavo savo laisvalaikį</Line>
   <Line>visą turtą į vieną vežimą sukrovė sveikas kaip baravykas banga gena bangą</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>f</NewCharacters>
   <Line>lfl lfl lfl lff lfl kčk lfl kčk lfl kčlf kčlf kčlf kčlf kčlf kčlf</Line>
   <Line>figa fėja foje arfa fauna ferma firma flora fonas forma grafa nafta sfera</Line>
   <Line>arfa freska firma grafikas fasadas telegrafas telefonas referatas referentas</Line>
   <Line>stenografija tarifas grafikas autobiografija filologija filosofija reforma</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>c</NewCharacters>
   <Line>dcd dcd dcd dcd dcd kčk dcd lfl dcd kčk dcd lfl dcd dcsa dcsa dcsa</Line>
   <Line>abėcėlė citrina cifrai cementas ciklonas cikorija cukrus chemija chrestomatija</Line>
   <Line>charakteris charakteristika chameleonas chirurgija operacija delegacija orientacija</Line>
   <Line>kooperacija adaptacija deformacija distancija konfiskacija agitacija reformacija</Line>
   <Line>rašytojas jau baigė savo autobiografinės apysakos dalį vakare uždegė fakelus</Line>
   <Line>citatas reikia surašyti abėcėlės tvarka farmacininkai gerai pažįsta gydomąsias žoleles</Line>
   <Line>firmos delegacija pabuvojo mokslininkų konferencijoje teatro dekoracijoms reikia fakelų</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ū</NewCharacters>
   <Line>sūs sūs sūs sūs sūs sūs sūs sūs jūs jūs jūs ūdra ūgis ūkas ūkana būdas</Line>
   <Line>ūkti ūkis ūsas ačiū būda būti gūžė jūra kūlė kūma lūpa mūsų pūga pūkė pūti ūglis</Line>
   <Line>būrys būtis dūmas dūris dūžis glūdi gūdus gūnia gūsis gūžys gūžta šūkis klūpi krūva</Line>
   <Line>kūdra kūgis kūmas lūšis lūžis mūras plūdė pūkas rūkas rūmas rūsys būgnas būstas</Line>
   <Line>drūtas niūrus nūdien prūsas kengūra kūrinys nuorūka pačiūža pajūris brūkšnys</Line>
   <Line>pasiūlymas papūga jūrininkas galiūnas sūnūs dūmtraukis dragūnas pabūklas kūdikis</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>ę</NewCharacters>
   <Line>ųęų ųęų ųęų ųęų lęų lęų lęų ųęų sūs ųęų sūs ųęų sūs ųęų sūs ųęų</Line>
   <Line>ėmę ėję bėgę lęšis gęsta tęžta tęsti kęsti matęs bėgęs rišęs rašęs sukęs buvęs</Line>
   <Line>lėkęs vežęs viręs mušęs sakęs manęs tavęs savęs nešęs skęsti ręžtis tręšta</Line>
   <Line>kirtęs rinkęs vilkęs skaitęs lęšiukai įsiręžęs išgręžęs skęsti skęsta bręstu</Line>
   <Line>kęsdavo gręsti spręsti švęsti pabalęs užgesęs kąsdavęs skęstąs džiūvęs sutikęs</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>z</NewCharacters>
   <Line>aza aza aza aza aza sza aza sza aza sza aza azsū azsū azsū azsū</Line>
   <Line>zylė zona bazė vaza viza zysti lazda gazas frazė krizė guzas zebras zenitas</Line>
   <Line>zuikis fizika azartas azotas barzda blizgė bronza mazgas cenzas dzūkas irzlus</Line>
   <Line>zefyras vamzdis balzamas divizija gruzinas jazminas kuriozas gvazdikas vazelinas</Line>
   <Line>dezertyras horizontas zoologas izoliacija inscenizacija optimizmas zigzagas</Line>
   <Line>šešiolika žmonių sustodavo vienas prie kito kad vieno žmogaus kojos pirštai siektų kito kulnus</Line>
   <Line>šį atstumą padalydavo į šešiolika dalių fiziko darbas panašus į detektyvo</Line>
   <Line>sieksnis tai tarpas tarp išskėstų rankų pirštų galų vaikas pavydžiai žiūri į žaislus</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>.</NewCharacters>
   <Line>k. k. k. ki. ki. ki. ki. ki. k.k k.k k.k k.k k.k k.k šk. šk. šk. šk.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>=</NewCharacters>
   <Line>k= k= k= k= k= ki= ki= ki= ki= ki= ki= k=k k=k k=k k=k k=k k=k k=k</Line>
   <Line>ir t.t. ir kt. ir pan. t.y. žr. m. mėn. d. pvz. red. sky. ved. virš. bt.</Line>
   <Line>egz. l.e.p. doc. p.m.e. dr. š.m. dėst. A. V. Nr. P. S. Aš. Tu. Jis. Ji. Jie.</Line>
   <Line>Anykščiai. Bijotai. Čekiškė. Dainava. Eiguliai. Gondinga. Ilguva. Įsrutis. Juodupė.</Line>
   <Line>Kamajai. Liepoja. Mūša. Obeliai. Panevėžys. Raudondvaris. Šilutė. Šakiai. Utena. Seinai.</Line>
   <Line>Talinas. Odesa. Tomskas. Varšuva. Berlynas. Praha. Vilnius. Budapeštas. Tokijas.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>,</NewCharacters>
   <Line>š, š, š, š, št, št, št, št, š,š š,š š,š š,š š,š š,š kš, kš, kš, kš,</Line>
   <Line>ai, oi, ak, trakšt, kur, ten, gal, deja, taigi, argi, čia, čionai, šiapus, anapus</Line>
   <Line>aš, tu, jis, ji, mes, jūs, jie, jos, kaip, taip, todėl, dėl to, laimė, laikas</Line>
   <Line>A. Baranauskas, P. Cvirka, S. Daukantas, Lazdynų Pelėda, Maironis, S. Nėris, Rygiškių Jonas</Line>
   <Line>M. Valančius, V. Žilinskaitė, J. Baltušis, I. Simonaitytė, A. Baltakis, Just. Marcinkevičius</Line>
   <Line>J. Aputis, J. Avyžius, A. Maldonis, V. Sirijos Gira, J. Macevičius, B. Vilimaitė</Line>
   <Line>Varėnos, Druskininkų, Berštų, Ežeronių miškus žmonės dar ir dabar tebevadina Gudų giria.</Line>
   <Line>Čia ežerai gilūs ir gražūs, ypač tokie kaip Velnežeris, Aklikas, Krakinė, Ešerinis.</Line>
   <Line>Netoli ežerų yra Dubyčių, Lynežerio, Ežeronių ir Kabelių kaimai.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>:</NewCharacters>
   <Line>š: š: š: š: š: š: š:š š:š š:š š:š š:š š:š š,š š:š š,š š:š š,š š:š</Line>
   <Line>susirinko: padaryta: pavyzdžiui: nuspręsta: Darbotvarkė: Nutarta:</Line>
   <Line>Komisija, susidedanti iš: Dabar niekam neįtinka: nei jam, nei tėvui.</Line>
   <Line>Juozas visa ko matė: ir šilta, ir šalta, ir juoda, ir balta...</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>;</NewCharacters>
   <Line>š; š; š; š; š; šr; šr; šr; šr; šr; šr; š;š š;š š;š š;š š;š š;š</Line>
   <Line>žvirbliai; kuosos; varnos; kielės; kėkštai; zylės; varnėnai;</Line>
   <Line>daržovės: ridikėliai, burokai, pomidorai, morkos, salotos, kopūstai;</Line>
   <Line>Varnėnų pulkas nušniokščia į mišką; pempės klykauja; kiškis skuta per laukus.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>/</NewCharacters>
   <Line>d/ d/ d/ d/ d/ de/ de/ de/ de/ de/ de/ d/d d/d d/d d/d d/d</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>-</NewCharacters>
   <Line>s- s- s- s- s- s- sž- sž- sž- sž- sž- s-s s-s s-s s-s s-s</Line>
   <Line>nu-, apy-, po-, pa-, prie-, pro-, pra-, ne-, at-, be-, į-, iš-, už-</Line>
   <Line>skai-to, pie-šia, ra-šo, ei-na, ne-ša, tra-di-ci-ja, kon-fe-ren-ci-ja</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>(</NewCharacters>
   <Line>l( l( l( l( lo( lo( lo( lo( lo( lo( l(l l(l l(l l(l l(l l(l</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>)</NewCharacters>
   <Line>ų) ų) ų) ų) ų) ųp) ųp) ųp) ųp) ųp) ųp) ų)ų ų)ų ų)ų ų)ų ų)ų ų)ų</Line>
   <Line>šaukiąs (-ianti), šaukęs (-usi), šaukdavęs (-usi), šauksiąs (-anti)</Line>
   <Line>laukiąs (-ianti), laukęs (-usi), laukdavęs (-usi), lauksiąs (-ianti)</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>!</NewCharacters>
   <Line>a! a! a! a! aą! aą! aą! aą! aą! aą! a!a a!a a!a a!a a!a</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>?</NewCharacters>
   <Line>ė? ė? ė? ė? ėį? ėį? ėį? ėį? ėį? ėį? ė?ė ė?ė ė?ė ė?ė ė?ė</Line>
   <Line>ar? ką? ko? gal? kas? kam? kuo? kur? argi? negi? bene? koks? kaip? kieno?</Line>
   <Line>Kas eina? Kuri valanda? Kur jūs buvote? Kieno čia būta? Kodėl tu?</Line>
   <Line>Kas atnešė? Grąžink knygą! Atnešk laikraštį! Skaitykite! Kiek kainuoja?</Line>
   <Line>Gal galima užsiprenumeruoti žurnalą? Ką apie teatrą rašo spauda?</Line>
   <Line>Dėmesio! stokite! Atsargiai! Kalbėkite! Ačiū! Palaukit! Labanaktis!</Line>
   <Line>Na, kokiu gi būdu čia dabar atsiradai? Kur taip skubini, kaimyne? Nelaukei?</Line>
   <Line>Saugokis traukinio! O, ulbėkit, čiulbėkite, paukščiai! Ir kas per naktis!</Line>
   <Line>Kas jus žiūrės, bitelės, kai manęs nebebus? Iš tikrųjų, kokie gražūs šitie kalnai!</Line>
   <Line>Kur skubi, paklydęs laive? Ir vienąkart, pavasari, tu vėl atjosi drąsiai (S. Nėris).</Line>
   <Line>Matai tą girią, Vismantai? (Just. Marcinkevičius). Eikš, Sigute, eikš dukrele!</Line>
   <Line>Tėvyne, ties tavim, kaip ties versme skaidria, pasilenkia žmogus (Just. Marcinkevičius).</Line>
   <Line>Ką gi dabar pasakysi į tai, senas mano drauge? (V. Krėvė).</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>„“</NewCharacters>
   <Line>„a“ „s“ „a“ „s“ „as“ „ad“ „asdš“ „asdš“ „k“ „l“ „kl“ „klųė“ „klųė“</Line>
   <Line>„Lietuvos aidas“ „Lietuvos rytas“ „Lietuvos žinios“ „Respublika“ „Valstybės žinios“</Line>
   <Line>Klaviatūros treniruoklė „KP Tutor“ „Žalgiris“ nugalėjo „???“ „???“ – „???“</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>67</NewCharacters>
   <Line>š6k7k š6k7k š6k7k 676 7k 7k 6š 6š št6tš ku7uk 77 66 67 76</Line>
   <Line>6 karveliai, 6 komisijos, 6 kortelės, 6 kalnai, 6 kareiviai, 6 šiaudiniai aviliai</Line>
   <Line>7 kalnai. 7 knygos. 7 maršrutas. Butas 7a. Marius išvyko 7 dieną 7 valandą.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>458</NewCharacters>
   <Line>š5š4k8 š5š4k8 š5š4k8 š54k8 šr5rš ki8ik šr5rš ki8ik 8=8 8=8</Line>
   <Line>4 šalys, 4 šaukštai, 4 šauliai, 5 šeimynos, 5 šernai, 5 šaukštai</Line>
   <Line>88 laipteliai. 8 litrai. 8 kilometrai. 88 hektarai. 8 liepos.</Line>
   <Line>44 turistai 4 valandą plaukiojo 4 ežerų 4 įlankose. Iki miško yra 8 kilometrai.</Line>
   <Line>5 valandą iš miesto išvyko 55 automobiliai. Ežero plotas 44 hektarai.</Line>
   <Line>Miško pakraštyje už 5 ar 7 žingsnių kelią perbėgo 4 stirnos.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>3</NewCharacters>
   <Line>d3 d3 3d 3d Dar 3. 3 dienos. 33 dainos. 33 dalys. 37 tomai. 73 lapai.</Line>
   <Line>33 mergaitės ir 3 berniukai susitiko 3 valandą 33 min. prie 3 namo.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>9</NewCharacters>
   <Line>9ų 9ų 9 laivai. Skubiai išsiųsk 9 juostas. Lietuvoje yra apie 3 tūkstančius ežerų.</Line>
   <Line>Kovo 9 dieną aukcione 99 pirkėjams pasiūlyta 999 paveikslai. 4 tonos obuolių.</Line>
   <Line>Darbo dienomis mums galite skambinti nuo 8 valandos telefonu 34 44 89.</Line>
   <Line>Parduoda 3 kambarių 75 kv. m butą 6 aukšte. Po 35 minučių visi susirinko kieme.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>1</NewCharacters>
   <Line>aą1 1ąa 1asdš 1šdsa 1 albumas, 1 akmuo, 1 uždavinys. Baseine yra 1111 litrų vandens.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>2</NewCharacters>
   <Line>2s 2s  2 sijos, 2 stalai, 2 salės, 2 sūnūs, 2 studentai. 2 automobiliai vežė 22 tonas.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>0</NewCharacters>
   <Line>0ų 0ų 10 eilių po 60 vietų. Padėjo į banką 20 000 litų. Dviratininkas nuvažiavo 20 km.</Line>
  </Level>
  <Level>
   <NewCharacters>–</NewCharacters>
   <Line>– Upė toli, – prašneko jis ir pridūrė. – Trys varstai. Šaukiu – niekas neatsako.</Line>
   <Line>Norėjo – bėgo, norėjo – žingsniavo. Viena kregždė – dar ne pavasaris.</Line>
   <Line>Nėra arklio – nereikia ir kamanų. Aš nenoriu būti maža, – tarė Neringa.</Line>
  </Level>
 </Levels>
</KTouchLecture>
